<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: MASTERS DE ARQUITECTURA. ¿ÚTILES? ¿CUÁL ELEGIR? AQUÍ TIENES ALGUNAS OPCIONES	</title>
	<atom:link href="https://www.coachingarquitectos.com/masters-arquitectura/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.coachingarquitectos.com/masters-arquitectura/</link>
	<description>Coaching para arquitectos por arquitectos</description>
	<lastBuildDate>Fri, 18 Dec 2020 08:44:02 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.1</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Joan Vergara Martí		</title>
		<link>https://www.coachingarquitectos.com/masters-arquitectura/#comment-903</link>

		<dc:creator><![CDATA[Joan Vergara Martí]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 18 Dec 2020 08:44:02 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">https://www.coachingarquitectos.com/?p=6956#comment-903</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;https://www.coachingarquitectos.com/masters-arquitectura/#comment-902&quot;&gt;Amado Martínez&lt;/a&gt;.

¡Hola, Amado!

Muchas gracias por contar tu experiencia.

Efectivamente, la especialización suele ayudar bastante en la búsqueda de empleo. Especialmente en áreas más demandadas por el mercado. Un máster puede ser decisivo a la hora de especializarse.

¡Un saludo!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="https://www.coachingarquitectos.com/masters-arquitectura/#comment-902">Amado Martínez</a>.</p>
<p>¡Hola, Amado!</p>
<p>Muchas gracias por contar tu experiencia.</p>
<p>Efectivamente, la especialización suele ayudar bastante en la búsqueda de empleo. Especialmente en áreas más demandadas por el mercado. Un máster puede ser decisivo a la hora de especializarse.</p>
<p>¡Un saludo!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Amado Martínez		</title>
		<link>https://www.coachingarquitectos.com/masters-arquitectura/#comment-902</link>

		<dc:creator><![CDATA[Amado Martínez]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Dec 2020 10:37:27 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">https://www.coachingarquitectos.com/?p=6956#comment-902</guid>

					<description><![CDATA[Hola a tod@s

Creo que una buena opción son los másteres especializados en un tema, más que los transversales, innovadores, etc. Como decía Sáenz de Oíza, la carrera de arquitectura proporciona &quot;un océano de conocimiento, de un centímetro de profundidad&quot;. Es decir, sabemos de todo y de nada, lo cual a priori no es malo en la labor de arquitecto como proyectista y director de obra, pues es un &#039;director de orquesta&#039; que probablemente no sabrá tocar bien ninguno de sus instrumentos, pero sí sabe cómo han de sonar todos juntos para que el conjunto esté afinado.

Pero la realidad laboral cada vez exige menos la figura del arquitecto total, por lo que creo que especializarse es una buena opción.

Mi experiencia es que cuando acabé la carrera no tenía ni idea de para dónde tirar. Me pasé 3 o 4 años dando palos de ciego, trabajando en estudios donde me explotaban en interminables jornadas como falso autónomo. Eso terminó el día en que, por diferentes circunstancias, me inscribí en un Máster en Estructuras de Edificación de la UPM. A partir de ahí, mi campo laboral se abrió y pude comenzar a trabajar en empresas de ingeniería estructural y, actualmente, en la oficina técnica de una constructora. Quién me lo iba a decir a mí, que elegí la especialidad de Urbanismo para huir de las estructuras... No tengo un lamborghini en la puerta, pero me da para vivir bien y, casi, casi, para elegir en qué empresa trabajar. Quizá haya titulaciones más específicas en mi campo (p. ej., los ingenieros de caminos), pero, aparte del poder de &#039;diseñar la arquitectura desde la estructura&#039;, en una empresa de diseño estructural casi siempre se valora el punto de vista del arquitecto.

Animo, pues, a quien esté dudando sobre que máster hacer, a que se pregunte a sí mismo qué tema de los que estudió o ha conocido después le interesa más (hay vida después del BIM: p.ej., estructuras, instalaciones, paisajismo, diseño urbano, fachadas, patología y restauración, etc.), a que busque un buen máster, y a que lo haga.

Un saludo]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Hola a tod@s</p>
<p>Creo que una buena opción son los másteres especializados en un tema, más que los transversales, innovadores, etc. Como decía Sáenz de Oíza, la carrera de arquitectura proporciona «un océano de conocimiento, de un centímetro de profundidad». Es decir, sabemos de todo y de nada, lo cual a priori no es malo en la labor de arquitecto como proyectista y director de obra, pues es un &#8216;director de orquesta&#8217; que probablemente no sabrá tocar bien ninguno de sus instrumentos, pero sí sabe cómo han de sonar todos juntos para que el conjunto esté afinado.</p>
<p>Pero la realidad laboral cada vez exige menos la figura del arquitecto total, por lo que creo que especializarse es una buena opción.</p>
<p>Mi experiencia es que cuando acabé la carrera no tenía ni idea de para dónde tirar. Me pasé 3 o 4 años dando palos de ciego, trabajando en estudios donde me explotaban en interminables jornadas como falso autónomo. Eso terminó el día en que, por diferentes circunstancias, me inscribí en un Máster en Estructuras de Edificación de la UPM. A partir de ahí, mi campo laboral se abrió y pude comenzar a trabajar en empresas de ingeniería estructural y, actualmente, en la oficina técnica de una constructora. Quién me lo iba a decir a mí, que elegí la especialidad de Urbanismo para huir de las estructuras&#8230; No tengo un lamborghini en la puerta, pero me da para vivir bien y, casi, casi, para elegir en qué empresa trabajar. Quizá haya titulaciones más específicas en mi campo (p. ej., los ingenieros de caminos), pero, aparte del poder de &#8216;diseñar la arquitectura desde la estructura&#8217;, en una empresa de diseño estructural casi siempre se valora el punto de vista del arquitecto.</p>
<p>Animo, pues, a quien esté dudando sobre que máster hacer, a que se pregunte a sí mismo qué tema de los que estudió o ha conocido después le interesa más (hay vida después del BIM: p.ej., estructuras, instalaciones, paisajismo, diseño urbano, fachadas, patología y restauración, etc.), a que busque un buen máster, y a que lo haga.</p>
<p>Un saludo</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Joan Vergara Martí		</title>
		<link>https://www.coachingarquitectos.com/masters-arquitectura/#comment-853</link>

		<dc:creator><![CDATA[Joan Vergara Martí]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 18 Oct 2020 15:22:30 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">https://www.coachingarquitectos.com/?p=6956#comment-853</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;https://www.coachingarquitectos.com/masters-arquitectura/#comment-851&quot;&gt;Joel Mendez&lt;/a&gt;.

¡Hola, Joel!

Muchas gracias por escribir.

Pues depende. En algunas organizaciones te van a valorar tener estos títulos y en otras no. Lo verdaderamente importante es tener los conocimientos, por supuesto, pero en algunos casos se considera la posesión del título como garantía para ello.

Los masters y posgrados no son ni útiles ni inútiles por definición, sino que los hay buenos y malos, como todo.

¡Un saludo!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="https://www.coachingarquitectos.com/masters-arquitectura/#comment-851">Joel Mendez</a>.</p>
<p>¡Hola, Joel!</p>
<p>Muchas gracias por escribir.</p>
<p>Pues depende. En algunas organizaciones te van a valorar tener estos títulos y en otras no. Lo verdaderamente importante es tener los conocimientos, por supuesto, pero en algunos casos se considera la posesión del título como garantía para ello.</p>
<p>Los masters y posgrados no son ni útiles ni inútiles por definición, sino que los hay buenos y malos, como todo.</p>
<p>¡Un saludo!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Joel Mendez		</title>
		<link>https://www.coachingarquitectos.com/masters-arquitectura/#comment-851</link>

		<dc:creator><![CDATA[Joel Mendez]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 17 Oct 2020 23:42:39 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">https://www.coachingarquitectos.com/?p=6956#comment-851</guid>

					<description><![CDATA[Saludos.

Por como lo describes, al final el titulo de master no importa, sino la formación de la persona, sus conocimientos y habilidades y eso lo puedes lograr hoy en día de manera autodidacta o con cursos externos, a menos que sean temas complejos como IA o automatización. Los cursos académicos avanzados, son buenos y necesarios para el desarrollo de teorías e impulsar el conocimiento general, pero tener el titulo de master por pensar que es necesario para escalar en una posición en el mercado, me lo encuentro erróneo.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Saludos.</p>
<p>Por como lo describes, al final el titulo de master no importa, sino la formación de la persona, sus conocimientos y habilidades y eso lo puedes lograr hoy en día de manera autodidacta o con cursos externos, a menos que sean temas complejos como IA o automatización. Los cursos académicos avanzados, son buenos y necesarios para el desarrollo de teorías e impulsar el conocimiento general, pero tener el titulo de master por pensar que es necesario para escalar en una posición en el mercado, me lo encuentro erróneo.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
