{"id":6924,"date":"2019-01-10T14:09:47","date_gmt":"2019-01-10T14:09:47","guid":{"rendered":"https:\/\/coachingarquitectos.com\/?page_id=6924"},"modified":"2020-10-02T18:49:46","modified_gmt":"2020-10-02T16:49:46","slug":"desarrollo-personal-arquitecto","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/desarrollo-personal-arquitecto\/","title":{"rendered":"Desarrollo personal del arquitecto"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"6924\" class=\"elementor elementor-6924\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5542301 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5542301\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2c5e878\" data-id=\"2c5e878\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e5cae81 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e5cae81\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>La categor\u00eda <strong>DESARROLLO PERSONAL DEL ARQUITECTO<\/strong> del blog se ocupa de todos esos aspectos que te van a permitir mejorar, llevar la vida que quieres y cumplir tu visi\u00f3n con arreglo a tus valores.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-322e1a9 elementor-aspect-ratio-169 elementor-widget elementor-widget-video\" data-id=\"322e1a9\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;aspect_ratio&quot;:&quot;169&quot;}\" data-widget_type=\"video.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-wrapper elementor-fit-aspect-ratio elementor-open-inline\">\n\t\t\t<iframe class=\"elementor-video-iframe\" allowfullscreen title=\"Reproductor de v\u00eddeo youtube\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Fn_pypnjg0k?feature=oembed&amp;start&amp;end&amp;wmode=opaque&amp;loop=0&amp;controls=1&amp;mute=0&amp;rel=0&amp;modestbranding=0\"><\/iframe>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-3fb4114 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3fb4114\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-08f0e83\" data-id=\"08f0e83\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-798ff89 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"798ff89\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>Podr\u00eda haberse llamado desarrollo profesional, puesto que lo privado y lo profesional tienen muchos puntos en com\u00fan. Son dos caras de la misma moneda.<\/p><p>T\u00fa eres t\u00fa, y tu funcionamiento mental, tus h\u00e1bitos, tus emociones, pensamientos\u2026, se manifiestan en todo lo que haces, ya est\u00e9s trabajando o cuidando de tus hijos.<\/p><p>As\u00ed pues, el desarrollo lo abarca todo, lo llames como lo llames.<\/p><p>Al final de esta p\u00e1gina tienes un <b>listado de todos los posts de la categor\u00eda<\/b> ordenados por tem\u00e1ticas.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><a href=\"#blog\"><span style=\"color: #A20003;\"><strong>Ir directamente al \u00edndice de posts de esta categor\u00eda<\/strong><\/span><\/a><\/p><p>Antes te explico en este texto de manera resumida en qu\u00e9 consiste cada una de esas tem\u00e1ticas y como te puede ayudar a progresar con un plan de acci\u00f3n basado en herramientas sencillas.<\/p><p>Ah, y recuerda que tienes m\u00e1s <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recursos-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">recursos para arquitectos<\/a>.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-34963c4 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"34963c4\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-feeb25f\" data-id=\"feeb25f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-290c25c elementor-widget elementor-widget-html\" data-id=\"290c25c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"html.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#1_Productividad_y_efectividad_de_los_arquitectos\">1 Productividad y efectividad de los arquitectos<\/a><ul><li><a href=\"#11_Principios_fundamentales_de_la_efectividad_de_los_arquitectos\">1.1 Principios fundamentales de la efectividad de los arquitectos<\/a><\/li><li><a href=\"#12_GTD\">1.2 GTD<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#2_Inteligencia_emocional_para_arquitectos\">2 Inteligencia emocional para arquitectos<\/a><\/li><li><a href=\"#3_Gestion_del_estres_de_los_arquitectos\">3 Gesti\u00f3n del estr\u00e9s de los arquitectos<\/a><\/li><li><a href=\"#4_Creatividad_del_arquitecto\">4 Creatividad del arquitecto<\/a><\/li><li><a href=\"#5_Mejoras_para_el_dia_a_dia_de_los_arquitectos\">5 Mejoras para el d\u00eda a d\u00eda de los arquitectos<\/a><\/li><li><a href=\"#Desarrollo_personal_del_arquitecto\">Desarrollo personal del arquitecto<\/a><ul><li><a href=\"#Posts_de_la_categoria_desarrollo_personal_del_arquitecto_por_tematica\">Posts de la categor\u00eda desarrollo personal del arquitecto por tem\u00e1tica<\/a><\/li><\/ul><\/li><\/ul><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-a9e6a26 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"a9e6a26\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-d7a75c7\" data-id=\"d7a75c7\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8506a12 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"8506a12\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h2><span id=\"1_Productividad_y_efectividad_de_los_arquitectos\"><span style=\"color: #A20003;\"><b>1 Productividad y efectividad de los arquitectos<\/b><\/span><\/span><\/h2><p>Los arquitectos nos vanagloriamos de nuestra <b>capacidad de trabajo<\/b> y de llegar a todo.<\/p><p>Es real. Estamos <b>forjados en los fuegos de la Escuela<\/b> con mil entregas, plazos imposibles, cargas de trabajo brutales y heroicidades.<\/p><p>La efectividad no va de esto. Va de <b>hacer m\u00e1s con menos<\/b>, de no poner en riesgo tu salud ni otras parcelas de tu existencia, de poder vivir con menos estr\u00e9s y aun as\u00ed tener un gran desempe\u00f1o profesional.<\/p><p>Eso se consigue teniendo claros algunos <b>principios fundamentales<\/b> de la efectividad de las personas y estableciendo un sistema.<\/p><p>Por ejemplo, para evitar perder tu existencia en las redes sociales y la tecnolog\u00eda o pasar tanto tiempo gestionando el correo electr\u00f3nico (o la web).<\/p><h3><span id=\"11_Principios_fundamentales_de_la_efectividad_de_los_arquitectos\">1.1 Principios fundamentales de la efectividad de los <strong>arquitectos<\/strong><\/span><\/h3><p>Por el tipo de actividad que llevamos a cabo, <strong>el trabajo siempre excede<\/strong> de nuestra capacidad para hacerlo. Tenemos el tiempo y la energ\u00eda que tenemos.<\/p><p>El <strong>tiempo<\/strong> no podemos estirarlo, es constante. La <strong>energ\u00eda<\/strong> puede variar un poco de persona a persona, pero es la que es. La clave est\u00e1 en la capacidad para utilizar esa energ\u00eda de la mejor manera posible. En <strong>c\u00f3mo gestionas la atenci\u00f3n.<\/strong><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3cd45ea elementor-widget elementor-widget-html\" data-id=\"3cd45ea\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"html.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fdeporte-y-entrenamiento-mental%2F&#038;text=La%20gesti%C3%B3n%20de%20la%20atenci%C3%B3n%20va%20a%20marcar%20la%20diferencia%20en%20la%20efectividad%20de%20nuestro%20trabajo%20%23arquitectura%20%23productividad&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">La gesti\u00f3n de la atenci\u00f3n va a marcar la diferencia en la efectividad de nuestro trabajo #arquitectura #productividad <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fdeporte-y-entrenamiento-mental%2F&#038;text=La%20gesti%C3%B3n%20de%20la%20atenci%C3%B3n%20va%20a%20marcar%20la%20diferencia%20en%20la%20efectividad%20de%20nuestro%20trabajo%20%23arquitectura%20%23productividad&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4729f8b elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4729f8b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>Poder dedicarte a lo que debes dedicarte sin ninguna distracci\u00f3n externa ni interna marca una diferencia. Podemos llamar a esto <strong>eficiencia<\/strong>, es decir, trabajar bien.<\/p><p>Por otro lado, ya que siempre vamos a tener m\u00e1s tareas de las que podemos realizar nos conviene elegir muy bien cu\u00e1les ejecutamos y cu\u00e1les no. A esto lo llamamos <strong>eficacia<\/strong>, y consiste en hacer lo que toca. Lo que toca es lo que te va a acercar m\u00e1s a tus objetivos.<\/p><p>Un ejemplo de eficacia es eliminar el <a href=\"\/exceso-de-perfeccionismo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">exceso de perfeccionismo<\/a>, tan habitual en los arquitectos.<\/p><p>Ah, y ten claro que cuando te dedicas a algo dejas de dedicarte a otras cosas. Siempre existe un <a href=\"\/el-coste-de-oportunidad-en-la-vida-cotidiana\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">coste de oportunidad.<\/a><\/p><p>Al compendio equilibrado de eficiencia y eficacia lo llamamos <strong>efectividad<\/strong>.<\/p><p>Hay m\u00e1s principios fundamentales: trabajar seg\u00fan el contexto, vaciar tu mente para concentrarte en lo que interesa, reducir el estr\u00e9s confiando en tu sistema\u2026<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-899999c elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"899999c\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2fdb310\" data-id=\"2fdb310\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cab5dcd elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"cab5dcd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h3><span id=\"12_GTD\">1.2 GTD<\/span><\/h3><p>Puedes leer mucho m\u00e1s sobre estos principios en mi serie de art\u00edculos sobre la <a href=\"\/efectividad-personal-arquitecto-gtd\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">efectividad personal del arquitecto<\/a>, basados en el sistema GTD.<\/p><p>En ellos te cuento <strong>mi experiencia<\/strong> y te oriento sobre formaci\u00f3n e informaci\u00f3n al respecto.<\/p><p>Aunque no utilices este sistema (yo s\u00ed te lo aconsejo), sus <strong>principios<\/strong> son muy v\u00e1lidos.<\/p><p>Si te lanzas a probar GTD, te advierto de que cuesta llegar a dominarlo a un nivel razonable, aunque luego las <strong>recompensas<\/strong> son enormes. Se trata de una metodolog\u00eda fruto de experiencias, estudios, neurociencia, y campos diversos.<\/p><p>Yo soy GTDista desde 2011 hasta ahora en 2018, y te aseguro que el sistema me acompa\u00f1ar\u00e1 siempre, al menos hasta que alguien invente algo mejor.<\/p><p>La diferencia que ha supuesto en m\u00ed, sobre todo desde el punto de vista de <strong>reducci\u00f3n del estr\u00e9s<\/strong>, es enorme. Y m\u00e1s cosas que puedes leer en los posts.<\/p><p>Adem\u00e1s, es un sistema de efectividad que <strong>suele atraer a los arquitectos<\/strong>, no me preguntes por qu\u00e9. \ud83d\ude42<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1d94dcb elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"1d94dcb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"1024\" height=\"678\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/desarrollo-personal-del-arquitecto-productividad-1024x678.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"desarrollo personal del arquitecto GTD\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/desarrollo-personal-del-arquitecto-productividad-1024x678.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/desarrollo-personal-del-arquitecto-productividad-300x199.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/desarrollo-personal-del-arquitecto-productividad-768x509.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/desarrollo-personal-del-arquitecto-productividad.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c546dfb elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"c546dfb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-0a3cb43 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"0a3cb43\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-bf5c076\" data-id=\"bf5c076\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c46ec2e elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c46ec2e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h2><span id=\"2_Inteligencia_emocional_para_arquitectos\"><span style=\"color: #A20003;\"><b>2 Inteligencia emocional para arquitectos<\/b><\/span><\/span><\/h2><p>A estas alturas, en 2018, discutir el <strong>valor de la inteligencia emocional<\/strong> en la vida de las personas no tiene demasiado sentido, sea cual sea el \u00e1mbito que escojamos.<\/p><p>Si nos fijamos en los <strong>profesionales que alcanzan el \u00e9xito<\/strong> en las empresas, en los puestos directivos, profesionales de alta significaci\u00f3n o en los emprendedores que consiguen sus objetivos, veremos que no siempre destacan por sus conocimientos o sus competencias t\u00e9cnicas.<\/p><p>Hay otros aspectos o <strong>habilidades<\/strong> que determinan de manera mucho m\u00e1s directa la capacidad a partir de cierto nivel, y la inteligencia emocional es uno de los m\u00e1s importantes. M\u00e1s all\u00e1 de la experiencia.<\/p><p>En este post te cont\u00e9 <a href=\"\/gestion-emocional-para-un-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">por qu\u00e9 es importante la gesti\u00f3n emocional para un arquitecto.<\/a><\/p><p>Tener un buen nivel de inteligencia emocional te va a servir para muchas cosas.<\/p><p>Por ejemplo, para <a href=\"\/como-trabajar-con-alguien-a-quien-no-soportas\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">trabajar con alguien a quien no soportas.<\/a><\/p><p>O para solucionar <a href=\"\/progresar-en-la-empresa\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">un dilema de identidad al progresar en la empresa.<\/a><\/p><p>Sea cual sea la faceta de la vida que contemples, esto es efectivo. Es una parte muy importante del desarrollo personal del arquitecto. Imprescindible para el liderazgo y para gestionar recursos humanos.<\/p><p>La inteligencia emocional se puede desarrollar mediante <strong>aprendizaje<\/strong>, no hay que estar especialmente dotado, estudiando por ejemplo la din\u00e1mica del pensamiento y actuaci\u00f3n y m\u00e1s.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5f565c3 elementor-widget elementor-widget-html\" data-id=\"5f565c3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"html.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fdeporte-y-entrenamiento-mental%2F&#038;text=La%20inteligencia%20emocional%20se%20puede%20desarrollar%20mediante%20el%20aprendizaje%20y%20el%20entrenamiento%20%23arquitectura%20%23coaching&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">La inteligencia emocional se puede desarrollar mediante el aprendizaje y el entrenamiento #arquitectura #coaching <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fdeporte-y-entrenamiento-mental%2F&#038;text=La%20inteligencia%20emocional%20se%20puede%20desarrollar%20mediante%20el%20aprendizaje%20y%20el%20entrenamiento%20%23arquitectura%20%23coaching&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6a9b7c6 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"6a9b7c6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">Todo ello partiendo de las caracter\u00edsticas de la profesi\u00f3n.<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-9afe157 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"9afe157\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-3445cd9\" data-id=\"3445cd9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8f61971 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"8f61971\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-58cdd90 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"58cdd90\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h2><span id=\"3_Gestion_del_estres_de_los_arquitectos\"><span style=\"color: #A20003;\"><b>3 Gesti\u00f3n del estr\u00e9s de los arquitectos<\/b><\/span><\/span><\/h2><p>La profesi\u00f3n de arquitecto es un <strong>generador de estr\u00e9s<\/strong> constante, un caldo de cultivo para problemas f\u00edsicos y mentales<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-960c5d8 elementor-widget elementor-widget-html\" data-id=\"960c5d8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"html.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fdeporte-y-entrenamiento-mental%2F&#038;text=La%20profesi%C3%B3n%20de%20arquitecto%20es%20un%20generador%20de%20estr%C3%A9s%20constante%20%23arquitectura%20%23coaching&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">La profesi\u00f3n de arquitecto es un generador de estr\u00e9s constante #arquitectura #coaching <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fdeporte-y-entrenamiento-mental%2F&#038;text=La%20profesi%C3%B3n%20de%20arquitecto%20es%20un%20generador%20de%20estr%C3%A9s%20constante%20%23arquitectura%20%23coaching&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-690ccf8 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"690ccf8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>Nos entrenan <strong>en la Escuela<\/strong> para dejarnos la piel en cada proyecto, para cumplir hasta el \u00faltimo segundo y para entregar lo imposible en plazos imposibles. El estudiante es un ser atormentado. Existen algunos estudios sobre los sentimientos del alumnado de la carrera.<\/p><p>Traemos muchos h\u00e1bitos ya desde la Universidad que <strong>no son precisamente saludables<\/strong> para nosotros como resultado del proceso formativo de un estudiante de arquitectura que no tiene en cuenta el desarrollo del estudiante. Fuera de todas las tendencias pedag\u00f3gicas en educaci\u00f3n.<\/p><p>Adem\u00e1s de eso, enfocar los <strong>conflictos<\/strong> que se producen en nuestro trabajo tambi\u00e9n es complejo, y nadie nos ense\u00f1a a hacerlo. Por ejemplo, con clientes.<\/p><p>En lo nuestro participan muchos agentes, hay grandes intereses econ\u00f3micos y de todo tipo, responsabilidad social, y eso genera <strong>situaciones complicadas<\/strong>. La implicaci\u00f3n social de la arquitectura es grande.<\/p><p>Sumando peque\u00f1as cargas de nuestra actividad cotidiana, de pronto en pocos a\u00f1os un d\u00eda te das cuenta de que no puedes m\u00e1s. O llega la enfermedad. O simplemente, no est\u00e1s feliz. Es un aviso de que has ca\u00eddo en el <strong>s\u00edndrome del arquitecto hervido<\/strong>.<\/p><p>Lo puedes leer en mi post sobre <a href=\"\/estres-en-la-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">estr\u00e9s en la arquitectura.<\/a><\/p><p>Como parte necesaria del desarrollo personal del arquitecto incluyo sin ninguna duda las herramientas para la gesti\u00f3n del estr\u00e9s.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1fbcdda elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"1fbcdda\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"1024\" height=\"684\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/desarrollo-personal-del-arquitecto-gestion-del-estres-1024x684.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"desarrollo personal del arquitecto\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/desarrollo-personal-del-arquitecto-gestion-del-estres-1024x684.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/desarrollo-personal-del-arquitecto-gestion-del-estres-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/desarrollo-personal-del-arquitecto-gestion-del-estres-768x513.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/desarrollo-personal-del-arquitecto-gestion-del-estres.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-2afd158 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"2afd158\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-132f7c3\" data-id=\"132f7c3\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3ba39e5 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"3ba39e5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1449605 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"1449605\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h2><span id=\"4_Creatividad_del_arquitecto\"><span style=\"color: #A20003;\"><b>4 Creatividad del arquitecto<\/b><\/span><\/span><\/h2><p>La nuestra es una <strong>profesi\u00f3n necesariamente creativa<\/strong>. Creamos cosas de la nada, ah\u00ed est\u00e1 gran parte de nuestro talento y uno de nuestros grandes valores.<\/p><p>Adem\u00e1s es una actividad en la que se presentan <strong>problemas y necesidades<\/strong> todos los d\u00edas, y para solucionarlos necesitamos generar alternativas, ideas, echarle imaginaci\u00f3n. Tambi\u00e9n conseguir una buena comunicaci\u00f3n de esas ideas.<\/p><p>Fomentar la creatividad tambi\u00e9n es una buena medida en cuanto a desarrollo personal del arquitecto.<\/p><p>No s\u00f3lo de creatividad viven las formas humanas, y es necesario saber inscribir esa capacidad creativa en otro tipo <strong>funcionamientos mentales<\/strong> tambi\u00e9n \u00fatiles para la profesi\u00f3n, que es muy exigente.<\/p><p>Lo es porque <strong>no s\u00f3lo podemos limitarnos a ser genios<\/strong> locos generadores de ideas, tambi\u00e9n debemos controlar muchos procesos con gran fiabilidad, estar orientados a objetivos (especialmente los del cliente) y relacionarnos con muchas personas con empat\u00eda.<\/p><p>Puedes leer sobre en mi post sobre <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/creatividad-del-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">c\u00f3mo piensa un arquitecto<\/a>, en el cual te hablo de los cuatro cerebros que tenemos y te doy 10 trucos para aumentar tu creatividad.<\/p><p>La creatividad est\u00e1 de moda, justificadamente. Es lo que nos queda a los humanos en una sociedad cada vez m\u00e1s tecnificada y cada vez m\u00e1s necesitada de <strong>innovaci\u00f3n<\/strong>.<\/p><p>Cu\u00eddala. Ten un plan.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d9b8c52 elementor-widget elementor-widget-html\" data-id=\"d9b8c52\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"html.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fdeporte-y-entrenamiento-mental%2F&#038;text=La%20creatividad%20se%20entrena%20y%20se%20cuida.%20Hazlo%2C%20es%20necesaria%20para%20nuestra%20profesi%C3%B3n%20%23arquitectura%20%23creatividad&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">La creatividad se entrena y se cuida. Hazlo, es necesaria para nuestra profesi\u00f3n #arquitectura #creatividad <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fdeporte-y-entrenamiento-mental%2F&#038;text=La%20creatividad%20se%20entrena%20y%20se%20cuida.%20Hazlo%2C%20es%20necesaria%20para%20nuestra%20profesi%C3%B3n%20%23arquitectura%20%23creatividad&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-ead6a80 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"ead6a80\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-dcf03ab\" data-id=\"dcf03ab\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-372ad5d elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"372ad5d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bafa631 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"bafa631\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h2><span id=\"5_Mejoras_para_el_dia_a_dia_de_los_arquitectos\"><span style=\"color: #A20003;\"><b>5 Mejoras para el d\u00eda a d\u00eda de los arquitectos<\/b><\/span><\/span><\/h2><p>Y tambi\u00e9n he escrito sobre otros temas de desarrollo personal del arquitecto que te van a ser \u00fatiles para mejorar tu pr\u00e1ctica profesional y <strong>llevar mejor tu carrera<\/strong>.<\/p><ul><li>Por ejemplo, sobre <a href=\"\/detecta-y-elimina-tus-creencias-limitantes\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">detectar y eliminar tus creencias limitantes.<\/a> Esos juicios que tienes interiorizados, casi siempre sesgados, y que te impiden avanzar.<\/li><li>Tal vez lo que te cueste es <a href=\"\/el-cambio-esa-mania\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">afrontar el cambio<\/a>, como a muchas otras personas. Tambi\u00e9n te he dado algunas claves para hacerlo.<\/li><li>En este otro post tienes una gu\u00eda para enfrentarte a <a href=\"\/miedos-del-arquitecto-autonomo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">la vida del arquitecto aut\u00f3nomo.<\/a> Con la ayuda de Bruce Lee, nada menos. Puedes con ello.<\/li><li>Tambi\u00e9n te he hablado de <a href=\"\/como-mejorar-la-concentracion\/\">c\u00f3mo mejorar la concentraci\u00f3n<\/a>, utilizando para ello los calcetines de Magnus Carlsen.<\/li><li>Te he dado <a href=\"\/ideas-para-cambiar-de-habitos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">ideas para cambiar de h\u00e1bitos<\/a> o <a href=\"\/consejos-para-dejar-de-procrastinar\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">consejos para dejar de procrastinar<\/a>. Ambos aspectos tienen un gran impacto en nuestras vidas.<\/li><li>Y aqu\u00ed tienes un m\u00e9todo casero pero efectivo para conseguir un buen nivel de <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/ingles-para-arquitectos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">ingl\u00e9s para arquitectos<\/a>.<\/li><li>O una recopilaci\u00f3n de los <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/libros-de-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">50 libros de arquitectura que todo arquitecto deber\u00eda leer<\/a>, y que te ayudar\u00e1n en tu desarrollo personal y profesional.<\/li><\/ul><p>Y por \u00faltimo, una muy importante: <strong>tu actitud<\/strong>. Siempre lo digo,<\/p><blockquote><p>tu actitud es tu quinta fachada<\/p><\/blockquote><p>Por eso me li\u00e9 la manta a la cabeza y escrib\u00ed sobre el <a href=\"\/victimismo-en-la-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">victimismo en la arquitectura<\/a>. Fue arriesgado hacerlo, pero es real como la vida misma.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-fe77a99 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"fe77a99\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-39a1f68\" data-id=\"39a1f68\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3c867b7 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"3c867b7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3f39b35 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3f39b35\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h2><span id=\"Desarrollo_personal_del_arquitecto\"><span style=\"color: #A20003;\"><b>Desarrollo personal del arquitecto<\/b><\/span><\/span><\/h2><p>Te dejo a continuaci\u00f3n todos los posts de la categor\u00eda <strong>DESARROLLO PERSONAL DEL ARQUITECTO<\/strong> agrupados por tem\u00e1ticas.<\/p><p>Hay algunos m\u00e1s de los que he enlazado arriba, \u00e9chales un ojo.<\/p><p>Tienes en este blog m\u00e1s <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recursos-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">recursos de arquitectura<\/a>.<\/p><p>Sigo publicando contenidos nuevos sobre esta tem\u00e1tica peri\u00f3dicamente. Si no quieres perderte ninguno, ap\u00fantate a mi <a href=\"\/landingemp322\/\">newsletter<\/a> y los recibir\u00e1s en tu email.<\/p><p>\u00a1Ah!, y recuerda que<strong> si quieres mi ayuda<\/strong> para llevar tu plan de desarrollo, alcanzar tu visi\u00f3n y tu objetivo, ejecutar tus proyectos, o lograr un mejor desempe\u00f1o en tu negocio, puedes echar un vistazo a mi p\u00e1gina de servicios y contactar conmigo. <img class=\"emoji\" draggable=\"false\" src=\"https:\/\/s.w.org\/images\/core\/emoji\/11\/svg\/1f642.svg\" alt=\"\ud83d\ude42\" \/><\/p><p>Si te ha gustado este contenido, puedes compartirlo en las redes sociales con estos botones:<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-a076d3f elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"a076d3f\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-56d41a6\" data-id=\"56d41a6\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-41e521a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"41e521a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p><div class=\"swp_social_panel swp_horizontal_panel swp_flat_fresh  swp_default_full_color swp_individual_full_color swp_other_full_color scale-100  scale-\" data-min-width=\"1100\" data-float-color=\"#ffffff\" data-float=\"none\" data-float-mobile=\"none\" data-transition=\"slide\" data-post-id=\"6924\" ><div class=\"nc_tweetContainer swp_share_button swp_facebook\" data-network=\"facebook\"><a class=\"nc_tweet swp_share_link\" rel=\"nofollow noreferrer noopener\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/share.php?u=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fdesarrollo-personal-arquitecto%2F\" data-link=\"https:\/\/www.facebook.com\/share.php?u=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fdesarrollo-personal-arquitecto%2F\"><span class=\"swp_count swp_hide\"><span class=\"iconFiller\"><span class=\"spaceManWilly\"><i class=\"sw swp_facebook_icon\"><\/i><span class=\"swp_share\">Compartir<\/span><\/span><\/span><\/span><\/a><\/div><div class=\"nc_tweetContainer swp_share_button swp_twitter\" data-network=\"twitter\"><a class=\"nc_tweet swp_share_link\" rel=\"nofollow noreferrer noopener\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?text=Desarrollo+personal+del+arquitecto&#038;url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fdesarrollo-personal-arquitecto%2F\" data-link=\"https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?text=Desarrollo+personal+del+arquitecto&#038;url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fdesarrollo-personal-arquitecto%2F\"><span class=\"swp_count swp_hide\"><span class=\"iconFiller\"><span class=\"spaceManWilly\"><i class=\"sw swp_twitter_icon\"><\/i><span class=\"swp_share\">Twittear<\/span><\/span><\/span><\/span><\/a><\/div><div class=\"nc_tweetContainer swp_share_button swp_linkedin\" data-network=\"linkedin\"><a class=\"nc_tweet swp_share_link\" rel=\"nofollow noreferrer noopener\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/cws\/share?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fdesarrollo-personal-arquitecto%2F\" data-link=\"https:\/\/www.linkedin.com\/cws\/share?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fdesarrollo-personal-arquitecto%2F\"><span class=\"swp_count swp_hide\"><span class=\"iconFiller\"><span class=\"spaceManWilly\"><i class=\"sw swp_linkedin_icon\"><\/i><span class=\"swp_share\">Compartir<\/span><\/span><\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-103ca32 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"103ca32\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1d25b39\" data-id=\"1d25b39\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-86a1d87 elementor-widget elementor-widget-menu-anchor\" data-id=\"86a1d87\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"menu-anchor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"blog\" class=\"elementor-menu-anchor\"><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-111bd63 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"111bd63\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/verde-puntos-nyrmz86owb5zu7noby4943kx4e8wgzrladwd65x5xo.png\" title=\"verde puntos\" alt=\"verde puntos\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-18f2402 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"18f2402\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-dd2bc1a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"dd2bc1a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h3 style=\"text-align: center;\"><span id=\"Posts_de_la_categoria_desarrollo_personal_del_arquitecto_por_tematica\"><span id=\"POSTS_DE_LA_CATEGORIA_GESTION_DEL_ESTUDIO_DE_ARQUITECTURA_AGRUPADOS_POR_TEMATICA\"><strong>Posts de la categor\u00eda desarrollo personal del arquitecto por tem\u00e1tica<\/strong><\/span><\/span><\/h3><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6cdbfd5 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"6cdbfd5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d9b890d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"d9b890d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h4 style=\"text-align: center;\">Posts sobre productividad y efectividad de los arquitectos<\/h4><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f60f4e8 elementor-grid-eael-col-5 elementor-grid-tablet-eael-col-2 elementor-grid-mobile-eael-col-1 elementor-widget elementor-widget-eael-post-grid\" data-id=\"f60f4e8\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;eael_post_grid_columns&quot;:&quot;eael-col-5&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_tablet&quot;:&quot;eael-col-2&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_mobile&quot;:&quot;eael-col-1&quot;}\" data-widget_type=\"eael-post-grid.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"eael-post-grid-f60f4e8\" class=\"eael-post-grid-container\">\n            <div class=\"eael-post-grid eael-post-appender eael-post-appender-f60f4e8 eael-post-grid-style-default\" data-layout-mode=\"masonry\"><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"4701\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/el-coste-de-oportunidad-en-la-vida-cotidiana\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/coste-de-oportunidad-en-la-vida-cotidiana-150x150.jpg\" alt=\"Coste de oportunidad en la vida cotidiana\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/el-coste-de-oportunidad-en-la-vida-cotidiana\/\"\n                        title=\"EL COSTE DE OPORTUNIDAD EN LA VIDA COTIDIANA\"\n                        \n                        \n                        >EL COSTE DE OPORTUNIDAD EN LA VIDA COTIDIANA<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/el-coste-de-oportunidad-en-la-vida-cotidiana\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"3491\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/puesta-en-marcha-de-gtd\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/puesta-en-marcha-de-GTD-150x150.jpg\" alt=\"Puesta en marcha de GTD\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/puesta-en-marcha-de-gtd\/\"\n                        title=\"MI TERCER FRACASO Y \u00c9XITO FINAL IMPLANTANDO GTD: LA PUESTA EN MARCHA DE GTD\"\n                        \n                        \n                        >MI TERCER FRACASO Y \u00c9XITO FINAL IMPLANTANDO GTD: LA PUESTA EN MARCHA DE GTD<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/puesta-en-marcha-de-gtd\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"3464\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/exceso-de-perfeccionismo\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/exceso-de-perfeccionismo-150x150.jpg\" alt=\"Exceso de perfeccionismo\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/exceso-de-perfeccionismo\/\"\n                        title=\"\u00bfTE EST\u00c1 PERJUDICANDO EL EXCESO DE PERFECCIONISMO? LA FALACIA DEL NIRVANA\"\n                        \n                        \n                        >\u00bfTE EST\u00c1 PERJUDICANDO EL EXCESO DE PERFECCIONISMO? LA FALACIA DEL NIRVANA<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/exceso-de-perfeccionismo\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"3434\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/los-5-pasos-de-gtd\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/5-pasos-de-GTD-150x150.jpg\" alt=\"Los 5 pasos de GTD\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/los-5-pasos-de-gtd\/\"\n                        title=\"MI SEGUNDO FRACASO IMPLANTANDO GTD: \u201cADAPTAR\u201d LOS 5 PASOS DE GTD\"\n                        \n                        \n                        >MI SEGUNDO FRACASO IMPLANTANDO GTD: \u201cADAPTAR\u201d LOS 5 PASOS DE GTD<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/los-5-pasos-de-gtd\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"3353\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/principios-de-gtd\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/principios-de-GTD-multitarea-150x150.jpg\" alt=\"Principios de GTD y multitarea\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/principios-de-gtd\/\"\n                        title=\"MI PRIMER FRACASO IMPLANTANDO GTD: NO ENTENDER LOS PRINCIPIOS DE GTD\"\n                        \n                        \n                        >MI PRIMER FRACASO IMPLANTANDO GTD: NO ENTENDER LOS PRINCIPIOS DE GTD<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/principios-de-gtd\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><\/div>\n            <div class=\"clearfix\"><\/div>\n        <\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bfd9c12 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"bfd9c12\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h4 style=\"text-align: center;\">Posts sobre inteligencia emocional para arquitectos<\/h4><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-37c9faf elementor-grid-eael-col-5 elementor-grid-tablet-eael-col-2 elementor-grid-mobile-eael-col-1 elementor-widget elementor-widget-eael-post-grid\" data-id=\"37c9faf\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;eael_post_grid_columns&quot;:&quot;eael-col-5&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_tablet&quot;:&quot;eael-col-2&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_mobile&quot;:&quot;eael-col-1&quot;}\" data-widget_type=\"eael-post-grid.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"eael-post-grid-37c9faf\" class=\"eael-post-grid-container\">\n            <div class=\"eael-post-grid eael-post-appender eael-post-appender-37c9faf eael-post-grid-style-default\" data-layout-mode=\"masonry\"><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"5556\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestion-emocional-para-un-arquitecto\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/gesti\u00f3n-emocional-para-un-arquitecto-150x150.jpg\" alt=\"Gesti\u00f3n emocional para un arquitecto\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestion-emocional-para-un-arquitecto\/\"\n                        title=\"POR QU\u00c9 ES IMPORTANTE LA GESTI\u00d3N EMOCIONAL PARA UN ARQUITECTO\"\n                        \n                        \n                        >POR QU\u00c9 ES IMPORTANTE LA GESTI\u00d3N EMOCIONAL PARA UN ARQUITECTO<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestion-emocional-para-un-arquitecto\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"5026\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/progresar-en-la-empresa\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/progresar-en-la-empresa-150x150.jpg\" alt=\"Progresar en la empresa\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/progresar-en-la-empresa\/\"\n                        title=\"UN DILEMA DE IDENTIDAD AL PROGRESAR EN LA EMPRESA. YOGUR CON TROCITOS\"\n                        \n                        \n                        >UN DILEMA DE IDENTIDAD AL PROGRESAR EN LA EMPRESA. YOGUR CON TROCITOS<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/progresar-en-la-empresa\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"4814\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/como-trabajar-con-alguien-a-quien-no-soportas\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/trabajar-con-alguien-a-quien-no-soportas-150x150.jpg\" alt=\"Trabajar con alguien a quien no soportas\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/como-trabajar-con-alguien-a-quien-no-soportas\/\"\n                        title=\"C\u00d3MO TRABAJAR CON ALGUIEN A QUIEN NO SOPORTAS\"\n                        \n                        \n                        >C\u00d3MO TRABAJAR CON ALGUIEN A QUIEN NO SOPORTAS<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/como-trabajar-con-alguien-a-quien-no-soportas\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><\/div>\n            <div class=\"clearfix\"><\/div>\n        <\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6995efc elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"6995efc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h4 style=\"text-align: center;\">Posts sobre gesti\u00f3n del estr\u00e9s en arquitectura<\/h4><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0c2b04a elementor-grid-eael-col-5 elementor-grid-tablet-eael-col-2 elementor-grid-mobile-eael-col-1 elementor-widget elementor-widget-eael-post-grid\" data-id=\"0c2b04a\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;eael_post_grid_columns&quot;:&quot;eael-col-5&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_tablet&quot;:&quot;eael-col-2&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_mobile&quot;:&quot;eael-col-1&quot;}\" data-widget_type=\"eael-post-grid.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"eael-post-grid-0c2b04a\" class=\"eael-post-grid-container\">\n            <div class=\"eael-post-grid eael-post-appender eael-post-appender-0c2b04a eael-post-grid-style-default\" data-layout-mode=\"masonry\"><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"3541\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estres-en-la-arquitectura\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/estr\u00e9s-en-la-arquitectura-150x150.jpg\" alt=\"Estr\u00e9s en la arquitectura\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estres-en-la-arquitectura\/\"\n                        title=\"ESTR\u00c9S EN LA ARQUITECTURA. C\u00d3MO EVITAR EL S\u00cdNDROME DEL ARQUITECTO HERVIDO\"\n                        \n                        \n                        >ESTR\u00c9S EN LA ARQUITECTURA. C\u00d3MO EVITAR EL S\u00cdNDROME DEL ARQUITECTO HERVIDO<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estres-en-la-arquitectura\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><\/div>\n            <div class=\"clearfix\"><\/div>\n        <\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d89a797 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"d89a797\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h4 style=\"text-align: center;\">Posts sobre creatividad del arquitecto<\/h4><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ad6b2af elementor-grid-eael-col-5 elementor-grid-tablet-eael-col-2 elementor-grid-mobile-eael-col-1 elementor-widget elementor-widget-eael-post-grid\" data-id=\"ad6b2af\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;eael_post_grid_columns&quot;:&quot;eael-col-5&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_tablet&quot;:&quot;eael-col-2&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_mobile&quot;:&quot;eael-col-1&quot;}\" data-widget_type=\"eael-post-grid.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"eael-post-grid-ad6b2af\" class=\"eael-post-grid-container\">\n            <div class=\"eael-post-grid eael-post-appender eael-post-appender-ad6b2af eael-post-grid-style-default\" data-layout-mode=\"masonry\"><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"4574\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/creatividad-del-arquitecto\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/creatividad-del-arquitecto-150x150.jpg\" alt=\"Creatividad del arquitecto\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/creatividad-del-arquitecto\/\"\n                        title=\"C\u00d3MO PIENSA UN ARQUITECTO. CREATIVIDAD Y LOS CUATRO CEREBROS\"\n                        \n                        \n                        >C\u00d3MO PIENSA UN ARQUITECTO. CREATIVIDAD Y LOS CUATRO CEREBROS<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/creatividad-del-arquitecto\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><\/div>\n            <div class=\"clearfix\"><\/div>\n        <\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f492070 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"f492070\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h4 style=\"text-align: center;\">Posts sobre mejoras para el d\u00eda a d\u00eda de los arquitectos<\/h4><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-26dc1ef elementor-grid-eael-col-5 elementor-grid-tablet-eael-col-2 elementor-grid-mobile-eael-col-1 elementor-widget elementor-widget-eael-post-grid\" data-id=\"26dc1ef\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;eael_post_grid_columns&quot;:&quot;eael-col-5&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_tablet&quot;:&quot;eael-col-2&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_mobile&quot;:&quot;eael-col-1&quot;}\" data-widget_type=\"eael-post-grid.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"eael-post-grid-26dc1ef\" class=\"eael-post-grid-container\">\n            <div class=\"eael-post-grid eael-post-appender eael-post-appender-26dc1ef eael-post-grid-style-default\" data-layout-mode=\"masonry\"><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"8904\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/libros-de-arquitectura\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/libros-de-arquitectura-150x150.jpg\" alt=\"libros de arquitectura\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/libros-de-arquitectura\/\"\n                        title=\"LIBROS DE ARQUITECTURA. LOS 50 QUE YO LEER\u00cdA\"\n                        \n                        \n                        >LIBROS DE ARQUITECTURA. LOS 50 QUE YO LEER\u00cdA<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/libros-de-arquitectura\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"8512\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/ingles-para-arquitectos\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Englang-150x150.jpg\" alt=\"Ingl\u00e9s para arquitectos\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/ingles-para-arquitectos\/\"\n                        title=\"INGL\u00c9S PARA ARQUITECTOS. AS\u00cd PAS\u00c9 DE \u201cINGL\u00c9S NIVEL MEDIO\u201d A TENER EL PROFICIENCY\"\n                        \n                        \n                        >INGL\u00c9S PARA ARQUITECTOS. AS\u00cd PAS\u00c9 DE \u201cINGL\u00c9S NIVEL MEDIO\u201d A TENER EL PROFICIENCY<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/ingles-para-arquitectos\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"5302\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/consejos-para-dejar-de-procrastinar\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/consejos-para-dejar-de-procrastinar-150x150.jpg\" alt=\"Consejos para dejar de procrastinar\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/consejos-para-dejar-de-procrastinar\/\"\n                        title=\"CONSEJOS PARA DEJAR DE PROCRASTINAR\"\n                        \n                        \n                        >CONSEJOS PARA DEJAR DE PROCRASTINAR<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/consejos-para-dejar-de-procrastinar\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"4938\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/victimismo-en-la-arquitectura\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Victimismo-en-la-arquitectura-150x150.jpg\" alt=\"Victimismo en la arquitectura\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/victimismo-en-la-arquitectura\/\"\n                        title=\"VICTIMISMO EN LA ARQUITECTURA\"\n                        \n                        \n                        >VICTIMISMO EN LA ARQUITECTURA<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/victimismo-en-la-arquitectura\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"4382\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/ideas-para-cambiar-de-habitos\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/cambiar-de-h\u00e1bitos-150x150.jpg\" alt=\"Cambiar de h\u00e1bitos\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/ideas-para-cambiar-de-habitos\/\"\n                        title=\"IDEAS PARA CAMBIAR DE H\u00c1BITOS M\u00c1S F\u00c1CILMENTE Y NO SEGUIR A HOMER SIMPSON\"\n                        \n                        \n                        >IDEAS PARA CAMBIAR DE H\u00c1BITOS M\u00c1S F\u00c1CILMENTE Y NO SEGUIR A HOMER SIMPSON<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/ideas-para-cambiar-de-habitos\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"4157\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/como-mejorar-la-concentracion\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/mejorar-la-concentraci\u00f3n-150x150.jpg\" alt=\"Mejorar la concentraci\u00f3n\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/como-mejorar-la-concentracion\/\"\n                        title=\"LOS CALCETINES DE MAGNUS CARLSEN O C\u00d3MO MEJORAR LA CONCENTRACI\u00d3N\"\n                        \n                        \n                        >LOS CALCETINES DE MAGNUS CARLSEN O C\u00d3MO MEJORAR LA CONCENTRACI\u00d3N<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/como-mejorar-la-concentracion\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"3779\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/miedos-del-arquitecto-autonomo\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/miedos-del-arquitecto-aut\u00f3nomo-150x150.jpg\" alt=\"Miedos del arquitecto aut\u00f3nomo\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/miedos-del-arquitecto-autonomo\/\"\n                        title=\"LA GU\u00cdA BRUCE LEE PARA SER UN ARQUITECTO AUT\u00d3NOMO\"\n                        \n                        \n                        >LA GU\u00cdA BRUCE LEE PARA SER UN ARQUITECTO AUT\u00d3NOMO<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/miedos-del-arquitecto-autonomo\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><\/div>\n            <div class=\"clearfix\"><\/div>\n        <\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-dffe361 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"dffe361\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h4 style=\"text-align: center;\">Caj\u00f3n de sastre: otros posts relacionados con el desarrollo personal del arquitecto<\/h4><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4577db7 elementor-grid-eael-col-5 elementor-grid-tablet-eael-col-2 elementor-grid-mobile-eael-col-1 elementor-widget elementor-widget-eael-post-grid\" data-id=\"4577db7\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;eael_post_grid_columns&quot;:&quot;eael-col-5&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_tablet&quot;:&quot;eael-col-2&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_mobile&quot;:&quot;eael-col-1&quot;}\" data-widget_type=\"eael-post-grid.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"eael-post-grid-4577db7\" class=\"eael-post-grid-container\">\n            <div class=\"eael-post-grid eael-post-appender eael-post-appender-4577db7 eael-post-grid-style-default\" data-layout-mode=\"masonry\"><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"6770\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estudiar-arquitectura\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/estudiar-arquitectura-150x150.jpg\" alt=\"Estudiar arquitectura\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estudiar-arquitectura\/\"\n                        title=\"\u00bfESTUDIAR ARQUITECTURA HOY? TENDENCIAS QUE PUEDEN HACER QUE MEREZCA LA PENA\"\n                        \n                        \n                        >\u00bfESTUDIAR ARQUITECTURA HOY? TENDENCIAS QUE PUEDEN HACER QUE MEREZCA LA PENA<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estudiar-arquitectura\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"3722\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/diferencia-entre-coaching-y-terapia\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/diferencia-entre-coaching-y-terapia-150x150.jpg\" alt=\"Diferencia entre coaching y terapia\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/diferencia-entre-coaching-y-terapia\/\"\n                        title=\"DIFERENCIA ENTRE COACHING Y TERAPIA. NO LA LIEMOS\"\n                        \n                        \n                        >DIFERENCIA ENTRE COACHING Y TERAPIA. NO LA LIEMOS<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/diferencia-entre-coaching-y-terapia\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"3270\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-en-5-frases-de-peliculas\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Manhattan-150x150.jpg\" alt=\"Cine y arquitectura. Arquitectura en 5 frases\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-en-5-frases-de-peliculas\/\"\n                        title=\"CINE Y ARQUITECTURA. ARQUITECTURA EN 5 FRASES DE PEL\u00cdCULAS\"\n                        \n                        \n                        >CINE Y ARQUITECTURA. ARQUITECTURA EN 5 FRASES DE PEL\u00cdCULAS<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-en-5-frases-de-peliculas\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"2035\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/por-que-soy-arquitecto\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/moldear-la-luz-150x150.jpg\" alt=\"Arquitecto moldeando la luz\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/por-que-soy-arquitecto\/\"\n                        title=\"\u00bfPOR QU\u00c9 SOY ARQUITECTO?\"\n                        \n                        \n                        >\u00bfPOR QU\u00c9 SOY ARQUITECTO?<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/por-que-soy-arquitecto\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"2007\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/deporte-y-entrenamiento-mental\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Rafa-Nadal-coaching-150x150.jpg\" alt=\"Rafa Nadal entrenamiento mental\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/deporte-y-entrenamiento-mental\/\"\n                        title=\"DEPORTE Y ENTRENAMIENTO MENTAL. APUNTES SOBRE R\u00cdO 2016\"\n                        \n                        \n                        >DEPORTE Y ENTRENAMIENTO MENTAL. APUNTES SOBRE R\u00cdO 2016<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/deporte-y-entrenamiento-mental\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><\/div>\n            <div class=\"clearfix\"><\/div>\n        <\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La categor\u00eda DESARROLLO PERSONAL DEL ARQUITECTO del blog se ocupa de todos esos aspectos que te van a permitir mejorar, llevar la vida que quieres y cumplir tu visi\u00f3n con arreglo a tus valores. https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Fn_pypnjg0k Podr\u00eda haberse llamado desarrollo profesional, puesto que lo privado y lo profesional tienen muchos puntos en com\u00fan. Son dos caras &#8230; <a title=\"DEPORTE Y ENTRENAMIENTO MENTAL. APUNTES SOBRE R\u00cdO 2016\" class=\"read-more\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/deporte-y-entrenamiento-mental\/\" aria-label=\"M\u00e1s en DEPORTE Y ENTRENAMIENTO MENTAL. APUNTES SOBRE R\u00cdO 2016\">Leer m\u00e1s<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7284,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Desarrollo personal del arquitecto. Los mejores recursos<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Desarrollo personal del arquitecto. Recursos efectivos y gratuitos para que mejores tu desempe\u00f1o profesional y personal en todas las facetas\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/desarrollo-personal-arquitecto\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Desarrollo personal del arquitecto. Los mejores recursos\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Desarrollo personal del arquitecto. Recursos efectivos y gratuitos para que mejores tu desempe\u00f1o profesional y personal en todas las facetas\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/desarrollo-personal-del-arquitecto-gestion-del-estres.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin_joanv\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"9 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/desarrollo-personal-arquitecto\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/posts-interesantes-trimestre-2-2018.jpg\",\"width\":1200,\"height\":1004},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/desarrollo-personal-arquitecto\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/desarrollo-personal-arquitecto\/\",\"name\":\"Desarrollo personal del arquitecto. Los mejores recursos\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/desarrollo-personal-arquitecto\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-01-10T14:09:47+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-02T16:49:46+00:00\",\"description\":\"Desarrollo personal del arquitecto. Recursos efectivos y gratuitos para que mejores tu desempe\\u00f1o profesional y personal en todas las facetas\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/desarrollo-personal-arquitecto\/\"]}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6924"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6924"}],"version-history":[{"count":13,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6924\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9991,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6924\/revisions\/9991"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7284"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6924"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}