{"id":7246,"date":"2019-02-07T09:30:33","date_gmt":"2019-02-07T09:30:33","guid":{"rendered":"https:\/\/coachingarquitectos.com\/?page_id=7246"},"modified":"2019-02-11T09:31:41","modified_gmt":"2019-02-11T09:31:41","slug":"aviso-legal","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/aviso-legal\/","title":{"rendered":"Aviso legal"},"content":{"rendered":"<p data-css=\"tve-u-163365d5c41\"><strong>Datos del Responsable<\/strong><\/p>\n<ul type=\"disc\">\n<li><strong>Identidad del Responsable:<\/strong>\u00a0Joan Vergara Mart\u00ed<\/li>\n<li><strong>Nombre comercial:<\/strong>\u00a0ARQcoaching<\/li>\n<li><strong>NIF\/CIF:<\/strong>\u00a029183382Q<\/li>\n<li><strong>Direcci\u00f3n:<\/strong>\u00a0Pasaje Doctor Bartual Moret, 10 &#8211; p14. 46010 Valencia (Valencia)<\/li>\n<li><strong>Correo electr\u00f3nico:<\/strong>\u00a0allio@coachingarquitectos.com<\/li>\n<\/ul>\n<p>En este espacio, el usuario, podr\u00e1 encontrar toda la informaci\u00f3n relativa a los t\u00e9rminos y condiciones legales que definen las relaciones entre los usuarios y yo como responsable de esta web. Como usuario, es importante que conozcas estos t\u00e9rminos antes de continuar tu navegaci\u00f3n.<\/p>\n<p>ARQcoaching (Joan Vergara Mart\u00ed) como responsable de esta web, asumo el compromiso de procesar la informaci\u00f3n de mis usuarios y clientes con plenas garant\u00edas y cumplir con los requisitos nacionales y europeos que regulan la recopilaci\u00f3n y uso de los datos personales de mis usuarios.<\/p>\n<p>Esta web, por tanto, cumple rigurosamente con La Ley Org\u00e1nica 15\/1999, de 13 de diciembre, de Protecci\u00f3n de Datos de Car\u00e1cter Personal (LOPD), y con el Real Decreto 1720\/2007, de 21 de diciembre, conocido como el Reglamento de desarrollo de la LOPD. Cumple tambi\u00e9n con el Reglamento (UE) 2016\/679 del Parlamento Europeo y del Consejo de 27 de abril de 2016 relativo a la protecci\u00f3n de las personas f\u00edsicas (RGPD), as\u00ed como con la Ley 34\/2002, de 11 de julio, de Servicios de la Sociedad de la Informaci\u00f3n y Comercio Electr\u00f3nico (LSSICE \u00f3 LSSI).<\/p>\n<p data-css=\"tve-u-163365dc10a\"><strong>Condiciones generales de uso<\/strong><\/p>\n<p>Las presentes Condiciones Generales regulan el uso (incluyendo el mero acceso) de las p\u00e1ginas de web, integrantes del sitio web de ARQcoaching incluidos los contenidos y servicios puestos a disposici\u00f3n en ellas. Toda persona que acceda a la web, https:\/\/www.coachingarquitectos.com (\u201cusuario\u201d) acepta someterse a las Condiciones Generales vigentes en cada momento del portal https:\/\/www.coachingarquitectos.com.<\/p>\n<p data-css=\"tve-u-163365e5454\"><strong>Datos personales que recabo y c\u00f3mo lo hago<\/strong><\/p>\n<p>Leer\u00a0<a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/privacy-policy\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>Pol\u00edtica de Privacidad<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p data-css=\"tve-u-163365e6f33\"><strong>Compromisos y obligaciones de los usuarios<\/strong><\/p>\n<p>El usuario queda informado, y acepta, que el acceso a la presente web no supone, en modo alguno, el inicio de una relaci\u00f3n comercial con ARQcoaching. De esta forma, el usuario se compromete a utilizar el sitio web, sus servicios y contenidos sin contravenir la legislaci\u00f3n vigente, la buena fe y el orden p\u00fablico.<\/p>\n<p>Queda prohibido el uso de la web, con fines il\u00edcitos o lesivos, o que, de cualquier forma, puedan causar perjuicio o impedir el normal funcionamiento del sitio web. Respecto de los contenidos de esta web, se proh\u00edbe:<\/p>\n<ul type=\"disc\">\n<li>Su reproducci\u00f3n, distribuci\u00f3n o modificaci\u00f3n, total o parcial, a menos que se cuente con mi autorizaci\u00f3n como leg\u00edtimo titular;<\/li>\n<li>Cualquier vulneraci\u00f3n de los derechos del prestador o de mi como leg\u00edtimo titular;<\/li>\n<li>Su utilizaci\u00f3n para fines comerciales o publicitarios.<\/li>\n<\/ul>\n<p>En la utilizaci\u00f3n de la web, https:\/\/www.coachingarquitectos.com el usuario se compromete a no llevar a cabo\u00a0<strong>ninguna conducta<\/strong>\u00a0que pudiera da\u00f1ar la imagen, los intereses y los derechos de ARQcoaching o de terceros o que pudiera da\u00f1ar, inutilizar o sobrecargar el portal https:\/\/www.coachingarquitectos.com o que impidiera, de cualquier forma, la normal utilizaci\u00f3n de la web.<\/p>\n<p>No obstante, el usuario debe ser consciente de que las medidas de seguridad de los sistemas inform\u00e1ticos en Internet no son enteramente fiables y que, por tanto https:\/\/www.coachingarquitectos.com no puede garantizar la inexistencia de malware u otros elementos que puedan producir alteraciones en los sistemas inform\u00e1ticos (software y hardware) del usuario o en sus documentos electr\u00f3nicos y ficheros contenidos en los mismos aunque pongo todos los medios necesarios y las medidas de seguridad oportunas para evitar la presencia de estos elementos da\u00f1inos.<\/p>\n<p data-css=\"tve-u-163365f8ef4\"><strong>Anuncios patrocinados, enlaces de afiliados y publicidad<\/strong><\/p>\n<p>Esta web ofrece a los usuarios contenidos patrocinados, anuncios y\/o enlaces de afiliados.<\/p>\n<p>Entre los enlaces facilitados, existe la posibilidad de informar y de referenciar productos y\/o servicios y\/o infoproductos. En estos \u00faltimos casos, esa solicitud ser\u00e1 remitida a terceros.<\/p>\n<p>La informaci\u00f3n que aparezcan en estos enlaces de afiliados o los anuncios insertados, son facilitados por los propios anunciantes, por lo que Joan Vergara Mart\u00ed no se hace responsable de posibles inexactitudes o errores que pudieran contener los anuncios, ni garantiza en modo alguno la experiencia, integridad o responsabilidad de los anunciantes o la calidad de sus productos.<\/p>\n<p>Los anuncios permanecer\u00e1n publicados en el portal hasta que sean eliminados o suspendidos por parte del anunciante o de ARQcoaching, que l\u00f3gicamente no ser\u00e1 responsable de que, una vez dados de baja en sus bases de datos, los anuncios contin\u00faen siendo indexados en buscadores ajenos a este portal.<\/p>\n<p>Cualquier relaci\u00f3n contractual o extracontractual que el usuario formalice con los anunciantes, afiliados o terceras personas contactadas a trav\u00e9s de este portal se entienden realizados \u00fanica y exclusivamente entre el usuario y el anunciante y\/o tercera persona. El usuario sabe y acepta que https:\/\/www.coachingarquitectos.com \u00fanicamente act\u00faa como cauce o medio publicitario y que por tanto no tiene ning\u00fan tipo de responsabilidad sobre los da\u00f1os o perjuicios de cualquier naturaleza ocasionados con motivo de sus negociaciones, conversaciones y\/o relaciones contractuales o extracontractuales con los anunciantes o terceras personas f\u00edsicas o jur\u00eddicas contactadas a trav\u00e9s de este portal.<\/p>\n<p data-css=\"tve-u-1633660922c\"><strong>Medidas de seguridad<\/strong><\/p>\n<p>Los datos personales comunicados por el usuario a ARQcoaching pueden ser almacenados en bases de datos automatizadas o no, cuya titularidad corresponde en exclusiva a Joan Vergara Mart\u00ed, asumiendo \u00e9sta todas las medidas de \u00edndole t\u00e9cnica, organizativa y de seguridad que garantizan la confidencialidad, integridad y calidad de la informaci\u00f3n contenida en las mismas de acuerdo con lo establecido en la normativa vigente en protecci\u00f3n de datos.La comunicaci\u00f3n entre los usuarios y https:\/\/www.coachingarquitectos.com utiliza un canal seguro, y los datos transmitidos son cifrados gracias a protocolos a https, por tanto, garantizo las mejores condiciones de seguridad para que la confidencialidad de los usuarios est\u00e9 garantizada.<\/p>\n<p data-css=\"tve-u-1633660b744\"><strong>Plataforma de resoluci\u00f3n de conflictos<\/strong><\/p>\n<p>Pongo tambi\u00e9n a disposici\u00f3n de los usuarios la plataforma de resoluci\u00f3n de litigios que facilita la Comisi\u00f3n Europea y que se encuentra disponible en el siguiente enlace: http:\/\/ec.europa.eu\/consumers\/odr\/<\/p>\n<p data-css=\"tve-u-1633660deef\"><strong>Derechos de propiedad intelectual e industrial<\/strong><\/p>\n<p>En virtud de lo dispuesto en los art\u00edculos 8 y 32.1, p\u00e1rrafo segundo, de la Ley de Propiedad Intelectual, quedan expresamente prohibidas la reproducci\u00f3n, la distribuci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n p\u00fablica, incluida su modalidad de puesta a disposici\u00f3n, de la totalidad o parte de los contenidos de esta p\u00e1gina web, con fines comerciales, en cualquier soporte y por cualquier medio t\u00e9cnico, sin la autorizaci\u00f3n de ARQcoaching. El usuario se compromete a respetar los derechos de Propiedad Intelectual e Industrial titularidad de ARQcoaching.<\/p>\n<p>El usuario conoce y acepta que la totalidad del sitio web, conteniendo sin car\u00e1cter exhaustivo el texto, software, contenidos (incluyendo estructura, selecci\u00f3n, ordenaci\u00f3n y presentaci\u00f3n de los mismos) podcast, fotograf\u00edas, material audiovisual y gr\u00e1ficos, est\u00e1 protegida por marcas, derechos de autor y otros derechos leg\u00edtimos, de acuerdo con los tratados internacionales en los que Espa\u00f1a es parte y otros derechos de propiedad y leyes de Espa\u00f1a.<\/p>\n<p>En el caso de que un usuario o un tercero consideren que se ha producido una violaci\u00f3n de sus leg\u00edtimos derechos de propiedad intelectual por la introducci\u00f3n de un determinado contenido en la web, deber\u00e1 notificar dicha circunstancia a ARQcoaching indicando:<\/p>\n<ul type=\"disc\">\n<li>Datos personales del interesado titular de los derechos presuntamente infringidos, o indicar la representaci\u00f3n con la que act\u00faa en caso de que la reclamaci\u00f3n la presente un tercero distinto del interesado.<\/li>\n<li>Se\u00f1alar los contenidos protegidos por los derechos de propiedad intelectual y su ubicaci\u00f3n en la web, la acreditaci\u00f3n de los derechos de propiedad intelectual se\u00f1alados y declaraci\u00f3n expresa en la que el interesado se responsabiliza de la veracidad de las informaciones facilitadas en la notificaci\u00f3n.<\/li>\n<\/ul>\n<p data-css=\"tve-u-163366178f2\"><strong>Enlaces externos<\/strong><\/p>\n<p>Las p\u00e1ginas de la web https:\/\/www.coachingarquitectos.com proporciona enlaces a otros sitios web propios y contenidos que son propiedad de terceros tales como:<\/p>\n<ul type=\"disc\">\n<li>Contenido de otros blogs<\/li>\n<\/ul>\n<p>y enlaces de afiliados<\/p>\n<p data-css=\"tve-u-16336622b50\"><strong>Exclusi\u00f3n de garant\u00edas y responsable<\/strong><\/p>\n<p><strong>Joan Vergara Mart\u00ed (ARQcoaching) no otorga ninguna garant\u00eda ni se hace responsable, en ning\u00fan caso, de los da\u00f1os y perjuicios de cualquier naturaleza que pudieran traer causa de:<\/strong><\/p>\n<ul type=\"disc\">\n<li>La falta de disponibilidad, mantenimiento y efectivo funcionamiento de la web, o de sus servicios y contenidos;<\/li>\n<li>La existencia de malware, programas maliciosos o lesivos en los contenidos;<\/li>\n<li>El uso il\u00edcito, negligente, fraudulento o contrario a este Aviso Legal;<\/li>\n<li>La falta de licitud, calidad, fiabilidad, utilidad y disponibilidad de los servicios prestados por terceros y puestos a disposici\u00f3n de los usuarios en el sitio web.<\/li>\n<li>El prestador no se hace responsable bajo ning\u00fan concepto de los da\u00f1os que pudieran dimanar del uso ilegal o indebido de la presente p\u00e1gina web.<\/li>\n<\/ul>\n<p data-css=\"tve-u-16336625eaa\"><strong>Ley aplicable y jurisdicci\u00f3n<\/strong><\/p>\n<p>Con car\u00e1cter general las relaciones entre ARQcoaching con los usuarios de sus servicios telem\u00e1ticos, presentes en esta web se encuentran sometidas a la legislaci\u00f3n y jurisdicci\u00f3n espa\u00f1olas y a los tribunales de Valencia.<\/p>\n<p data-css=\"tve-u-16336627a72\"><strong>Contacto<\/strong><\/p>\n<p>En caso de que cualquier usuario tuviese alguna duda acerca de estas Condiciones legales o cualquier comentario sobre el portal https:\/\/www.coachingarquitectos.com, por favor dir\u00edjase a\u00a0allio@coachingarquitectos.com.<\/p>\n<p>El aviso legal han sido actualizadas por \u00faltima vez el 06\/05\/2018.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Datos del Responsable Identidad del Responsable:\u00a0Joan Vergara Mart\u00ed Nombre comercial:\u00a0ARQcoaching NIF\/CIF:\u00a029183382Q Direcci\u00f3n:\u00a0Pasaje Doctor Bartual Moret, 10 &#8211; p14. 46010 Valencia (Valencia) Correo electr\u00f3nico:\u00a0allio@coachingarquitectos.com En este espacio, el usuario, podr\u00e1 encontrar toda la informaci\u00f3n relativa a los t\u00e9rminos y condiciones legales que definen las relaciones entre los usuarios y yo como responsable de esta web. Como &#8230; <a title=\"Aviso legal\" class=\"read-more\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/aviso-legal\/\" aria-label=\"M\u00e1s en Aviso legal\">Leer m\u00e1s<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>ARQcoaching | Coaching para arquitectos por arquitectos<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"ARQcoaching | Soy arquitecto y coach certificado por ASESCO. Ofrezco coaching personal y ejecutivo presencial (en Valencia) u online.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, nofollow\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"ARQcoaching | Coaching para arquitectos por arquitectos\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"ARQcoaching | Soy arquitecto y coach certificado por ASESCO. Ofrezco coaching personal y ejecutivo presencial (en Valencia) u online.\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin_joanv\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/aviso-legal\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/aviso-legal\/\",\"name\":\"ARQcoaching | Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-02-07T09:30:33+00:00\",\"dateModified\":\"2019-02-11T09:31:41+00:00\",\"description\":\"ARQcoaching | Soy arquitecto y coach certificado por ASESCO. Ofrezco coaching personal y ejecutivo presencial (en Valencia) u online.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/aviso-legal\/\"]}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/7246"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7246"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/7246\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7247,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/7246\/revisions\/7247"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7246"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}