{"id":9520,"date":"2020-05-01T19:12:37","date_gmt":"2020-05-01T17:12:37","guid":{"rendered":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?page_id=9520"},"modified":"2020-05-13T13:06:25","modified_gmt":"2020-05-13T11:06:25","slug":"cursos","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/cursos\/","title":{"rendered":"Cursos"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"9520\" class=\"elementor elementor-9520\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-1de9720 elementor-section-stretched elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1de9720\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-wide\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f4f3a85\" data-id=\"f4f3a85\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-78e2df2 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"78e2df2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h1 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #72a851;\"><span style=\"font-size: 30px; font-style: inherit;\">Aqu\u00ed tienes los cursos y gu\u00edas online que te ofrezco<\/span><\/span><\/h1><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-71419fa elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"71419fa\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p style=\"text-align: center;\"><strong>\u00c9ste es mi conocimiento empaquetado en el formato m\u00e1s efectivo para que puedas utilizarlo\u00a0a tu aire donde quieras, en el momento que prefieras y al ritmo que m\u00e1s te guste.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">Vuelve de vez en cuando, porque la oferta se ir\u00e1 ampliando.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-1a8c1af elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1a8c1af\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-wide\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1e5ff5d\" data-id=\"1e5ff5d\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1c419f9 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"1c419f9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"600\" height=\"427\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/curso-arquiempleo-joan-vergara.png\" class=\"attachment-medium_large size-medium_large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/curso-arquiempleo-joan-vergara.png 600w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/curso-arquiempleo-joan-vergara-300x214.png 300w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-340de7c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"340de7c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h3 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #000000;\">F\u00d3RMULA ARQUIEMPLEO<\/span><\/h3><h4 style=\"text-align: center;\">El curso para lograr r\u00e1pidamente un empleo en el mundo de la arquitectura con un sistema que funciona de verdad, sin historias.<\/h4><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0821dc4 elementor-align-justify elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"0821dc4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"\/formula-arquiempleo\/\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-sm\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Cu\u00e9ntame m\u00e1s sobre F\u00f3rmula Arquiempleo<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-ef5adb3\" data-id=\"ef5adb3\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3e878f0 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"3e878f0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"600\" height=\"427\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/guia-entrevistas-arquitectos-joan-vergara-coaching-arquitectos.png\" class=\"attachment-medium_large size-medium_large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/guia-entrevistas-arquitectos-joan-vergara-coaching-arquitectos.png 600w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/guia-entrevistas-arquitectos-joan-vergara-coaching-arquitectos-300x214.png 300w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-54fc1a7 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"54fc1a7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h3 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #000000;\">GU\u00cdA PARA SUPERAR ENTREVISTAS DE TRABAJO DE ARQUITECTO<\/span><\/h3><h4 style=\"text-align: center;\">Lo que tienes que saber y hacer antes, durante y despu\u00e9s de una entrevista para que te elijan.<\/h4><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ce279d4 elementor-align-justify elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"ce279d4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/guia-superar-entrevistas\/\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-sm\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Cu\u00e9ntame m\u00e1s sobre la GU\u00eda<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b0ab184 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"b0ab184\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-549aa94\" data-id=\"549aa94\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-25f53d8 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"25f53d8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h3 style=\"text-align: center; font-size:30px; font-weight:300!important;\">As\u00ed he ayudado a otros arquitectos<\/h3><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a6a863a elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"a6a863a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a77d084 elementor-widget elementor-widget-lae-testimonials-slider\" data-id=\"a77d084\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"lae-testimonials-slider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"lae-testimonials-slider lae-flexslider lae-container\" data-settings='{\"slide_animation\":\"slide\",\"direction\":\"horizontal\",\"slideshow_speed\":5000,\"animation_speed\":600,\"control_nav\":false,\"direction_nav\":true,\"pause_on_hover\":true,\"pause_on_action\":false,\"smooth_height\":false}'><ul class=\"lae-slides\"><li class=\"lae-slide lae-testimonial-wrapper\"><div class=\"lae-testimonial\"><div class=\"lae-testimonial-text\"><i class=\"lae-icon-quote\"><\/i><h4 style=\"text-align: center;\"><strong>\u00abLo recomendar\u00eda sin lugar a duda. Ha sido una inversi\u00f3n totalmente amortizada\u00bb<\/strong><\/h4><p><em>\u00abEn mi caso, estaba trabajando en el extranjero y quer\u00eda volver a Espa\u00f1a. Llevaba tiempo intent\u00e1ndolo sin terminar de tener \u00e9xito en las entrevistas y me hab\u00eda quedado sin ideas de c\u00f3mo ampliar mi horizonte de posibilidades.<\/em><\/p><p><em>El curso me ha sorprendido positivamente porque m\u00e1s que unas clases de motivaci\u00f3n, son una serie de herramientas pr\u00e1cticas y perfectamente aplicables.<\/em><\/p><p><em>En mi caso, he seguido los pasos met\u00f3dicamente y me he marcado metas ambiciosas. Esto requiere tiempo, pero cuando est\u00e1s buscando mejorar en tu carrera profesional es necesario.<\/em><\/p><p><em>De momento estoy consiguiendo entrevistas nuevas y me siento seguro de que mi propuesta a las empresas es m\u00e1s s\u00f3lida que antes. En el curso Joan da muchas herramientas de comunicaci\u00f3n efectiva que son util\u00edsimas y se nota que sabe lo que hace.<\/em><\/p><p><em>Lo recomendar\u00eda sin lugar a duda. Ha sido una inversi\u00f3n totalmente amortizada<\/em>.<em>\u00ab<\/em><\/p><\/div><div class=\"lae-testimonial-user\"><div class=\"lae-image-wrapper\"><img width=\"150\" height=\"150\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Daniel-Mira-150x150.png\" class=\"lae-image full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Daniel-Mira-150x150.png 150w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Daniel-Mira-300x300.png 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Daniel-Mira.png 450w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/><\/div><!-- .lae-image-wrapper --><div class=\"lae-text\"><h4 class=\"lae-author-name\">Daniel Mira Garc\u00eda<\/h4><div class=\"lae-author-credentials\">Arquitecto, David Chipperfield Architects<\/div><\/div><\/div><!-- .lae-testimonial-user --><\/div><!-- .lae-testimonial --><\/li><!-- .lae-testimonial-wrapper.lae-slide --><li class=\"lae-slide lae-testimonial-wrapper\"><div class=\"lae-testimonial\"><div class=\"lae-testimonial-text\"><i class=\"lae-icon-quote\"><\/i><h4><strong>\u00abRecomendar\u00eda el trabajo de Joan al 100%\u00bb<\/strong><\/h4><p><em>\u00abMi experiencia con Joan fue muy enriquecedora.<\/em><\/p><p><em>Cuando llegu\u00e9 a Espa\u00f1a despu\u00e9s de 6 a\u00f1os fuera, estaba muy perdida y no sab\u00eda por d\u00f3nde empezar. De repente pens\u00e9 que ten\u00eda que existir una persona que fuera coach y arquitecto. \u00a1Y lo encontr\u00e9!<\/em><\/p><p><em>Fue una gran decisi\u00f3n. Me ayud\u00f3 mucho a estructurar mis competencias, a descubrir hacia d\u00f3nde quer\u00eda dirigir mi carrera y c\u00f3mo hacerlo.<\/em><\/p><p><em>Es una persona con mucha empat\u00eda y que sabe sacar lo mejor de cada persona. Mis condiciones eran complicadas y \u00e9l supo adaptarse a mis tiempos sin agobiarme.<\/em><\/p><p><em>El resultado ha sido que complet\u00e9 mis conocimientos con lo que cre\u00eda que necesitaba y consegu\u00ed trabajar en un sitio, en el que adem\u00e1s de desarrollar completamente mis competencias como arquitecto y BIM manager, soy participe de un proyecto muy interesante e innovador.\u00bb<\/em><\/p><\/div><div class=\"lae-testimonial-user\"><div class=\"lae-image-wrapper\"><img width=\"150\" height=\"150\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/patriciar-hernandez-carrion-testiomonio-coaching-arquitectos-150x150.jpg\" class=\"lae-image full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/patriciar-hernandez-carrion-testiomonio-coaching-arquitectos-150x150.jpg 150w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/patriciar-hernandez-carrion-testiomonio-coaching-arquitectos-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/patriciar-hernandez-carrion-testiomonio-coaching-arquitectos.jpg 409w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/><\/div><!-- .lae-image-wrapper --><div class=\"lae-text\"><h4 class=\"lae-author-name\">Patricia Hernandez Carri\u00f3n<\/h4><div class=\"lae-author-credentials\">Aquitecta BIM Manager, Designable<\/div><\/div><\/div><!-- .lae-testimonial-user --><\/div><!-- .lae-testimonial --><\/li><!-- .lae-testimonial-wrapper.lae-slide --><\/ul><!-- .lae-slides --><\/div><!-- .lae-testimonials-slider -->\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-ec880dd elementor-section-stretched elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"ec880dd\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-wide\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e971ef2\" data-id=\"e971ef2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bb82877 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"bb82877\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h1 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #72a851;\"><span style=\"font-size: 30px; font-style: inherit;\">\u00bfTienes dudas sobre qu\u00e9 curso necesitas?<\/span><\/span><\/h1><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5907001 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5907001\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p style=\"text-align: center;\"><b>Escr\u00edbeme, vemos tu caso concreto y analizamos c\u00f3mo te puedo ayudar.<\/b><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-22f4bf8 elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"22f4bf8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/contacto\/\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-sm\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Resuelve mis dudas, joan<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aqu\u00ed tienes los cursos y gu\u00edas online que te ofrezco \u00c9ste es mi conocimiento empaquetado en el formato m\u00e1s efectivo para que puedas utilizarlo\u00a0a tu aire donde quieras, en el momento que prefieras y al ritmo que m\u00e1s te guste. Vuelve de vez en cuando, porque la oferta se ir\u00e1 ampliando. F\u00d3RMULA ARQUIEMPLEO El curso &#8230; <a title=\"Cursos\" class=\"read-more\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/cursos\/\" aria-label=\"M\u00e1s en Cursos\">Leer m\u00e1s<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Cursos<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Cursos\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Aqu\u00ed tienes los cursos y gu\u00edas online que te ofrezco \u00c9ste es mi conocimiento empaquetado en el formato m\u00e1s efectivo para que puedas utilizarlo\u00a0a tu aire donde quieras, en el momento que prefieras y al ritmo que m\u00e1s te guste. Vuelve de vez en cuando, porque la oferta se ir\u00e1 ampliando. F\u00d3RMULA ARQUIEMPLEO El curso ... Leer m\u00e1s\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/curso-arquiempleo-joan-vergara.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/cursos\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/curso-arquiempleo-joan-vergara.png\",\"width\":600,\"height\":427},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/cursos\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/cursos\/\",\"name\":\"Cursos\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/cursos\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-05-01T17:12:37+00:00\",\"dateModified\":\"2020-05-13T11:06:25+00:00\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/cursos\/\"]}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/9520"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9520"}],"version-history":[{"count":13,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/9520\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9633,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/9520\/revisions\/9633"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9520"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}