{"id":1505,"date":"2016-07-17T22:15:38","date_gmt":"2016-07-17T20:15:38","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=1505"},"modified":"2019-04-27T21:14:11","modified_gmt":"2019-04-27T19:14:11","slug":"liderazgo-arquitectos-lider-coach","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/liderazgo-arquitectos-lider-coach\/","title":{"rendered":"LIDERAZGO PARA ARQUITECTOS. 10 RASGOS IMPRESCINDIBLES DEL ARQUITECTO COMO L\u00cdDER DE EQUIPOS"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Hablar de\u00a0<strong>liderazgo para arquitectos<\/strong>\u00a0hoy es necesario, por la escasa atenci\u00f3n que se le suele prestar a llevar un liderazgo eficaz y porque en la actividad de la arquitectura existen particularidades que hay que comentar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Estamos acostumbrados a eso de que los arquitectos \u201csomos <strong>directores de orquesta<\/strong>\u201d, a llevar un liderazgo (o intentarlo) en las actuaciones propias de nuestra profesi\u00f3n, en la gesti\u00f3n de proyectos y obra, en dise\u00f1o y construcci\u00f3n, coordinando personas y manteniendo una visi\u00f3n global.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nuestros cliente, ingenieros, contratistas&#8230; Todos forman parte del equipo, y aunque no tengas oficialmente el papel de Project Manager acabar\u00e1s ejerci\u00e9ndolo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es cierto que nuestra <strong>formaci\u00f3n<\/strong> nos posibilita ejercer esta funci\u00f3n, incluso m\u00e1s all\u00e1 de \u00e1mbitos propios de la arquitectura. Pero adem\u00e1s de lo que aprendemos en la Universidad, para ejercer un buen liderazgo son necesarias algunas <strong>habilidades<\/strong> y herramientas que a veces no tenemos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vamos a hablar de algunos estilos de liderazgo, de cu\u00e1les son lo m\u00e1s efectivos, y finalmente veremos <strong>10 de las caracter\u00edsticas m\u00e1s necesarias<\/strong> del liderazgo para arquitectos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Estilos_de_liderazgo_para_arquitectos\">Estilos de liderazgo para arquitectos<\/a><\/li><li><a href=\"#Jefe-jefe_En_el_mundo_de_la_creatividad_el_miedo_es_un_asesino_en_serie\">Jefe-jefe: En el mundo de la creatividad, el miedo es un asesino en serie<\/a><\/li><li><a href=\"#El_lider_con_autoridad\">El l\u00edder con autoridad<\/a><\/li><li><a href=\"#El_lider-coach\">El l\u00edder-coach<\/a><\/li><li><a href=\"#Adaptacion_a_cada_situacion\">Adaptaci\u00f3n a cada situaci\u00f3n<\/a><\/li><li><a href=\"#Rasgos_imprescindibles_del_liderazgo_para_arquitectos\">Rasgos imprescindibles del liderazgo para arquitectos<\/a><\/li><li><a href=\"#1_Para_llevar_las_riendas_de_un_equipo_necesitas_llevar_las_riendas_de_tu_vida\">1 Para llevar las riendas de un equipo, necesitas llevar las riendas de tu vida<\/a><\/li><li><a href=\"#2_Define_y_se_fiel_a_tus_valores\">2 Define y s\u00e9 fiel a tus valores<\/a><\/li><li><a href=\"#3_Delega\">3 Delega<\/a><\/li><li><a href=\"#4_Da_espacio_a_los_demas\">4 Da espacio a los dem\u00e1s<\/a><\/li><li><a href=\"#5_Saca_lo_mejor_de_cada_persona\">5 Saca lo mejor de cada persona<\/a><\/li><li><a href=\"#6_Dedicate_a_lo_importante\">6 Ded\u00edcate a lo importante<\/a><\/li><li><a href=\"#7_Toma_decisiones\">7 Toma decisiones<\/a><\/li><li><a href=\"#8_Cuida_tu_efectividad_personal\">8 Cuida tu efectividad personal<\/a><\/li><li><a href=\"#9_Obten_feedback_util_El_arquitecto_lider_acepta_la_critica\">9 Obt\u00e9n feedback \u00fatil. El arquitecto l\u00edder acepta la cr\u00edtica<\/a><\/li><li><a href=\"#10_Comunica_bien\">10 Comunica bien<\/a><\/li><li><a href=\"#El_liderazgo_paraarquitectos_se_puede_entrenar_dia_a_dia\">El liderazgo para\u00a0arquitectos se puede entrenar d\u00eda a d\u00eda<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<h6><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-1506\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/jefe-y-empleados.jpg\" alt=\"jefe y empleados\" width=\"1024\" height=\"685\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/jefe-y-empleados.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/jefe-y-empleados-300x201.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/jefe-y-empleados-768x514.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/h6>\n<h2><span id=\"Estilos_de_liderazgo_para_arquitectos\"><strong>Estilos de liderazgo para arquitectos<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Miremos a la historia del mundo. En \u00e9poca de la Roma Antigua, cuando se hablaba de liderazgo se hac\u00eda distinci\u00f3n entre dos conceptos: potestas y auctoritas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Potestas<\/strong> hac\u00eda referencia al poder formal, org\u00e1nico, al cargo dentro de una organizaci\u00f3n de cualquier tipo. <strong>Auctoritas<\/strong> era la caracter\u00edstica de aqu\u00e9llos que se hab\u00edan ganado el respeto de los dem\u00e1s por sus cualidades de todo tipo, por lo que las personas los segu\u00edan de manera natural.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Analizando las combinaciones de estos conceptos tan antiguos y llenos de significado, podemos obtener una sencilla clasificaci\u00f3n con\u00a0<strong>cuatro estilos<\/strong> de capacidades de liderazgo:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Sin potestas ni auctoritas: el <strong>caos<\/strong>. Pr\u00e1cticamente no existe el l\u00edder, cada uno sigue su camino. No hay objetivos comunes.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Con potestas y sin auctoritas: llam\u00e9mosle el rol de <strong>jefe-jefe<\/strong>. Manda porque tiene el cargo, el poder, y para ejercerlo utiliza el castigo y el premio. Los miembros de su equipo est\u00e1n, en cierto modo, sometidos.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Con auctoritas y sin potestas: el <strong>l\u00edder informal<\/strong>. Tal vez su poder no est\u00e9 org\u00e1nicamente del todo definido, pero las personas le siguen. Incluso, puede que no sea la persona de mayor rango en el organigrama.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Con auctoritas y potestas: el <strong>verdadero l\u00edder<\/strong>, por posici\u00f3n en el organigrama y por convencimiento de los que le rodean.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si a esta \u00faltima figura le a\u00f1adimos algunas cualidades adicionales, nos acercamos al <strong>l\u00edder-coach<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vamos a ver c\u00f3mo aplica esto al liderazgo para arquitectos.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Jefe-jefe_En_el_mundo_de_la_creatividad_el_miedo_es_un_asesino_en_serie\"><strong>Jefe-jefe: En el mundo de la creatividad, el miedo es un asesino en serie<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">El estudio de arquitectura o el equipo de trabajo del arquitecto son <strong>entornos creativos<\/strong>. Toda organizaci\u00f3n deber\u00eda serlo, pero en nuestro sector todav\u00eda m\u00e1s. Arquitectura y arte. Esto nos lleva a que el liderazgo para arquitectos sea especialmente determinante. Veamos por qu\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El talento que hay en el estudio debe cristalizar en <strong>ideas con valor y propuestas novedosas<\/strong>. Siempre es as\u00ed, pero en arquitectura esto adquiere incluso mayor importancia, puesto que el trabajo que se desarrolla tiene un gran componente imaginativo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La primera consecuencia de un estilo de liderazgo como jefe-jefe es el <strong>miedo<\/strong> en sus colaboradores, ya sea el miedo a cometer errores (con su consecuente castigo) o a sobresalir por encima del jefe.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La <strong>creatividad<\/strong> necesita el combustible del atrevimiento y la confianza.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si no estamos preparados para equivocarnos es m\u00e1s dif\u00edcil que tengamos ideas originales y valiosas. Necesitamos perder el miedo a cometer errores, y precisamente <strong>cometer errores es algo que se penaliza<\/strong> constantemente en las organizaciones y la sociedad en general, especialmente si nos vestimos con ese rol de jefe-jefe.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fliderazgo-arquitectos-lider-coach%2F&#038;text=En%20el%20mundo%20de%20la%20creatividad%2C%20el%20miedo%20es%20un%20asesino%20en%20serie&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">En el mundo de la creatividad, el miedo es un asesino en serie <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fliderazgo-arquitectos-lider-coach%2F&#038;text=En%20el%20mundo%20de%20la%20creatividad%2C%20el%20miedo%20es%20un%20asesino%20en%20serie&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n podemos hablar del conocido\u00a0<strong>S\u00edndrome de Procusto<\/strong>, todav\u00eda m\u00e1s castrante para los equipos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El mito Procusto nos habla de un posadero del \u00c1tica que ofrec\u00eda alojamiento a los caminantes. Si la cama que les proporcionaba era demasiado corta para ellos, les aserraba alegremente las piernas o la cabeza para hacerlos encajar. Si la cama era demasiado larga, los descoyuntaba a martillazos para adecuarlos a la longitud. Eso s\u00ed que es <strong>Photoshop<\/strong>. \ud83d\ude42<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Este s\u00edndrome se manifiesta cuando el jefe detecta un colaborador que destaca y procede inmediatamente a menoscabarlo por miedo a verse desplazado, llegando incluso a eliminarlo. <strong>Abunda bastante<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-1514\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/jefe-y-soldados.jpg\" alt=\"jefe y soldados\" width=\"640\" height=\"480\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/jefe-y-soldados.jpg 640w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/jefe-y-soldados-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"El_lider_con_autoridad\"><strong>El l\u00edder con autoridad<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">El l\u00edder con autoridad o verdadero l\u00edder, por el contrario, <strong>no corta las alas<\/strong> a nadie. Es m\u00e1s, fomenta que sus colaboradores vuelen alto. Dec\u00eda el simp\u00e1tico de Arthur Schopenhauer, \u201c<em>La mayor\u00eda de la gente toma los l\u00edmites de su percepci\u00f3n como si fueran los l\u00edmites del mundo.<\/em> Unos pocos no lo hacen. \u00danete a \u00e9stos\u201d.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Este l\u00edder <strong>no limita<\/strong> a los dem\u00e1s con sus percepciones limitadas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se trata de <strong>implicar<\/strong> a los colaboradores, arquitectos o no, para que puedan ser creativos y capaces de aportar ideas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nadie se equivocar\u00e1, porque <strong>esas ideas se filtrar\u00e1n<\/strong>, y algunas se utilizar\u00e1n y otras no. Pero incluso las ideas desechadas habr\u00e1n ayudado igualmente a llegar a la soluci\u00f3n final, ya sea por descarte o por sugerir caminos nuevos de exploraci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dando espacio a los miembros del equipo \u00e9stos estar\u00e1n m\u00e1s sueltos, respirar\u00e1n, ser\u00e1n m\u00e1s creativos. Tendr\u00e1n m\u00e1s <strong>confianza<\/strong>, el elemento indispensable para que se desarrolle el talento.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esto es fundamental, por ejemplo, a la hora de pensar una propuesta para un proyecto. Los <strong>brainstormings<\/strong> que se llevan a cabo en estos casos muchas veces no son reales. Se reducen a que el jefe propone y sus colaboradores ratifican. Y todos contentos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El l\u00edder con autoridad la consigue gracias a sus <strong>cualidades personales y profesionales<\/strong>, que veremos despu\u00e9s, y no ve inconveniente alguno en aceptar la val\u00eda de sus colaboradores y en fomentarla en beneficio del equipo y del resultado final.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Deja que sus colaboradores aporten, y sabe que <strong>no va a perder su autoridad<\/strong> por ello. Al contrario.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-1517\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/l\u00edder-y-seguidores.jpg\" alt=\"l\u00edder y seguidores\" width=\"639\" height=\"425\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/l\u00edder-y-seguidores.jpg 639w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/l\u00edder-y-seguidores-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 639px) 100vw, 639px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"El_lider-coach\"><strong>El l\u00edder-coach<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Todav\u00eda se puede <strong>ir m\u00e1s all\u00e1<\/strong> en el liderazgo para arquitectos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El l\u00edder-coach es aqu\u00e9l que consigue generar contextos creativos, <strong>entornos favorables<\/strong>, en los que las personas pueden retarse a s\u00ed mismas y lograr resultados a la vez que vencen sus miedos o limitaciones.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No tiene por qu\u00e9 decir c\u00f3mo se hacen las cosas con detalle, m\u00e1s bien <strong>facilita<\/strong> que los miembros de su equipo investiguen y puedan crear. As\u00ed, muchas veces las personas descubren las cosas por s\u00ed mismas en busca del objetivo.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fliderazgo-arquitectos-lider-coach%2F&#038;text=El%20l%C3%ADder-coach%20genera%20entornos%20favorables%20en%20los%20que%20las%20personas%20pueden%20retarse%20a%20s%C3%AD%20mismas&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">El l\u00edder-coach genera entornos favorables en los que las personas pueden retarse a s\u00ed mismas <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fliderazgo-arquitectos-lider-coach%2F&#038;text=El%20l%C3%ADder-coach%20genera%20entornos%20favorables%20en%20los%20que%20las%20personas%20pueden%20retarse%20a%20s%C3%AD%20mismas&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">En este caso, la primera labor del l\u00edder es la de evocar una <strong>visi\u00f3n<\/strong> que pueda compartir el equipo y sea acorde con los valores de la organizaci\u00f3n o el grupo. Esa visi\u00f3n ser\u00e1 la fuente de motivaci\u00f3n principal para trabajar, el punto final del camino, lo que el grupo quiere llegar a ser.<\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n fijar\u00e1 los <strong>objetivos<\/strong> y la <strong>estrategia<\/strong> general para alcanzarlos. Dentro de esa visi\u00f3n, esos objetivos, la estrategia y un marco de reglas definido, los colaboradores podr\u00e1n llevar a cabo acciones m\u00e1s concretas (t\u00e1ctica) para alcanzar el resultado deseado.<\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\">En estas situaciones, es fundamental dar confianza al equipo, valorar todas las aportaciones y, sobre todo, <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/dar-feedback-a-un-equipo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>dar<\/strong> <strong>feedback<\/strong> <\/a>correctamente.<\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\">El proceso de trabajo con un l\u00edder-coach se centra <strong>tanto en los resultados como en el proceso<\/strong> en s\u00ed mismo.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es importante se\u00f1alar que, adem\u00e1s de alcanzar los resultados deseados del equipo, la labor del l\u00edder permite una transformaci\u00f3n personal de sus miembros, que crecen, vencen miedos, adquieren confianza y aprenden. <strong>Es una estrategia win-win<\/strong>. Todos ganan.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-1522\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/l\u00edder-mentor.jpeg\" alt=\"l\u00edder mentor\" width=\"1134\" height=\"756\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/l\u00edder-mentor.jpeg 1134w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/l\u00edder-mentor-300x200.jpeg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/l\u00edder-mentor-768x512.jpeg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/l\u00edder-mentor-1024x683.jpeg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1134px) 100vw, 1134px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Adaptacion_a_cada_situacion\"><strong>Adaptaci\u00f3n a cada situaci\u00f3n<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">El liderazgo para arquitectos <strong>se puede ir modulando<\/strong> seg\u00fan lo que requiera cada situaci\u00f3n, aunque es bueno mantener una l\u00ednea general constante para no generar desconcierto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">S\u00ed que habr\u00e1 ocasiones en las que el l\u00edder necesite ser <strong>un poco m\u00e1s intervencionista<\/strong>. Por ejemplo en equipos de muy reciente creaci\u00f3n sin procedimientos definidos o cuando los miembros no tienen ninguna experiencia (fase de forming).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En esos casos, habr\u00e1 que tutorizar un poco m\u00e1s los pasos de los colaboradores, pero siempre manteniendo los principios de respeto citados, y el l\u00edder-coach ser\u00e1 m\u00e1s bien un <strong>l\u00edder-mentor<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De cualquier modo, la evoluci\u00f3n natural y sana del equipo llevar\u00e1 a que el l\u00edder se aparte de las acciones de la vida diaria, de modo que el funcionamiento cotidiano ser\u00e1 eficaz <strong>sin su presencia<\/strong>. El equipo podr\u00e1 funcionar solo. Para el l\u00edder quedar\u00e1n las grandes decisiones, la orientaci\u00f3n en momentos determinados y la representaci\u00f3n del equipo (fase de equipo de alto rendimiento).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Me apunto hablar sobre las <strong>fases de vida de un equipo de trabajo<\/strong>, ya que en cada una de esas fases las necesidades var\u00edan ligeramente.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Rasgos_imprescindibles_del_liderazgo_para_arquitectos\"><strong>Rasgos imprescindibles del liderazgo para arquitectos<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Todo lo que hemos explicado anteriormente tiene mucho que ver con la gesti\u00f3n de personas, que normalmente tenemos muy olvidada, pero que en los contextos actuales marca una diferencia enorme y <strong>genera ventajas competitivas<\/strong>.<\/p>\n<p>Puedes leer m\u00e1s en mi post sobre <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestionar-personas-en-el-estudio-de-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>gestionar personas en el estudio de arquitectura<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y ahora s\u00ed, teniendo claro el marco de actuaci\u00f3n y conociendo de manera general los estilos de liderazgo, vamos a ver <strong>10 rasgos importantes del arquitecto como l\u00edder de equipos<\/strong> que le permitir\u00e1n ejercer ese liderazgo para arquitectos del mejor modo posible.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"1_Para_llevar_las_riendas_de_un_equipo_necesitas_llevar_las_riendas_de_tu_vida\"><strong>1 Para llevar las riendas de un equipo, necesitas llevar las riendas de tu vida<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esto es as\u00ed.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La posici\u00f3n de un l\u00edder arquitecto beneficioso para un equipo debe partir del <strong>autoliderazgo<\/strong>, y \u00e9ste parte a su vez del autoconocimiento. El liderazgo para arquitectos es en gran parte liderazgo de uno mismo.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fliderazgo-arquitectos-lider-coach%2F&#038;text=La%20posici%C3%B3n%20del%20buen%20l%C3%ADder%20empieza%20con%20el%20autoliderazgo%2C%20y%20%C3%A9ste%20con%20el%20autoconocimiento%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">La posici\u00f3n del buen l\u00edder empieza con el autoliderazgo, y \u00e9ste con el autoconocimiento #coaching #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fliderazgo-arquitectos-lider-coach%2F&#038;text=La%20posici%C3%B3n%20del%20buen%20l%C3%ADder%20empieza%20con%20el%20autoliderazgo%2C%20y%20%C3%A9ste%20con%20el%20autoconocimiento%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Debes ser capaz de <strong>conocerte lo mejor posible<\/strong>. S\u00f3lo mirando cara a cara a tus limitaciones, virtudes, funcionamiento mental, etc., ser\u00e1s capaz de relacionarte de manera emp\u00e1tica con los dem\u00e1s, darles espacio y autonom\u00eda cuando sea necesario y dedicarte a lo realmente importante.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si no <strong>conduces tu vida\u00a0<\/strong>con conciencia y humildad, no podr\u00e1s conducir nada m\u00e1s.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"2_Define_y_se_fiel_a_tus_valores\"><strong>2 Define y s\u00e9 fiel a tus valores<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los valores del l\u00edder <strong>se filtran<\/strong> al equipo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La cultura de una organizaci\u00f3n, los valores, misi\u00f3n, visi\u00f3n, deben ser compatibles con los del l\u00edder, y a su vez los miembros del equipo deben ser capaces de apreciarlos <strong>en el d\u00eda a d\u00eda<\/strong> de su comportamiento.<\/p>\n<p>Los seres humanos en colaboraci\u00f3n <strong>siguen<\/strong> con responsabilidad m\u00e1s f\u00e1cilmente a aqu\u00e9llos con quieres comparten valores.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esos valores dan fuerza cuando las cosas se ponen mal y adem\u00e1s marcan el camino para actuar cada d\u00eda, sin desviarse o coger atajos err\u00f3neos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Idealmente, los miembros del equipo compartir\u00e1n esos valores y disfrutar\u00e1n de ellos, viviendo la <strong>cultura<\/strong> de la organizaci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Que lo vean, que se note. El buen l\u00edder <strong>da ejemplo<\/strong>. Dif\u00edcilmente podr\u00e1s pedir a alguien de tu equipo que haga algo que t\u00fa no querr\u00edas hacer.<\/p>\n<p>El buen liderazgo para arquitectos implica transmitir una visi\u00f3n, unos valores, una concepci\u00f3n de la arquitectura.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"3_Delega\"><strong>3 Delega<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como habr\u00e1s escuchado en muchos sitios, se trata de \u201c<strong>hacer hacer<\/strong>\u201d.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No puedes estar encima de todo porque te conviertes en un <strong>cuello de botella<\/strong>. En la medida que delegues, tu equipo se volver\u00e1 m\u00e1s potente. Tendr\u00e1s m\u00e1s ancho de banda para alcanzar el \u00e9xito.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fliderazgo-arquitectos-lider-coach%2F&#038;text=El%20buen%20l%C3%ADder%20delega.%20Consigue%20m%C3%A1s%20ancho%20de%20banda%20y%20un%20equipo%20m%C3%A1s%20motivado%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">El buen l\u00edder delega. Consigue m\u00e1s ancho de banda y un equipo m\u00e1s motivado #coaching #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fliderazgo-arquitectos-lider-coach%2F&#038;text=El%20buen%20l%C3%ADder%20delega.%20Consigue%20m%C3%A1s%20ancho%20de%20banda%20y%20un%20equipo%20m%C3%A1s%20motivado%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s, delegar y dar autonom\u00eda a las personas supone una inyecci\u00f3n de <strong>motivaci\u00f3n<\/strong> y les permite progresar en su carrera.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ya hablamos de maneras correctas de <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/7-motivos-2-tecnicas-sencillas-para-empezar-delegar\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>delegar<\/strong><\/a>, y tambi\u00e9n de los beneficios que eso tiene para el buen ambiente y la <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/motivacion-en-el-estudio-de-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>motivaci\u00f3n en el estudio<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pract\u00edcalo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y por supuesto, mant\u00e9n tambi\u00e9n tu propia motivaci\u00f3n. Si t\u00fa no te motivas, tu equipo no lo lograr\u00e1.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Delegar es <strong>uno de los aspectos que m\u00e1s nos cuesta<\/strong> en cuanto a liderazgo para arquitectos, ya que tenemos esa mentalidad de encargarnos de todo.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7977\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/arquitecto-como-l\u00edder-de-equipos.jpg\" alt=\"arquitecto como l\u00edder de equipos\" width=\"1200\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/arquitecto-como-l\u00edder-de-equipos.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/arquitecto-como-l\u00edder-de-equipos-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/arquitecto-como-l\u00edder-de-equipos-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/arquitecto-como-l\u00edder-de-equipos-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"4_Da_espacio_a_los_demas\"><strong>4 Da espacio a los dem\u00e1s<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfQu\u00e9 pasa si est\u00e1s rodeado de gente que sabe m\u00e1s que t\u00fa? Que te ha tocado el Gordo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No tengas miedo a dejar que las personas de tu equipo <strong>desarrollen su talento<\/strong>, eso beneficiar\u00e1 a la organizaci\u00f3n y a ti mismo. Aprender\u00e1s de ellos y te resultar\u00e1 m\u00e1s f\u00e1cil alcanzar tus objetivos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ojo con el <strong>ego<\/strong>. Dar espacio para que los dem\u00e1s desarrollen su talento no es una amenaza para ti, ni tampoco un descr\u00e9dito. Al contrario.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El buen l\u00edder <strong>aprecia ese talento<\/strong>, lo alienta y lo aprovecha en beneficio del equipo. Detectar el talento y utilizarlo para las tareas m\u00e1s adecuadas es una de las partes m\u00e1s importantes del liderazgo para arquitectos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Establecer <strong>espacios para el desarrollo<\/strong> individual y de la comunidad ayuda a fortalecer las relaciones, a generar oportunidades, a favorecer la interacci\u00f3n, llegar a acuerdos para resolver conflictos&#8230;<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"5_Saca_lo_mejor_de_cada_persona\"><strong>5 Saca lo mejor de cada persona<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">El talento de los miembros de tu equipo es tu mejor <strong>activo<\/strong>. Como hemos dicho, aprov\u00e9chalo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para ello, deber\u00e1s <strong>identificarlo<\/strong>. No todo el mundo funciona igual, ni todo el mundo tiene las mismas condiciones. Ese mapa de talento de los miembros de tu equipo lo debes tener siempre en mente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Debes saber a qui\u00e9n delegar qu\u00e9, a qui\u00e9n implicar en qu\u00e9 procesos, qui\u00e9n es capaz de qu\u00e9, qui\u00e9n necesita m\u00e1s supervisi\u00f3n y evaluaci\u00f3n, asignar recursos, etc.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se requiere <strong>empat\u00eda<\/strong> y <strong>gesti\u00f3n emocional<\/strong> para comprender las virtudes y las necesidades de cada miembro del equipo. Adem\u00e1s, surgir\u00e1n problemas en el d\u00eda a d\u00eda que habr\u00e1 que resolver. Tu capacidad para ponerte en el lugar de los dem\u00e1s resultar\u00e1 clave.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fliderazgo-arquitectos-lider-coach%2F&#038;text=Se%20requiere%20empat%C3%ADa%20y%20gesti%C3%B3n%20emocional%20para%20aunar%20los%20talentos%20dentro%20de%20un%20equipo%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Se requiere empat\u00eda y gesti\u00f3n emocional para aunar los talentos dentro de un equipo #coaching #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fliderazgo-arquitectos-lider-coach%2F&#038;text=Se%20requiere%20empat%C3%ADa%20y%20gesti%C3%B3n%20emocional%20para%20aunar%20los%20talentos%20dentro%20de%20un%20equipo%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Intenta ver siempre <strong>todas las facetas<\/strong> de las situaciones, c\u00f3mo las vive cada uno de los implicados y qu\u00e9 suponen para ellos. A veces te llevar\u00e1s sorpresas y entender\u00e1s por qu\u00e9 se originan los problemas y c\u00f3mo resolverlos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Crea <strong>sinergias entre los talentos<\/strong> de los miembros del equipo. Es dif\u00edcil cambiar a las personas, pero s\u00ed que puedes ponerlas a trabajar en lo que mejor se les da y en lo que se complementan.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La <strong>diversidad<\/strong> en los equipos es muy potente, siempre que se sepa gestionar y al final las diferencias sumen de un modo que el equipo sea superior a la suma de los miembros.<\/p>\n<p>Las empresas exitosas tienen <strong>estructuras diversas<\/strong>, y eso no s\u00f3lo algo que ponga en los libros de liderazgo. Es una realidad.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"6_Dedicate_a_lo_importante\"><strong>6 Ded\u00edcate a lo importante<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una de las consecuencias beneficiosas de delegar es que ello te permitir\u00e1 <strong>liberar tiempo y energ\u00eda<\/strong> para dedicarte a lo realmente importante. Un arquitecto l\u00edder de un equipo probablemente no podr\u00e1 estar dibujando detalles constructivos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Entre las funciones m\u00e1s importantes de un l\u00edder est\u00e1n marcar una <strong>estrategia<\/strong> clara, unos <strong>objetivos<\/strong> y una <strong>cultura<\/strong> organizacional concreta.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La planificaci\u00f3n, encontrar soluciones a los cambios que se produzcan en el entorno, resolver situaciones de emergencia verdadera, aprender del funcionamiento del estudio, de su servicio y el mercado, generar nuevos productos y servicios&#8230;<\/p>\n<p>Eso s\u00ed es <strong>trabajo de un l\u00edder<\/strong>, y si est\u00e1s a otras cosas m\u00e1s detallistas no podr\u00e1s hacerlo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s, todo eso debes <strong>comunicarlo<\/strong> adecuadamente con un mensaje potente y claro. Todo el mundo en tu equipo debe saber a qu\u00e9 atenerse, por qu\u00e9 se hacen las cosas de cierto modo, cu\u00e1l es la estrategia y a d\u00f3nde se quiere llegar, a corto, medio y largo plazo.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"7_Toma_decisiones\"><strong>7 Toma decisiones<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un arquitecto l\u00edder <strong>toma decisiones a diario<\/strong>, algunas triviales y otras con gran repercusi\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Desde pensar en cursos para sus colaboradores, hasta decidir sobre implantar un software BIM, pasando por definir la calidad del trabajo o el uso de la tecnolog\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No te <strong>paralices<\/strong>. Est\u00e1 bien que recojas informaci\u00f3n para decidir y que escuches consejo de quien sabe, pero hasta unos l\u00edmites l\u00f3gicos. Si te colapsas y eres incapaz de decidir, las consecuencias ser\u00e1n nefastas. Supongo que has o\u00eddo hablar de la <strong>par\u00e1lisis por el an\u00e1lisis<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A veces da <strong>miedo<\/strong> tomar decisiones, pero debes tener claro que el coste de quedarse inm\u00f3vil suele ser mayor que el de tomar decisiones mejorables o incluso equivocarse.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fliderazgo-arquitectos-lider-coach%2F&#038;text=A%20veces%20da%20miedo%20tomar%20decisiones%2C%20pero%20el%20coste%20de%20quedarte%20inm%C3%B3vil%20es%20a%C3%BAn%20mayor%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">A veces da miedo tomar decisiones, pero el coste de quedarte inm\u00f3vil es a\u00fan mayor #coaching #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fliderazgo-arquitectos-lider-coach%2F&#038;text=A%20veces%20da%20miedo%20tomar%20decisiones%2C%20pero%20el%20coste%20de%20quedarte%20inm%C3%B3vil%20es%20a%C3%BAn%20mayor%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">En la pr\u00e1ctica profesional <strong>no suele haber tiempo<\/strong> para grandes an\u00e1lisis. En edificaci\u00f3n las cosas se mueven aqu\u00ed y ahora. Sin caer en la precipitaci\u00f3n, desde luego, pero el ritmo es alto.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"8_Cuida_tu_efectividad_personal\"><strong>8 Cuida tu efectividad personal<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hemos hablado varias veces de <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/efectividad-personal-arquitecto-gtd\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>efectividad personal<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como l\u00edder es fundamental que la cuides. Vas a tener muchas cosas que hacer, muchos compromisos a los que atender y vas a necesitar tiempo para pensar y crear.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La suma de <strong>tus compromisos va a exceder el tiempo disponible<\/strong> para llevarlos a cabo, as\u00ed que deber\u00e1s discriminar correctamente cu\u00e1les ejecutas (los que m\u00e1s te acerquen a tus objetivos) y cu\u00e1les no.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ser capaz de atender a los compromisos y hacerlo en las mejores circunstancias posibles te va a generar muchos beneficios, y adem\u00e1s <strong>se va a contagiar<\/strong> al resto de la comunidad.<\/p>\n<p>Tus <strong>\u00e1reas de responsabilidad<\/strong> deben estar equilibradas para que tu desempe\u00f1o como l\u00edder tenga una forma equilibrada.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"9_Obten_feedback_util_El_arquitecto_lider_acepta_la_critica\"><strong>9 Obt\u00e9n feedback \u00fatil. El arquitecto l\u00edder acepta la cr\u00edtica<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfHas o\u00eddo hablar de <strong>la enfermedad del CEO<\/strong>?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Las personas que est\u00e1n en posici\u00f3n de liderazgo encuentran dif\u00edcil <strong>obtener informaci\u00f3n<\/strong> de los dem\u00e1s niveles sobre su propio desempe\u00f1o. A veces hay miedo por criticar al jefe, a veces es dif\u00edcil decirle a alguien lo que hace mal\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Que no te ocurra. La informaci\u00f3n sobre tu desempe\u00f1o que te dan los que te rodean es valios\u00edsima. Te ayuda a <strong>mejorar y corregir errores<\/strong>. Si esa informaci\u00f3n no llega, puedes estar cometi\u00e9ndolos una y otra vez sin darte cuenta.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Mantente accesible a la <strong>cr\u00edtica<\/strong> constructiva. Haz saber a los dem\u00e1s que la aprecias y que la alientas, y muestra que el feedback que recibes sirve para algo. Habilita un sitio para obtenerlo, formal, informal, detallado, casual, como sea.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s de ayudarte a mejorar, <strong>motivar\u00e1<\/strong> a los miembros de tu equipo y tendr\u00e1n la sensaci\u00f3n de que una persona responsable consigo misma y con el proyecto est\u00e1 al frente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y ya que vas a obtener feedback, aprende a <strong>asumirlo<\/strong>. Aprende a distinguir lo importante de lo anecd\u00f3tico y a tener autocr\u00edtica.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"10_Comunica_bien\"><strong>10 Comunica bien<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">El liderazgo para arquitectos implica capacidades de comunicaci\u00f3n, <strong>tanto hacia fuera de la organizaci\u00f3n como hacia dentro<\/strong>. Es importante apasionar y convencer con lo que hacemos, y nos pasamos el d\u00eda tratando de conseguirlo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esto es complicado, porque a los arquitectos <strong>no se nos ense\u00f1a<\/strong> en nuestra formaci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Somos maestros en decir cosas a trav\u00e9s del dibujo, por ejemplo, pero la mayor\u00eda de las personas no funcionan as\u00ed. Necesitan que comuniquemos de otras maneras.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gran parte del \u00e9xito de un equipo est\u00e1 en la <strong>comunicaci\u00f3n interna<\/strong>, empezando por la del l\u00edder. Sobre todo, es fundamental comunicar del mejor modo posible la visi\u00f3n, la estrategia, los objetivos\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Conociendo a los miembros del equipo (conoci\u00e9ndolos de verdad) podr\u00e1s saber de qu\u00e9 modo les llegar\u00e1 el mensaje. Podr\u00e1s determinar su contenido y forma, as\u00ed como el canal.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No olvides que tambi\u00e9n te tocar\u00e1 comunicar \u201chacia fuera\u201d, es decir, <strong>m\u00e1s all\u00e1 de tu equipo<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Desarrollar tus <strong>habilidades de comunicaci\u00f3n<\/strong> te resultar\u00e1 muy \u00fatil en cualquier \u00e1mbito de tu vida.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"El_liderazgo_paraarquitectos_se_puede_entrenar_dia_a_dia\"><strong>El liderazgo para\u00a0arquitectos se puede entrenar d\u00eda a d\u00eda<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Espero que este post te haya hecho pensar sobre c\u00f3mo puedes ser un mejor l\u00edder. Vale la pena cuidar este aspecto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Se nota mucho<\/strong> en los resultados de cualquier equipo de trabajo, y en arquitectura siempre trabajamos en equipo.<\/p>\n<p>La <strong>productividad<\/strong> y <strong>creatividad<\/strong> se ver\u00e1n impulsadas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Todo esto <strong>se puede entrenar en el d\u00eda a d\u00eda<\/strong>, solamente tienes que propon\u00e9rtelo. No conozco cursos de arquitectura y liderazgo o liderazgo para arquitectos, pero puedes repasar de vez en cuando los 10 \u00edtems de la lista y evaluar c\u00f3mo los est\u00e1s desarrollando.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pregunta a tus colaboradores y ali\u00e9ntales para que te den <strong>opiniones sinceras<\/strong> sobre tu desempe\u00f1o.<\/p>\n<p>Eso s\u00ed, ten capacidad de autocr\u00edtica y luego no se lo reproches. \ud83d\ude42<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Haz clic para suscribirte a mi <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingest322\/\"><strong>newsletter<\/strong><\/a> y recibir\u00e1s en tu email gratuitamente m\u00e1s contenidos relacionados con la gesti\u00f3n del estudio y tu crecimiento como l\u00edder en el sector de la arquitectura.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes muchos contenidos, herramientas y posts para mejorar tu trabajo en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestion-estudio-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>GESTI\u00d3N DEL ESTUDIO DE ARQUITECTURA<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfY t\u00fa qu\u00e9 clase de l\u00edder eres? \u00bfC\u00f3mo es tu superior? \u00bfTienes un jefe-jefe o un l\u00edder-coach? \u00bfCrees que estamos avanzando algo en cuanto a liderazgo para arquitectos?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00eda fant\u00e1stico que me dejases un comentario para poder conocer tu experiencia.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. \u00a1Que tengas un buen d\u00eda!<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3977\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"7\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@import url(\"\/\/fonts.googleapis.com\/css?family=Nunito:400,800,600&subset=latin\");@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65d6174f3ebf78\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105d6174f3ebf7c\"] { border-top-left-radius: 2px; border-top-right-radius: 2px; border-bottom-right-radius: 2px; border-bottom-left-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; display: block; max-width: 100%; width: 100%; min-width: 100% !important; }[data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; padding: 12px 15px; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; line-height: 1.2em; font-size: 18px; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35d6174f3ebf75\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05d6174f3ebf70\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35d6174f3ebf75\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35d6174f3ebf75\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15d6174f3ebf73\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45d6174f3ebf76\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75d6174f3ebf79\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55d6174f3ebf77\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85d6174f3ebf7a\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25d6174f3ebf74\"] { color: #db452e!important; font-size: 28px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115d6174f3ebf7d\"] { font-size: 24px !important; font-family: Nunito !important; font-weight: 400 !important; }[data-css=\"tve-u-115d6174f3ebf7d\"] strong { font-weight: 800 !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3977\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05d6174f3ebf70\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15d6174f3ebf73\" data-tag=\"h4\"><h4 data-css=\"tve-u-25d6174f3ebf74\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35d6174f3ebf75\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45d6174f3ebf76\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55d6174f3ebf77\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65d6174f3ebf78\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-8820\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-hoja-excel-c\u00e1lculo-honorarios.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-hoja-excel-c\u00e1lculo-honorarios\" data-id=\"8820\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75d6174f3ebf79\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85d6174f3ebf7a\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">HOJA EXCEL PARA EL C\u00c1LCULO DE HONORARIOS<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\" style=\"\" data-button-size=\"s\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingest322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105d6174f3ebf7c\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115d6174f3ebf7d\">\u00a1DAME LA HOJA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Los arquitectos trabajamos muchas veces en entornos en los que debemos mostrar liderazgo, ya sea en nuestro estudio o como directores de equipos multidisciplinares. Veamos diversos estilos de liderazgo y maneras de acercarse a ser un l\u00edder-coach.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":1517,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[9],"tags":[7,8,10,11,12,13],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Liderazgo para arquitectos. 10 rasgos del arquitecto l\u00edder<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El buen liderazgo para arquitectos es fundamental en la productividad y creatividad del estudio. Veamos algunos rasgos que lo potencian\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/liderazgo-arquitectos-lider-coach\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Liderazgo para arquitectos. 10 rasgos del arquitecto l\u00edder\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"El buen liderazgo para arquitectos es fundamental en la productividad y creatividad del estudio. Veamos algunos rasgos que lo potencian\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-admin\/media-upload.php?post_id=1505&amp;type=image&amp;TB_iframe=1\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"15 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/liderazgo-arquitectos-lider-coach\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/l\\u00edder-y-seguidores.jpg\",\"width\":639,\"height\":425,\"caption\":\"Liderazgo para arquitectos\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/liderazgo-arquitectos-lider-coach\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/liderazgo-arquitectos-lider-coach\/\",\"name\":\"Liderazgo para arquitectos. 10 rasgos del arquitecto l\\u00edder\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/liderazgo-arquitectos-lider-coach\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-07-17T20:15:38+00:00\",\"dateModified\":\"2019-04-27T19:14:11+00:00\",\"description\":\"El buen liderazgo para arquitectos es fundamental en la productividad y creatividad del estudio. Veamos algunos rasgos que lo potencian\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/liderazgo-arquitectos-lider-coach\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/liderazgo-arquitectos-lider-coach\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/liderazgo-arquitectos-lider-coach\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"LIDERAZGO PARA ARQUITECTOS. 10 RASGOS IMPRESCINDIBLES DEL ARQUITECTO COMO L\\u00cdDER DE EQUIPOS\",\"datePublished\":\"2016-07-17T20:15:38+00:00\",\"dateModified\":\"2019-04-27T19:14:11+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/liderazgo-arquitectos-lider-coach\/#webpage\"},\"commentCount\":5,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/liderazgo-arquitectos-lider-coach\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"creatividad,equipos,feedback,gesti\\u00f3n de personas,l\\u00edder-coach,liderazgo\",\"articleSection\":\"estudio\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/liderazgo-arquitectos-lider-coach\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1505"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1505"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1505\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8103,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1505\/revisions\/8103"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1517"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1505"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1505"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1505"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}