{"id":1847,"date":"2016-09-13T00:03:26","date_gmt":"2016-09-12T22:03:26","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=1847"},"modified":"2019-04-27T21:09:17","modified_gmt":"2019-04-27T19:09:17","slug":"7-motivos-2-tecnicas-sencillas-para-empezar-delegar","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/7-motivos-2-tecnicas-sencillas-para-empezar-delegar\/","title":{"rendered":"7 MOTIVOS Y 2 T\u00c9CNICAS SENCILLAS PARA EMPEZAR A DELEGAR YA"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Delegar<\/strong> es una de las herramientas m\u00e1s potentes que tiene un l\u00edder para ganar en eficacia y en eficiencia y hacer crecer a su equipo.\u00a0\u00bfPor qu\u00e9 nos cuesta tanto delegar tareas? \u00bfSabemos hacerlo?<!--more--><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/liderazgo-arquitectos-lider-coach\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>este art\u00edculo<\/strong><\/a>, expliqu\u00e9 c\u00f3mo la asignaci\u00f3n de responsabilidades a los miembros de un equipo les hac\u00eda retarse y avanzar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hoy te dar\u00e9 <strong>razones<\/strong> suficientes para que adoptes el h\u00e1bito de delegar, responder\u00e9 a las principales preguntas sobre el proceso (\u00bfQu\u00e9?, \u00bfEn qui\u00e9n?, \u00bfC\u00f3mo?), y te dar\u00e9 un par de <strong>t\u00e9cnicas<\/strong> para que empieces ya mismo a hacerlo. La segunda te va a encantar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Este art\u00edculo est\u00e1 escrito desde el punto de vista del l\u00edder de un equipo, pero es igualmente aplicable a personas que trabajan en solitario, aut\u00f3nomos, emprendedores\u2026 En su caso, en lugar de delegar hablaremos de externalizar, pero el concepto es el mismo. Se trata de asignar tareas a otras personas para poder dedicarnos a lo verdaderamente importante.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Por_que_delegar\">\u00bfPor qu\u00e9 delegar?<\/a><\/li><li><a href=\"#Las_excusas_tipicas\">Las excusas t\u00edpicas<\/a><\/li><li><a href=\"#Que_se_delega\">\u00bfQu\u00e9 se delega?<\/a><\/li><li><a href=\"#En_quien_se_delega\">\u00bfEn qui\u00e9n se delega?<\/a><\/li><li><a href=\"#Como_se_delega\">\u00bfC\u00f3mo se delega?<\/a><\/li><li><a href=\"#Dos_tecnicas_para_empezar_a_delegar_ya_mismo\">Dos t\u00e9cnicas para empezar a delegar ya mismo<\/a><ul><li><a href=\"#___Tecnica_del_25\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 T\u00e9cnica del 25%<\/a><\/li><li><a href=\"#___Tecnica_Darth_Vader\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 T\u00e9cnica Darth Vader<\/a><\/li><\/ul><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-1852 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/pasar-el-testigo-1024x640.jpg\" alt=\"Hands Passing Baton at Sporting Event\" width=\"1024\" height=\"640\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/pasar-el-testigo-1024x640.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/pasar-el-testigo-300x188.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/pasar-el-testigo-768x480.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/pasar-el-testigo.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Por_que_delegar\">\u00bfPor qu\u00e9 delegar?<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">En nuestros entornos de trabajo, normalmente el volumen de tareas a realizar excede el tiempo necesario para ejecutarlas. Por lo tanto, por muy bien que nos organicemos, no llegamos, y esto es especialmente patente en el caso del l\u00edder de un equipo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Existen muchos motivos y muy poderosos para empezar a delegar tareas. Tratar\u00e9 de resumirlos en estos 7 puntos:<\/p>\n<ol style=\"text-align: justify;\">\n<li><strong>La labor del l\u00edder no es \u201chacer\u201d<\/strong>, sino que se centra en la estrategia: fijar objetivos, pensar y decidir, y para ello necesita tiempo. Delegar permite ganar tiempo para las tareas propias de un l\u00edder. El equipo se encargar\u00e1 de la t\u00e1ctica, de las acciones concretas.<\/li>\n<\/ol>\n<ol style=\"text-align: justify;\" start=\"2\">\n<li>Delegar <strong>desata la creatividad<\/strong>. Al conseguir tiempo y liberar la mente de ciertas tareas, podemos dedicarnos a imaginar con mayores garant\u00edas.<\/li>\n<\/ol>\n<ol style=\"text-align: justify;\" start=\"3\">\n<li>El l\u00edder-coach crea espacios de creaci\u00f3n para su equipo y <strong>reta a sus miembros<\/strong>. Una manera de hacerlo es delegar tareas en ellos y, a veces, mentorizar, siempre evitando el micromanaging (me encanta esta palabra, a veces los ingleses aciertan).<\/li>\n<\/ol>\n<ol style=\"text-align: justify;\" start=\"4\">\n<li>Delegar <strong>hace crecer al equipo<\/strong>. Los miembros sienten que se conf\u00eda en ellos, aprenden cosas nuevas, se retan y avanzan. La motivaci\u00f3n individual aumenta. El proceso de trabajo, entendido como mejora continua de las personas, es tan importante como el resultado final.<\/li>\n<\/ol>\n<ol style=\"text-align: justify;\" start=\"5\">\n<li>El l\u00edder obtiene una <strong>visi\u00f3n clara de las capacidades<\/strong> y aprendizaje de los miembros de su equipo. Ese conocimiento es fundamental para gestionar los recursos de los que dispone.<\/li>\n<\/ol>\n<ol style=\"text-align: justify;\" start=\"6\">\n<li>En caso de una ausencia del l\u00edder, <strong>el equipo est\u00e1 capacitado para funcionar<\/strong> con casi total autonom\u00eda, al menos a corto plazo. Nadie, ni siquiera el l\u00edder, deber\u00eda ser imprescindible.<\/li>\n<\/ol>\n<ol start=\"7\">\n<li style=\"text-align: justify;\"><strong>El equipo est\u00e1 m\u00e1s cohesionado<\/strong>, en la medida en que todo el mundo participa de un buen n\u00famero de tareas, se entiende la estrategia general y c\u00f3mo esas tareas influyen en los resultados y el cumplimiento de los objetivos fijados. Hay verdadera conciencia de equipo.<\/li>\n<\/ol>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-1850 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/equipo-1024x767.jpg\" alt=\"equipo\" width=\"1024\" height=\"767\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/equipo-1024x767.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/equipo-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/equipo-768x575.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/equipo.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Las_excusas_tipicas\">Las excusas t\u00edpicas<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Algunas excusas t\u00edpicas que ponemos para evitar eso tan beneficioso de delegar son las siguientes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>No tengo tiempo<\/strong> para ense\u00f1arle a nadie. Error. El tiempo que emplees ense\u00f1ando a alguien del equipo a hacer algo, luego lo recuperar\u00e1s con creces cuando esa persona te libere de tareas repetidamente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Acabo antes haci\u00e9ndolo<\/strong> que explic\u00e1ndolo. Tambi\u00e9n error. Primero, eso no es exacto, seguro que hacer la tarea lleva m\u00e1s tiempo que explicarla. Y segundo, tambi\u00e9n es aplicable lo del p\u00e1rrafo anterior.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Yo lo hago mejor<\/strong>. Es posible, pero probablemente tu equipo pueda aprender a hacerlo suficientemente bien, \u00bfno? Para empezar, si crees que s\u00f3lo es correcto tu modo de hacer las cosas, tienes un problema. Y para continuar, si buscas la perfecci\u00f3n extrema en todo, tienes otro problema, en parte porque la perfecci\u00f3n no existe, y en parte porque no es necesaria para que las cosas\u00a0funcionen. Recuerda, lo mejor es enemigo de lo bueno (Falacia del Nirvana).<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2F7-motivos-2-tecnicas-sencillas-para-empezar-delegar%2F&#038;text=Lo%20mejor%20es%20enemigo%20de%20lo%20bueno&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Lo mejor es enemigo de lo bueno <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2F7-motivos-2-tecnicas-sencillas-para-empezar-delegar%2F&#038;text=Lo%20mejor%20es%20enemigo%20de%20lo%20bueno&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>No puedo perder el control de todo<\/strong>, soy el l\u00edder. Delegar no implica perder el control. Es m\u00e1s, no debes perderlo. Simplemente, una tercera persona asume parte de la responsabilidad. Por otro lado, el control suele ser una ilusi\u00f3n fomentada por la inseguridad y el miedo a ser reemplazable. Pues tengo una mala noticia, todo el mundo lo es. Esto no va de eso.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Entendidos los beneficios de delegar y superadas las excusas, vamos a hablar ahora del proceso adecuado para hacerlo.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Que_se_delega\">\u00bfQu\u00e9 se delega?<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">La primera cuesti\u00f3n que debe plantearse un l\u00edder es qu\u00e9 tareas delegar. Esta pregunta tiene una respuesta muy clara en ocasiones, pero otras veces no tanto. En general, seguiremos <strong>tres principios<\/strong>:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Delegaremos <strong>tareas que no se correspondan con las propias de un l\u00edder<\/strong>, aqu\u00e9llas que no tengan que ver con la estrategia, definir objetivos, pensar procesos, crear. Delegaremos las acciones concretas, la t\u00e1ctica, y todo lo que sea mec\u00e1nico.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Delegaremos <strong>el 100% de las tareas que se puedan delegar<\/strong>. No se pueden delegar las tareas propias del l\u00edder, definidas en el punto anterior, y ocasionalmente algunas que, por circunstancias especiales, debe realizar \u00e9l, pero todo el resto s\u00ed.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Delegaremos las <strong>tareas que alg\u00fan miembro del equipo pueda realizar mejor que nosotros<\/strong>, por tener un conocimiento o habilidad especial para ello o estar, en general, m\u00e1s capacitado.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">Siguiendo estos tres principios, casi todas las tareas se clasifican por s\u00ed mismas como delegables o no. En los casos dudosos tenderemos preferentemente a delegar, fij\u00e1ndonos especialmente en cuidar el crecimiento de los miembros del equipo que reciban las tareas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un punto importante: <strong>delegar no es quitarse un muerto<\/strong>. Es una tentaci\u00f3n muy comprensible en un l\u00edder, pero que una tarea nos resulte m\u00e1s o menos desagradable no debe ser un criterio para decidir si la delegamos o no. Mr. Marronetti, ese personaje al que siempre le caen estas cosas, no deber\u00eda existir en ning\u00fan equipo.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2F7-motivos-2-tecnicas-sencillas-para-empezar-delegar%2F&#038;text=Delegar%20no%20es%20quitarse%20un%20muerto.%20El%20que%20delega%20conserva%20la%20responsabilidad%20sobre%20lo%20delegado&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Delegar no es quitarse un muerto. El que delega conserva la responsabilidad sobre lo delegado <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2F7-motivos-2-tecnicas-sencillas-para-empezar-delegar%2F&#038;text=Delegar%20no%20es%20quitarse%20un%20muerto.%20El%20que%20delega%20conserva%20la%20responsabilidad%20sobre%20lo%20delegado&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es m\u00e1s, en realidad el muerto nunca nos lo quitamos. <strong>El que delega conserva la responsabilidad sobre lo delegado<\/strong>, aunque implique a un tercero que tambi\u00e9n adquiera su cuota de responsabilidad sobre ello. Os sorprender\u00eda saber la cantidad de veces que he visto a directivos escud\u00e1ndose en alg\u00fan miembro de su equipo para eludir su responsabilidad sobre algo que no ha salido bien.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-1849 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/delegar-1024x939.jpg\" alt=\"delegar\" width=\"1024\" height=\"939\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/delegar-1024x939.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/delegar-300x275.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/delegar-768x704.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/delegar.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"En_quien_se_delega\">\u00bfEn qui\u00e9n se delega?<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">En principio, las tareas se delegan <strong>en la persona m\u00e1s capacitada<\/strong> para llevarlas a cabo. Sin embargo, esto tiene algunos matices.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Debemos contemplar tambi\u00e9n la <strong>carga de trabajo<\/strong> de cada miembro del equipo. Las personas m\u00e1s capacitadas tienden a asumir mayor carga de trabajo (como la barra m\u00e1s gorda en una estructura hiperest\u00e1tica), pero esto debe estar dentro de unos l\u00edmites razonables para evitar cuellos de botella.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2F7-motivos-2-tecnicas-sencillas-para-empezar-delegar%2F&#038;text=Los%20m%C3%A1s%20eficaces%20suelen%20asumir%20mayor%20carga%20de%20trabajo%2C%20como%20la%20barra%20m%C3%A1s%20gorda%20en%20una%20estructura%20hiperest%C3%A1tica&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Los m\u00e1s eficaces suelen asumir mayor carga de trabajo, como la barra m\u00e1s gorda en una estructura hiperest\u00e1tica <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2F7-motivos-2-tecnicas-sencillas-para-empezar-delegar%2F&#038;text=Los%20m%C3%A1s%20eficaces%20suelen%20asumir%20mayor%20carga%20de%20trabajo%2C%20como%20la%20barra%20m%C3%A1s%20gorda%20en%20una%20estructura%20hiperest%C3%A1tica&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n debemos <strong>cuidar del crecimiento<\/strong> de los miembros de nuestro equipo. Para ello analizaremos qu\u00e9 nivel de reto supone la tarea para cada uno de ellos. Un elemento a considerar en la asignaci\u00f3n es precisamente retar al destinatario, buscando un aprendizaje y una motivaci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Evidentemente, los retos planteados deben ser alcanzables con un nivel normal de tensi\u00f3n, evitando entrar en un estr\u00e9s injustificado. No pidamos imposibles a nadie, avancemos paso a paso, sin prisa pero sin pausa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Otro criterio a tener en cuenta se refiere a la <strong>flexibilidad<\/strong>. Si asignamos siempre el mismo tipo de tareas a las mismas personas, conseguimos que nadie m\u00e1s aprenda. Cuando una persona determinada no est\u00e9, nadie podr\u00e1 suplirla. Nadie deber\u00eda ser imprescindible.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Como_se_delega\">\u00bfC\u00f3mo se delega?<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aunque se elija bien qu\u00e9 delegar y en qui\u00e9n, la forma de hacerlo suele determinar el \u00e9xito o no del proceso. Algunos puntos a tener en cuenta:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Delegaremos <strong>lo antes posible<\/strong>, es decir, cuando la tarea surja. No esperaremos, aunque \u201chaya tiempo\u201d. Del mismo modo, reclamaremos la tarea una vez transcurrido el plazo razonable para realizarla, no cuando la necesitemos en el \u00faltimo momento.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>En este sentido, se trata de ir siempre <strong>un paso por delante<\/strong> de las necesidades. Dice Peter Drucker que \u201c<em>La planificaci\u00f3n a largo plazo no es pensar en decisiones futuras, sino en el futuro de las decisiones presentes<\/em>\u201d. La planificaci\u00f3n implica actuar ya previendo consecuencias, no pensar en c\u00f3mo actuar\u00e9 en el futuro.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>A la hora de delegar, <strong>daremos toda la informaci\u00f3n posible<\/strong> a la persona elegida sobre la tarea y las razones para realizarla, el tiempo razonable para ello y todos los pormenores relevantes. Si hace falta, la instruiremos sobre c\u00f3mo llevarla a cabo y mentorizaremos su progreso. Nos aseguraremos de que la persona lo ha entendido perfectamente.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Daremos a la persona los <strong>medios y autoridad<\/strong> suficiente para ejecutar la tarea. Que no nos los tenga que pedir m\u00e1s adelante, eso es un freno, una p\u00e9rdida de tiempo y disminuye la confianza y la motivaci\u00f3n.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li><strong>Revisaremos peri\u00f3dicamente<\/strong> lo que delegamos. No lo olvidaremos hasta el d\u00eda de la fecha l\u00edmite, estaremos monitorizando los progresos aunque dando espacio a la persona, con cierta distancia pero con conocimiento.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Una vez llevada a cabo la tarea, daremos <strong>feedback<\/strong> a la persona y <strong>reconocimiento<\/strong> si procede. En el art\u00edculo mencionado anteriormente habl\u00e9 de la mejor forma de dar feedback: centr\u00e1ndose en el hacer y no en el ser, haci\u00e9ndolo en el momento adecuado, evitando interpretaciones y generalizaciones y procurando que sea \u00fatil para el futuro.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">Te doy a continuaci\u00f3n dos t\u00e9cnicas probadas con clientes para empezar a implantar el h\u00e1bito de delegar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2F7-motivos-2-tecnicas-sencillas-para-empezar-delegar%2F&#038;text=La%20planificaci%C3%B3n%20implica%20actuar%20ya%20previendo%20consecuencias%2C%20no%20pensar%20en%20c%C3%B3mo%20actuar%C3%A9%20en%20el%20futuro&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">La planificaci\u00f3n implica actuar ya previendo consecuencias, no pensar en c\u00f3mo actuar\u00e9 en el futuro <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2F7-motivos-2-tecnicas-sencillas-para-empezar-delegar%2F&#038;text=La%20planificaci%C3%B3n%20implica%20actuar%20ya%20previendo%20consecuencias%2C%20no%20pensar%20en%20c%C3%B3mo%20actuar%C3%A9%20en%20el%20futuro&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-1851 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/lista-tareas-1024x683.jpg\" alt=\"lista tareas\" width=\"1024\" height=\"683\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/lista-tareas-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/lista-tareas-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/lista-tareas-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/lista-tareas.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Dos_tecnicas_para_empezar_a_delegar_ya_mismo\">Dos t\u00e9cnicas para empezar a delegar ya mismo<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">He visto bastantes casos de l\u00edderes a diversos niveles que dec\u00edan no tener suficiente tiempo para acometer sus tareas, con el consiguiente nivel de estr\u00e9s y sensaci\u00f3n de estar siempre \u201capagando fuegos\u201d sin poder centrarse en lo importante.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cuando se acomete un objetivo de mejora de la gesti\u00f3n del tiempo, en casi todos los casos se acaba manifestando la dificultad para delegar. Para solucionarla, puedes utilizar dos t\u00e9cnicas muy sencillas pero muy eficaces.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"___Tecnica_del_25\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 T\u00e9cnica del 25%<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Elabora un <strong>listado de las tareas<\/strong> que realizas a lo largo de la semana. Dicho listado debe contener todas las tareas as\u00ed como el <strong>tiempo dedicado<\/strong> a cada una de ellas, de manera que pueda establecerse un mapa de a qu\u00e9 est\u00e1s dedicando tu tiempo al cabo de la semana.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los resultados de este an\u00e1lisis son sorprendentes, puesto que casi siempre aparece una enorme cantidad de tiempo dedicada a tareas que no son propias de un l\u00edder (algunas incluso absurdas) y que impiden que las m\u00e1s importantes se lleven a cabo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El siguiente paso consiste en determinar una serie de <strong>tareas delegables que representen el 25% de tu tiempo<\/strong> de trabajo. Una vez elegidas, comienza a delegar hoy mismo estas tareas. Para ello, sigue los criterios establecidos en los puntos anteriores de este art\u00edculo. Si tu nivel de compromiso con el objetivo es suficiente y llevas a cabo estas acciones, ver\u00e1s que la mejora es inmediata.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para que la t\u00e9cnica no quede coja,\u00a0<strong>analiza tambi\u00e9n a qu\u00e9 vas a dedicar ese 25% del tiempo<\/strong> liberado. A tareas m\u00e1s importantes, estrategia, creaci\u00f3n, labores propias del l\u00edder o, incluso, a tener m\u00e1s tiempo libre, lo cual seguramente tambi\u00e9n se traducir\u00e1 en una mejora en tu rendimiento.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"___Tecnica_Darth_Vader\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 T\u00e9cnica Darth Vader<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esta t\u00e9cnica es un tanto surrealista, pero bastante divertida.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Imag\u00ednate que eres Darth Vader<\/strong>. Eres el protagonista (m\u00e1s bien antagonista) en Star Wars, el l\u00edder del mal, el estratega, el que toma las grandes decisiones, el que act\u00faa en los momentos decisivos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Imag\u00ednate a Darth Vader con la voz de Constantino Romero (DEP) en esa escena tan famosa diciendo: \u201c<em>Luke, yo soy tu padre, pero vuelvo en un momentito, que tengo que hacer el inventario del almac\u00e9n de la Estrella de la Muerte.<\/em> <em>Es que tienen un foll\u00f3n y no van a saber solucionarlo<\/em>\u201d. Como que no, \u00bfverdad?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-1848 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Darth-Vader-no-sabe-delegar-1024x640.jpg\" alt=\"Darth Vader no sabe delegar\" width=\"1024\" height=\"640\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Darth-Vader-no-sabe-delegar-1024x640.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Darth-Vader-no-sabe-delegar-300x188.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Darth-Vader-no-sabe-delegar-768x480.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Darth-Vader-no-sabe-delegar.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si no eres muy freak, elige otro actor o actriz que te guste, el protagonista, e imagina que <strong>tu d\u00eda a d\u00eda laboral es una pel\u00edcula<\/strong>. Piensa entonces en cada tarea que haces, y preg\u00fantate si ese Tom Cruise o esa Angelina Jolie la har\u00eda en una pel\u00edcula. Apunta cada tarea que no te cuadre, o mejor a\u00fan, del\u00e9gala inmediatamente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Al final del d\u00eda, haz un listado de todas las que has delegado. Sorprendente, \u00bfverdad? Mant\u00e9n esa disciplina durante 5 o 6 d\u00edas, y empezar\u00e1s a soltar lastre y a asentar el h\u00e1bito de delegar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Bueno, esta parte final me ha quedado un tanto \u201cabstracta\u201d, pero creo que captas la idea, \u00bfno? Ahora me encantar\u00eda que comentaras m\u00e1s abajo tus experiencias con el concepto de delegar tareas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes muchos contenidos, herramientas y posts para mejorar tu trabajo en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestion-estudio-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>GESTI\u00d3N DEL ESTUDIO DE ARQUITECTURA<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfEst\u00e1s sobrepasado en tu trabajo? \u00bfSabes delegar? \u00bfTu jefe conf\u00eda en ti para delegar? \u00bfHay algo en el art\u00edculo que te haya sorprendido? \u00bfAlguna opini\u00f3n?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3977\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"7\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@import url(\"\/\/fonts.googleapis.com\/css?family=Nunito:400,800,600&subset=latin\");@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65d6174f3ebf78\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105d6174f3ebf7c\"] { border-top-left-radius: 2px; border-top-right-radius: 2px; border-bottom-right-radius: 2px; border-bottom-left-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; display: block; max-width: 100%; width: 100%; min-width: 100% !important; }[data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; padding: 12px 15px; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; line-height: 1.2em; font-size: 18px; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35d6174f3ebf75\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05d6174f3ebf70\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35d6174f3ebf75\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35d6174f3ebf75\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15d6174f3ebf73\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45d6174f3ebf76\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75d6174f3ebf79\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55d6174f3ebf77\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85d6174f3ebf7a\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25d6174f3ebf74\"] { color: #db452e!important; font-size: 28px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115d6174f3ebf7d\"] { font-size: 24px !important; font-family: Nunito !important; font-weight: 400 !important; }[data-css=\"tve-u-115d6174f3ebf7d\"] strong { font-weight: 800 !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3977\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05d6174f3ebf70\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15d6174f3ebf73\" data-tag=\"h4\"><h4 data-css=\"tve-u-25d6174f3ebf74\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35d6174f3ebf75\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45d6174f3ebf76\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55d6174f3ebf77\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65d6174f3ebf78\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-8820\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-hoja-excel-c\u00e1lculo-honorarios.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-hoja-excel-c\u00e1lculo-honorarios\" data-id=\"8820\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75d6174f3ebf79\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85d6174f3ebf7a\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">HOJA EXCEL PARA EL C\u00c1LCULO DE HONORARIOS<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\" style=\"\" data-button-size=\"s\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingest322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105d6174f3ebf7c\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115d6174f3ebf7d\">\u00a1DAME LA HOJA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Delegar tareas es imprescindible en los entornos del trabajo del conocimiento para mejorar nuestra efectividad personal. Te muestro en el art\u00edculo por qu\u00e9 es tan importante, y te doy algunas claves para que sepas qu\u00e9 delegar, como y en qui\u00e9n.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":1852,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[9],"tags":[21,8,13,22],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>7 motivos y 2 t\u00e9cnicas sencillas para empezar a delegar ya<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Delegar es una de las herramientas m\u00e1s potentes que tiene un l\u00edder para ser m\u00e1s eficaz y eficiente y hacer crecer a su equipo. Te explico c\u00f3mo hacerlo.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/7-motivos-2-tecnicas-sencillas-para-empezar-delegar\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"7 motivos y 2 t\u00e9cnicas sencillas para empezar a delegar ya | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Delegar es una de las herramientas m\u00e1s potentes que tiene un l\u00edder para ser m\u00e1s eficaz y eficiente y hacer crecer a su equipo. Te explico c\u00f3mo hacerlo.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/pasar-el-testigo.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"9 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/7-motivos-2-tecnicas-sencillas-para-empezar-delegar\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/pasar-el-testigo.jpg\",\"width\":1600,\"height\":1000,\"caption\":\"Hands Passing Baton at Sporting Event\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/7-motivos-2-tecnicas-sencillas-para-empezar-delegar\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/7-motivos-2-tecnicas-sencillas-para-empezar-delegar\/\",\"name\":\"7 motivos y 2 t\\u00e9cnicas sencillas para empezar a delegar ya\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/7-motivos-2-tecnicas-sencillas-para-empezar-delegar\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-09-12T22:03:26+00:00\",\"dateModified\":\"2019-04-27T19:09:17+00:00\",\"description\":\"Delegar es una de las herramientas m\\u00e1s potentes que tiene un l\\u00edder para ser m\\u00e1s eficaz y eficiente y hacer crecer a su equipo. Te explico c\\u00f3mo hacerlo.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/7-motivos-2-tecnicas-sencillas-para-empezar-delegar\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/7-motivos-2-tecnicas-sencillas-para-empezar-delegar\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/7-motivos-2-tecnicas-sencillas-para-empezar-delegar\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"7 MOTIVOS Y 2 T\\u00c9CNICAS SENCILLAS PARA EMPEZAR A DELEGAR YA\",\"datePublished\":\"2016-09-12T22:03:26+00:00\",\"dateModified\":\"2019-04-27T19:09:17+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/7-motivos-2-tecnicas-sencillas-para-empezar-delegar\/#webpage\"},\"commentCount\":3,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/7-motivos-2-tecnicas-sencillas-para-empezar-delegar\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"delegar,equipos,liderazgo,productividad\",\"articleSection\":\"estudio\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/7-motivos-2-tecnicas-sencillas-para-empezar-delegar\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1847"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1847"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1847\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8371,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1847\/revisions\/8371"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1852"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1847"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1847"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1847"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}