{"id":2007,"date":"2016-08-30T00:22:06","date_gmt":"2016-08-29T22:22:06","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=2007"},"modified":"2019-04-27T21:10:37","modified_gmt":"2019-04-27T19:10:37","slug":"deporte-y-entrenamiento-mental","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/deporte-y-entrenamiento-mental\/","title":{"rendered":"DEPORTE Y ENTRENAMIENTO MENTAL. APUNTES SOBRE R\u00cdO 2016"},"content":{"rendered":"<p>Terminados hace unos d\u00edas los Juegos Ol\u00edmpicos de R\u00edo 2016, me vienen a la cabeza algunas reflexiones acerca de la potencia del coaching y el <strong>entrenamiento mental<\/strong> como herramienta para alcanzar objetivos y lograr la excelencia.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><!--more--><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es muy f\u00e1cil subirse al carro emotivo de los \u00e9xitos de los deportistas de nuestro pa\u00eds. Los pol\u00edticos son los primeros que lo hacen. Hoy\u00a0no voy a aburrirte con otra oda a las virtudes patrias ni con relatos estad\u00edsticos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lo que quiero es presentarte algunos casos llamativos en los que <strong>el poder del coaching<\/strong> como herramienta de entrenamiento mental ha supuesto una diferencia definitiva en un mundo tan extremadamente competitivo como es el del deporte de \u00e9lite.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y ello nos sugiere una reflexi\u00f3n. Si tiene \u00e9xito en entornos tan complejos, \u00bfqu\u00e9 no se podr\u00e1 lograr aplicado a actividades m\u00e1s cotidianas del mundo laboral y personal?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Coaching_y_deporte\">Coaching y deporte<\/a><\/li><li><a href=\"#Carolina_Marin_destruye_sus_creencias_limitantes\">Carolina Mar\u00edn destruye sus creencias limitantes<\/a><\/li><li><a href=\"#Ruth_Beitia_arrasa_a_sus_rivales_con_la_mente\">Ruth Beitia arrasa a sus rivales con la mente<\/a><\/li><li><a href=\"#El_ejemplo_de_Rafa_Nadal\">El ejemplo de Rafa Nadal<\/a><\/li><li><a href=\"#Entrenamiento_mental_a_traves_del_coaching\">Entrenamiento mental a trav\u00e9s del coaching<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-2004 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/R\u00edo-2016-coaching-1024x515.jpg\" alt=\"Entrenamiento mental y deporte\" width=\"1024\" height=\"515\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/R\u00edo-2016-coaching-1024x515.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/R\u00edo-2016-coaching-300x151.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/R\u00edo-2016-coaching-768x386.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/R\u00edo-2016-coaching.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Coaching_y_deporte\">Coaching y deporte<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">El nacimiento y desarrollo del coaching como disciplina y metodolog\u00eda siempre ha estado muy ligado al mundo del deporte.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hay bastante consenso en situar la g\u00e9nesis primigenia en la Grecia Antigua, all\u00e1 por el siglo V a.C., con la figura de <strong>S\u00f3crates<\/strong>. Su M\u00e9todo May\u00e9utico de ense\u00f1anza, basado en la pregunta poderosa para despertar la conciencia en el disc\u00edpulo, y su creencia de que las respuestas est\u00e1n dentro de la persona y solamente hay que dejarlas salir, se aproximan bastante a la ra\u00edz del coaching moderno.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Evidentemente, S\u00f3crates no sab\u00eda que lo que hac\u00eda era coaching. Todav\u00eda no se hab\u00edan inventado los anglicismos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sin embargo, y ya en el siglo XX, hay tambi\u00e9n cierto consenso en considerar como momento decisivo para la definici\u00f3n del coaching tal y como lo conocemos hoy a la labor de Timothy Gallwey, expuesta en su libro \u201c<strong>El juego interior del tenis<\/strong>\u201d. Gallwey cre\u00f3 una metodolog\u00eda para la mejora de deportistas de alto nivel, tenistas. Comprendi\u00f3 que la mayor batalla no se desarrollaba en la pista de tenis, sino en su mente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los resultados de ese <strong>entrenamiento mental<\/strong> fueron espectaculares, por lo que la metodolog\u00eda se sistematiz\u00f3 y fue conoci\u00e9ndose por el mundo, llegando a Europa de la mano de Sir John Whitmore, trasplant\u00e1ndose del mundo del deporte a \u00e1mbitos m\u00e1s generales.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y tras esta peque\u00f1a introducci\u00f3n, vamos a ver algunas cosas que han pasado estos d\u00edas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-2002 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/coaching-Grecia-1024x719.jpg\" alt=\"Coaching en la Grecia Antigua\" width=\"1024\" height=\"719\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/coaching-Grecia-1024x719.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/coaching-Grecia-300x211.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/coaching-Grecia-768x540.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/coaching-Grecia.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Carolina_Marin_destruye_sus_creencias_limitantes\">Carolina Mar\u00edn destruye sus creencias limitantes<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Habl\u00e1bamos hace unos d\u00edas en <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/detecta-y-elimina-tus-creencias-limitantes\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">otro art\u00edculo<\/a> de <strong>creencias limitantes<\/strong>, esos juicios sobre nosotros mismos que nos impiden progresar. Tambi\u00e9n del efecto Pigmali\u00f3n. Si nos creemos y repetimos constantemente que no podemos hacer algo, nunca lo haremos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pues bien, Carolina Mar\u00edn es la n\u00famero uno mundial y campeona ol\u00edmpica en b\u00e1dminton porque supo superar algunas creencias limitantes y hacer un trabajo de coaching deportivo y entrenamiento mental tremendamente eficaz.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fdeporte-y-entrenamiento-mental%2F&#038;text=Carolina%20Mar%C3%ADn%20es%20n%C3%BAmero%201%20porque%20consigui%C3%B3%20superar%20algunas%20creencias%20limitantes&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Carolina Mar\u00edn es n\u00famero 1 porque consigui\u00f3 superar algunas creencias limitantes <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fdeporte-y-entrenamiento-mental%2F&#038;text=Carolina%20Mar%C3%ADn%20es%20n%C3%BAmero%201%20porque%20consigui%C3%B3%20superar%20algunas%20creencias%20limitantes&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es una pionera, una europea en un mundo tradicionalmente dominado de forma aplastante por las jugadoras asi\u00e1ticas. Tampoco vamos a contar toda su historia, pero cuando comienza a entrenar a los 14 a\u00f1os con su actual entrenador cuenta tambi\u00e9n con la ayuda de un psic\u00f3logo en su equipo. Los tres llevan a cabo un trabajo de mentalizaci\u00f3n, eliminaci\u00f3n de creencias limitantes, <strong>empoderamiento<\/strong> y confianza en unos valores que, al cabo de los a\u00f1os, ha dado resultados.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ella misma cuenta que en 2013 se produce un salto enorme en su desempe\u00f1o. Logra llegar a cuartos de final en el Mundial, venciendo a jugadoras asi\u00e1ticas. Aunque pierde, es en ese momento cuando destruye definitivamente la creencia de que solamente esas jugadoras pueden dominar el mundo del b\u00e1dminton. <strong>Se les puede ganar<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En la final de R\u00edo 2016 se produce un momento conmovedor que ejemplifica perfectamente\u00a0la potencia del coaching. Carolina empieza mal, pierde el primer set y se dirige a hablar con su entrenador. La conversaci\u00f3n, captada por las c\u00e1maras, pod\u00e9is leerla <a href=\"http:\/\/www.abc.es\/deportes\/juegos-olimpicos\/rio-2016\/abci-emotiva-charla-entrenador-carolina-marin-201608200851_noticia.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">aqu\u00ed<\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tras esta breve charla, Carolina sale con otra actitud. Se merienda a su rival en el segundo set y gana el tercero y la medalla de oro. \u00bfQu\u00e9 ha ocurrido?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>No se ha hecho magia<\/strong>. El coaching no consiste en soltar cuatro frases motivadoras y emotivas, como en las pel\u00edculas americanas, para que se produzca una reacci\u00f3n inmediata. Eso no es real. Aqu\u00ed simplemente tenemos el caso de una chica que lleva a\u00f1os trabajando estos aspectos con su equipo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Su entrenador, en ese momento, le recuerda los valores que le han llevado hasta all\u00ed. Le dice que se olvide del marcador, que vuelva al camino que tiene aprendido, a su mentalidad y disciplina. Para ello, utiliza un recurso trabajado de antemano con ella. Toda la labor de esos a\u00f1os aflora gracias a la chispa creada por el entrenador, y Carolina <strong>se enfoca y cambia de actitud<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Resultado: oro.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-2001 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Carolina-Mar\u00edn-coaching-1024x799.jpg\" alt=\"Carolina Mar\u00edn y el coaching\" width=\"1024\" height=\"799\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Carolina-Mar\u00edn-coaching-1024x799.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Carolina-Mar\u00edn-coaching-300x234.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Carolina-Mar\u00edn-coaching-768x599.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Carolina-Mar\u00edn-coaching.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Ruth_Beitia_arrasa_a_sus_rivales_con_la_mente\">Ruth Beitia arrasa a sus rivales con la mente<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ruth Beitia, la saltadora de altura espa\u00f1ola, anuncia que se retira tras los Juegos ol\u00edmpicos de Londres 2012, despu\u00e9s de una buena carrera en el atletismo con algunos triunfos. Meses despu\u00e9s, el gusanillo de la competici\u00f3n que todav\u00eda colea en ella, y su entrenador de toda la vida le convencen para volver. Desde ese momento, consigue los mejores resultados de su carrera, culminados con la medalla de oro en R\u00edo 2016.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfPor qu\u00e9? Ruth enfoca mentalmente esa segunda juventud de otra manera. Como ya ha tenido una buena carrera, esta segunda etapa la aborda sin presi\u00f3n, sin obligaciones. Consigue <strong>eliminar la ansiedad<\/strong>. Lo disfruta. Ella misma lo dice. La medalla de oro es muy importante, pero lo mejor es el trabajo hecho durante esos a\u00f1os, <strong>el camino<\/strong>.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fdeporte-y-entrenamiento-mental%2F&#038;text=El%20objetivo%20es%20importante%2C%20pero%20mejor%20todav%C3%ADa%20es%20disfrutar%20del%20camino%20hacia%20%C3%A9l&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">El objetivo es importante, pero mejor todav\u00eda es disfrutar del camino hacia \u00e9l <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fdeporte-y-entrenamiento-mental%2F&#038;text=El%20objetivo%20es%20importante%2C%20pero%20mejor%20todav%C3%ADa%20es%20disfrutar%20del%20camino%20hacia%20%C3%A9l&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">La muestra es la final de R\u00edo. Ruth sonr\u00ede, est\u00e1 relajada, pas\u00e1ndolo bien (muy poca gente puede vivir la experiencia de disputar una final ol\u00edmpica), mientras que sus rivales se crispan, muestran su ansiedad, sufren. Evidentemente, s\u00f3lo sonriendo no saltas 2 metros de altura, pero adem\u00e1s de un f\u00edsico, una t\u00e9cnica y un entrenamiento, en el deporte de \u00e9lite cualquier detalle marca la diferencia. Y en este caso, Ruth supera a sus rivales <strong>con la mente<\/strong>, con entrenamiento mental.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Todo ello fue captado y narrado de forma magistral en Twitter por el periodista Ram\u00f3n Trecet. Vale la pena leerlo, porque es exactamente lo que estaba pasando. Sigue la flecha.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-2025 size-full aligncenter\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Ruth-Beitia-Trecet-1.jpg\" alt=\"Victoria de Ruth Beitia por Ram\u00f3n Trecet\" width=\"1600\" height=\"2717\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Ruth-Beitia-Trecet-1.jpg 1600w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Ruth-Beitia-Trecet-1-177x300.jpg 177w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Ruth-Beitia-Trecet-1-768x1304.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Ruth-Beitia-Trecet-1-603x1024.jpg 603w\" sizes=\"(max-width: 1600px) 100vw, 1600px\" \/><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><\/h6>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"El_ejemplo_de_Rafa_Nadal\">El ejemplo de Rafa Nadal<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y hablando\u00a0de mejora continua y entrenamiento mental, \u00bfqu\u00e9 decir del ejemplo de Rafa Nadal?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Rafa ha ganado un oro en los Juegos con Marc L\u00f3pez en dobles. Sin embargo, en la prueba individual ha quedado cuarto, ha ganado la \u201cmedalla de chocolate\u201d. Aun as\u00ed, ha salido de los juegos con el reconocimiento de todo el mundo y\u00a0<strong>satisfecho de s\u00ed mismo<\/strong> con su labor.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Podr\u00edamos hablar durante horas, pero quiero destacar tres cualidades b\u00e1sicas de Rafa Nadal:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li><strong>Mejora continua<\/strong>. Nadal no es ni parecido al jugador que empez\u00f3 a ganar torneos con 17 a\u00f1os. Ha ido mejorando, a\u00f1adiendo registros a su juego y creciendo incluso cuando parec\u00eda que no le hac\u00eda falta porque lo ganaba todo.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li><strong>Resiliencia<\/strong>. La capacidad de levantarse despu\u00e9s de una ca\u00edda. Tras algunos reveses en forma de lesiones que un tenista normalmente no suele superar, Rafa ha conseguido volver a la \u00e9lite en repetidas ocasiones y seguir al m\u00e1ximo nivel. Nunca se rinde.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li><strong>Vencer al miedo<\/strong>. En el tenis, a igualdad de otras condiciones, gana el que tiene menos miedo a perder el siguiente punto. Si has jugado, sabr\u00e1s de lo que te hablo. Nadal ha conseguido desterrar el miedo de su juego. No teme perder, puesto que lo da todo, y por lo tanto disfruta de la victoria de su esfuerzo y actitud.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">Todo este <strong>entrenamiento\u00a0mental<\/strong>, forjado durante muchos a\u00f1os al abrigo de su t\u00edo y entrenador, ha hecho de Nadal un jugador diferente y que ha marcado una \u00e9poca. Es un modelo a imitar por las generaciones posteriores, e incluso por las actuales. El actual n\u00famero 1 del mundo, Novak Djokovic, consigui\u00f3 serlo cuando \u201cnadaliz\u00f3\u201d su manera de ser tenista.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fdeporte-y-entrenamiento-mental%2F&#038;text=En%20el%20tenis%20gana%20el%20jugador%20que%20tiene%20menos%20miedo%20a%20perder%20el%20siguiente%20punto&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">En el tenis gana el jugador que tiene menos miedo a perder el siguiente punto <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fdeporte-y-entrenamiento-mental%2F&#038;text=En%20el%20tenis%20gana%20el%20jugador%20que%20tiene%20menos%20miedo%20a%20perder%20el%20siguiente%20punto&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-2003 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Rafa-Nadal-coaching-1024x732.jpg\" alt=\"Rafa Nadal entrenamiento mental\" width=\"1024\" height=\"732\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Rafa-Nadal-coaching-1024x732.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Rafa-Nadal-coaching-300x214.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Rafa-Nadal-coaching-768x549.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Rafa-Nadal-coaching.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Entrenamiento_mental_a_traves_del_coaching\">Entrenamiento mental a trav\u00e9s del coaching<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ante estas historias del mundo del deporte, se puede entrever la potencia del coaching como herramienta para el entrenamiento mental aplicable a <strong>la mejora y el logro de objetivos<\/strong>. Del mismo modo, nos puede servir para los partidos que jugamos cada d\u00eda en nuestro trabajo o en cualquier \u00e1mbito de la vida.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y es que, sean deportivos, laborales o vitales, <strong>los objetivos son objetivos<\/strong>. La mente manda a la hora de encaminarnos hacia su consecuci\u00f3n o tomar el camino opuesto (o no tomar ninguno).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes mucha m\u00e1s informaci\u00f3n, posts, recursos y herramientas para mejorar tu desempe\u00f1o en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/desarrollo-personal-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>DESARROLLO PERSONAL DEL ARQUITECTO<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfEres una persona que se siente identificada con estas haza\u00f1as deportivas? \u00bfC\u00f3mo afrontas tus objetivos? \u00bfVes analog\u00edas entre el mundo del deporte y otros \u00e1mbitos de la vida? \u00bfCrees que puedes aplicar lo que has le\u00eddo en tu propia situaci\u00f3n?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Me encantar\u00eda que dejases un comentario aqu\u00ed abajo. Adem\u00e1s, si compartes el art\u00edculo porque te ha gustado te lo agradecer\u00e9 much\u00edsimo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3979\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"8\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65f7733422c7e7\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105f7733422c7ec\"] { border-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; min-width: 100% !important; }[data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05f7733422c7dd\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15f7733422c7e0\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45f7733422c7e4\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75f7733422c7e8\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55f7733422c7e6\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85f7733422c7e9\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115f7733422c7ed\"] { font-size: 24px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25f7733422c7e2\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3979\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05f7733422c7dd\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15f7733422c7e0\"><h4 style=\"text-align: center;\" data-css=\"tve-u-25f7733422c7e2\" class=\"\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45f7733422c7e4\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55f7733422c7e6\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65f7733422c7e7\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6807\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura.png\" style=\"\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura\" data-id=\"6807\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75f7733422c7e8\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85f7733422c7e9\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">GU\u00cdA PARA LA ESPECIALIZACI\u00d3N DEL ARQUITECTO<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\" style=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recursos-gratuitos\/guia-para-la-especializacion-en-la-arquitectura-er\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105f7733422c7ec\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115f7733422c7ed\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El deporte es una fuente de inspiraci\u00f3n para la mejora. Veamos algunos ejemplos observador en los Juegos Ol\u00edmpicos de R\u00edo 2016 que nos muestran la potencia del coaching y del entrenamiento mental en entornos competitivos complejos.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":2003,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20],"tags":[23,19],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Deporte y entrenamiento mental. Apuntes sobre R\u00edo 2016 | ARQcoaching<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El entrenamiento mental mediante coaching para alcanzar objetivos se ha revelado como imprescindible en R\u00edo 2016. Te cuento casos llamativos y aplicables.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Deporte y entrenamiento mental. Apuntes sobre R\u00edo 2016 | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"El entrenamiento mental mediante coaching para alcanzar objetivos se ha revelado como imprescindible en R\u00edo 2016. Te cuento casos llamativos y aplicables.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/Rafa-Nadal-coaching.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"7 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/deporte-y-entrenamiento-mental\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Rafa-Nadal-coaching.jpg\",\"width\":1600,\"height\":1143,\"caption\":\"Rafa Nadal entrenamiento mental\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/deporte-y-entrenamiento-mental\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/deporte-y-entrenamiento-mental\/\",\"name\":\"Deporte y entrenamiento mental. Apuntes sobre R\\u00edo 2016 | ARQcoaching\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/deporte-y-entrenamiento-mental\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-08-29T22:22:06+00:00\",\"dateModified\":\"2019-04-27T19:10:37+00:00\",\"description\":\"El entrenamiento mental mediante coaching para alcanzar objetivos se ha revelado como imprescindible en R\\u00edo 2016. Te cuento casos llamativos y aplicables.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/deporte-y-entrenamiento-mental\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/deporte-y-entrenamiento-mental\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/deporte-y-entrenamiento-mental\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"DEPORTE Y ENTRENAMIENTO MENTAL. APUNTES SOBRE R\\u00cdO 2016\",\"datePublished\":\"2016-08-29T22:22:06+00:00\",\"dateModified\":\"2019-04-27T19:10:37+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/deporte-y-entrenamiento-mental\/#webpage\"},\"commentCount\":4,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/deporte-y-entrenamiento-mental\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"creencias limitantes,miedo\",\"articleSection\":\"personal\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/deporte-y-entrenamiento-mental\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2007"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2007"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2007\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8099,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2007\/revisions\/8099"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2003"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2007"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2007"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2007"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}