{"id":3331,"date":"2016-12-04T00:05:11","date_gmt":"2016-12-03T23:05:11","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=3331"},"modified":"2019-06-23T18:48:48","modified_gmt":"2019-06-23T16:48:48","slug":"posts-interesantes-noviembre-2016","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-noviembre-2016\/","title":{"rendered":"RECOPILATORIO DE POSTS INTERESANTES DEL MES DE NOVIEMBRE 2016"},"content":{"rendered":"<p>Quiero empezar hoy a informarte de algunos de los <strong>posts interesantes<\/strong> que voy leyendo en otros blogs mes a mes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para ello, me he propuesto publicar aqu\u00ed (y comunic\u00e1rtelo si est\u00e1s suscrito a mi <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landing\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">newsletter<\/a>) cada primera semana de cada mes algunos enlaces a posts que me han gustado del mes anterior.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1n contenidos relacionados con la tem\u00e1tica de este blog, que creo que pueden aportarte valor y que pueden ser <strong>lecturas \u00fatiles y entretenidas<\/strong> para ti.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El orden en el que est\u00e1n dispuestos los enlaces no significa nada. No es un ranking ni nada parecido.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes ir pinchando en cada t\u00edtulo para dirigirte al post original.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como es la primera entrega, incluyo algunos que son un poco anteriores al mes de noviembre. De ahora en adelante ir\u00e9 respetando el criterio de fechas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vamos al l\u00edo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3334\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/recopilatorio-mes-noviembre-2016.jpg\" alt=\"Recopilatorio posts Noviembre 2016\" width=\"1200\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/recopilatorio-mes-noviembre-2016.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/recopilatorio-mes-noviembre-2016-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/recopilatorio-mes-noviembre-2016-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/recopilatorio-mes-noviembre-2016-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/nmas1.wordpress.com\/2016\/09\/02\/traduccion-simultanea\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">TRADUCCI\u00d3N SIMULT\u00c1NEA<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Jos\u00e9 Mar\u00eda Echarte en n+1<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se trata del an\u00e1lisis de una \u201coferta\u201d de trabajo buscando un arquitecto, analizada con humor y de un modo muy agudo. El caso es que la oferta lo tiene todo para servir de ejemplo de lo que est\u00e1 pasando en el sector de la arquitectura.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.elmundo.es\/papel\/lideres\/2016\/11\/07\/58205c8ae5fdeaed768b45d0.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EN EL MUNDO ACTUAL TODAS LAS IDEAS DE FELICIDAD ACABAN EN UNA TIENDA<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Entrevista a Zygmunt Bauman en El Mundo<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El soci\u00f3logo polaco nos habla como siempre de manera acertada sobre modernidad l\u00edquida, el miedo a lo desconocido en la sociedad actual, la enorme cantidad de informaci\u00f3n a la que tenemos acceso contrapuesta con nuestras dificultades para decidir qu\u00e9 hacer con ella\u2026 Muy interesante.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.stepienybarno.es\/blog\/2016\/11\/07\/del-arquitecto-espacialista-al-arquitecto-especialista\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">DEL ARQUITECTO ESPaCIALISTA AL ARQUITECTO ESPeCIALISTA<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Stepien y Barno<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Muy buen\u00a0art\u00edculo que recoge algunos de los conceptos m\u00e1s acertados\u00a0del pensamiento actual sobre la sociedad y el conocimiento, por ejemplo del propio Bauman, y los cristaliza en el t\u00e9rmino \u201carquitecto l\u00edquido\u201d, definitorio en mi opini\u00f3n de buena parte del futuro de la profesi\u00f3n.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/blogfundacion.arquia.es\/2016\/11\/motivos-por-los-que-el-personal-branding-es-esencial-para-los-arquitectos-a-pesar-de-su-inexplicable-mala-fama\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MOTIVOS POR LOS QUE EL PERSONAL BRANDING ES ESENCIAL PARA LOS ARQUITECTOS A PESAR DE SU INEXPLICABLE MALA FAMA<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Amparo Mart\u00ednez Vidal en el Blog de Fundaci\u00f3n Arquia<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Amparo nos cuenta por experiencia propia las bondades de cuidar tu marca personal si eres arquitecto, pese a que parte del colectivo no est\u00e1 por la labor. Como ella lo llama, \u201cproyectarte a ti mismo\u201d es imprescindible en el mundo que nos rodea.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.optimainfinito.com\/2016\/11\/upa-definiendo-el-flujo-optimo-de-efectividad.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">UPA: DEFINIENDO EL FLUJO \u00d3PTIMO DE EFECTIVIDAD<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Jos\u00e9 Miguel Bol\u00edvar en \u00d3ptima Infinito<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 Miguel Bol\u00edvar sigue desarrollando su metodolog\u00eda de efectividad personal OPTIMA3, yendo m\u00e1s all\u00e1 de GTD. Si quieres saber m\u00e1s sobre el flujo \u201capresurao\u201d, \u201ccansino\u201d u \u201c\u00f3ptimo\u201d de efectividad, \u00e9chale un vistazo a este post.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.arquine.com\/quien-dirige-la-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00bfQUI\u00c9N DIRIGE LA ARQUITECTURA?<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Juan Jos\u00e9 Kochen y Mar\u00eda Garc\u00eda Holley en Arquine<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No se habla demasiado de la figura de los directores de las Escuelas de Arquitectura cuando nos referimos al estado y al futuro de la profesi\u00f3n. \u00bfC\u00f3mo pensamos esta figura como un l\u00edder? \u00bfCu\u00e1ntos alumnos se interesan por \u00e9l hoy en d\u00eda? Interesantes reflexiones.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.lifestylealcuadrado.com\/linkedin\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">C\u00d3MO CONVERT\u00cd LINKEDIN EN UNA M\u00c1QUINA DE GENERAR TR\u00c1FICO PARA ALCANZAR M\u00c1S DE 1.000 VISITAS DIARIAS<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Inge S\u00e1ez en Lifestyle al Cuadrado<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Espectacular post con t\u00e9cnicas de las que funcionan si quieres tener presencia en LinkedIn y conseguir tr\u00e1fico para tu web. LinkedIn sirve para algo m\u00e1s que para buscar empleo por cuenta ajena. Aun as\u00ed, es una red que a veces tenemos un tanto olvidada. Te recomiendo prestarle atenci\u00f3n, y este art\u00edculo es un buen modo de empezar.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.guillemrecolons.com\/personal-anti-branding\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">SE IMPONE EL PERSONAL ANTI-BRANDING<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Guillem Recolons<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La victoria de Donald Trump en las elecciones presidenciales estadounidenses ha producido ondas s\u00edsmicas de dif\u00edcil evaluaci\u00f3n en diversos aspectos. En este art\u00edculo, Guillem Recolons nos presenta una aguda reflexi\u00f3n sobre el poder de la marca personal, aunque sea \u201cesa\u201d marca personal, y sobre la capacidad de las redes sociales para evaluar (y posiblemente definir) este tipo de acontecimientos.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/pedacicosarquitectonicos.com\/2016\/10\/27\/que-significa-hoy-en-dia-ser-arquitecto-by-paloma-g-gener\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00bfQU\u00c9 SIGNIFICA HOY EN D\u00cdA SER ARQUITECTO?<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Paloma Garc\u00eda Gener en Pedacicos Arquitect\u00f3nicos<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Paloma Garc\u00eda Gener nos trae esta rese\u00f1a sobre su Trabajo Final de Grado respondiendo a la interesante cuesti\u00f3n del papel del arquitecto en la sociedad actual. Queda claro que estamos en un momento de necesaria redefinici\u00f3n de ese papel, y de la direcci\u00f3n (o direcciones) que tomemos va a depender el futuro y supervivencia de la profesi\u00f3n.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.sintetia.com\/los-tres-idiomas-del-futuro\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">LOS TRES IDIOMAS DEL FUTURO<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Guillermo Dorronsoro en Sintetia<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pues no, los idiomas del futuro no son ni el ruso ni el chino. En un mundo hiperconectado, hablar otras lenguas va a dejar pronto de ser una barrera, y deberemos dirigir nuestros esfuerzos al dominio de idiomas de otro tipo para movernos en un entorno cada vez m\u00e1s cambiante.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.marketingguerrilla.es\/como-organizar-un-evento-presencial-a-coste-cero-para-captar-nuevos-clientes\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">C\u00d3MO ORGANIZAR UN EVENTO PRESENCIAL A COSTE CERO PARA CAPTAR NUEVOS CLIENTES<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Carlos Bravo en Marketing de guerrilla<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Carlos Bravo nos da algunas pistas para organizar este tipo de eventos, que suelen tener buenos resultados a la hora de captar clientes. \u00bfPor qu\u00e9 no intentarlo en el mundo de la arquitectura?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y eso es todo por este mes. Seguiremos en futuras ediciones. Si quieres estar al d\u00eda de estas recopilaciones, recibir mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y otro contenido, date de alta en mi <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landing\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">newsletter<\/a> y \u00fanete a la tropa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_4003\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"9\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"] { border-top-left-radius: 2px; border-top-right-radius: 2px; border-bottom-right-radius: 2px; border-bottom-left-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] { min-width: 100% !important; margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\"] { font-size: 24px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_4003\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"><h4 data-unit=\"px\" data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6807\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura\" data-id=\"6807\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">GU\u00cdA PARA LA ESPECIALIZACI\u00d3N DEL ARQUITECTO<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\" style=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingest322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00c9sta es una recopilaci\u00f3n de algunos posts interesantes, \u00fatiles y entretenidos que he ido encontrando durante el mes de Noviembre de 2016 en otros blogs relacionados con la tem\u00e1tica de \u00e9ste. Son lecturas recomendables a mi juicio.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":3334,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[57],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Recopilatorio de posts interesantes Noviembre 2016 | ARQcoaching<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Aqu\u00ed tienes un repaso a algunos posts interesantes del mes de Noviembre de 2016, \u00fatiles y relacionados con la tem\u00e1tica del blog.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Recopilatorio de posts interesantes Noviembre 2016 | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Aqu\u00ed tienes un repaso a algunos posts interesantes del mes de Noviembre de 2016, \u00fatiles y relacionados con la tem\u00e1tica del blog.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/recopilatorio-mes-noviembre-2016.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-noviembre-2016\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/recopilatorio-mes-noviembre-2016.jpg\",\"width\":1200,\"height\":800,\"caption\":\"Recopilatorio posts interesantes Noviembre 2016\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-noviembre-2016\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-noviembre-2016\/\",\"name\":\"Recopilatorio de posts interesantes Noviembre 2016 | ARQcoaching\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-noviembre-2016\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-12-03T23:05:11+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-23T16:48:48+00:00\",\"description\":\"Aqu\\u00ed tienes un repaso a algunos posts interesantes del mes de Noviembre de 2016, \\u00fatiles y relacionados con la tem\\u00e1tica del blog.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-noviembre-2016\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-noviembre-2016\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-noviembre-2016\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"RECOPILATORIO DE POSTS INTERESANTES DEL MES DE NOVIEMBRE 2016\",\"datePublished\":\"2016-12-03T23:05:11+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-23T16:48:48+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-noviembre-2016\/#webpage\"},\"commentCount\":1,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-noviembre-2016\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"recopilatorios\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-noviembre-2016\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3331"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3331"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3331\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8374,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3331\/revisions\/8374"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3334"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3331"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3331"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3331"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}