{"id":3450,"date":"2017-01-17T00:05:34","date_gmt":"2017-01-16T23:05:34","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=3450"},"modified":"2017-01-17T00:05:34","modified_gmt":"2017-01-16T23:05:34","slug":"plan-de-comunicacion-del-arquitecto","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/plan-de-comunicacion-del-arquitecto\/","title":{"rendered":"ArquitectoMarketero (4): EL PLAN DE COMUNICACI\u00d3N DEL ARQUITECTO"},"content":{"rendered":"<p>El <strong>plan de comunicaci\u00f3n del arquitecto<\/strong> permite ordenar y sistematizar las acciones de comunicaci\u00f3n para llegar al cliente. Es importante que t\u00fa crees el tuyo.<\/p>\n<p>En esta serie #ArquitectoMarketero hemos definido nuestra <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/propuesta-de-valor-del-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>propuesta de valor<\/strong><\/a>, nuestra <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estrategia-y-posicionamiento-del-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">estrategia y posicionamiento<\/a><\/strong>, y tenemos un <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/modelo-de-negocio-del-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>modelo de negocio<\/strong><\/a>\u00a0acorde.<\/p>\n<p>La comunicaci\u00f3n descansa sobre el hecho de haber definido adecuadamente todo ello. Si no, por muy bien que comuniquemos, no lograremos resultados. El <strong>marketing no es s\u00f3lo comunicaci\u00f3n<\/strong>. Muchas veces, nos puede sobrar comunicaci\u00f3n y faltar estrategia y definici\u00f3n.<\/p>\n<p>Vamos a empezar a ver c\u00f3mo hacemos llegar nuestra propuesta al cliente potencial. Para ello, debemos hacernos visibles ante \u00e9l, atraerle y conseguir el suficiente grado de confianza para que nos elija y nos compre.<\/p>\n<p>Es un proceso de <strong>captaci\u00f3n<\/strong>, <strong>venta<\/strong> y finalmente <strong>fidelizaci\u00f3n<\/strong> del cliente, en el cual nuestro plan de comunicaci\u00f3n (y dentro de \u00e9l, nuestra estrategia de comunicaci\u00f3n) van a ser decisivos.<\/p>\n<p>Con el plan de comunicaci\u00f3n del arquitecto, se definen todas estas piezas para que encajen y conecten con la mente del cliente potencial.<\/p>\n<div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Analiza_tu_situacion_actual\">Analiza tu situaci\u00f3n actual<\/a><\/li><li><a href=\"#Define_tus_objetivos_de_marketing\">Define tus objetivos de marketing<\/a><ul><li><a href=\"#_Objetivos_de_marketing_realistas\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Objetivos de marketing realistas<\/a><\/li><li><a href=\"#_Diferentes_tipos_de_objetivos_de_marketing\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Diferentes tipos de objetivos de marketing<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#Evalua_con_que_recursos_cuentas\">Eval\u00faa con qu\u00e9 recursos cuentas<\/a><\/li><li><a href=\"#Marca_tu_estrategia_de_comunicacion\">Marca tu estrategia de comunicaci\u00f3n<\/a><ul><li><a href=\"#_El_mio_lava_mas_blanco_ya_no_sirve\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u201cEl m\u00edo lava m\u00e1s blanco\u201d ya no sirve<\/a><\/li><li><a href=\"#_El_embudo_de_ventas\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 El embudo de ventas<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#Tactica_y_acciones_del_plan_de_comunicacion_del_arquitecto\">T\u00e1ctica y acciones del plan de comunicaci\u00f3n del arquitecto<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3455\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/plan-de-comunicaci\u00f3n-del-arquitecto.jpg\" alt=\"Plan de comunicaci\u00f3n del arquitecto\" width=\"1200\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/plan-de-comunicaci\u00f3n-del-arquitecto.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/plan-de-comunicaci\u00f3n-del-arquitecto-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/plan-de-comunicaci\u00f3n-del-arquitecto-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/plan-de-comunicaci\u00f3n-del-arquitecto-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2><span id=\"Analiza_tu_situacion_actual\"><strong>Analiza tu situaci\u00f3n actual<\/strong><\/span><\/h2>\n<p>Para empezar, necesitar\u00e1s definir unos objetivos concretos. Ser\u00e1n pasos intermedios hacia tu meta final que podr\u00e1s ir evaluando y cumpliendo.<\/p>\n<p>Para definir objetivos, es necesario analizar <strong>d\u00f3nde est\u00e1s y a d\u00f3nde quieres llegar<\/strong>. De ah\u00ed surgir\u00e1 tu camino a recorrer.<\/p>\n<p>Tanto si eres aut\u00f3nomo, como si tienes un estudio del tama\u00f1o que sea, p\u00e1rate un segundo y mira c\u00f3mo est\u00e1s. Puedes hacerte una serie de <strong>preguntas<\/strong>:<\/p>\n<p>\u00bfCu\u00e1ntos encargos consigo al a\u00f1o?<\/p>\n<p>\u00bfDe qu\u00e9 calidad son esos encargos?<\/p>\n<p>\u00bfEs suficiente el volumen que consigo para asegurar mi supervivencia, mi misi\u00f3n y mi visi\u00f3n?<\/p>\n<p>\u00bfTengo una estrategia?<\/p>\n<p>\u00bfQu\u00e9 acciones estoy llevando a cabo para desarrollarla?<\/p>\n<p>\u00bfCu\u00e1nto tiempo, energ\u00eda o dinero dedico al marketing?<\/p>\n<p>Se trata de que definas con claridad c\u00f3mo est\u00e1 tu situaci\u00f3n. Probablemente lo sabes, pero <strong>es bueno que lo escribas<\/strong>. As\u00ed no te dejas nada.<\/p>\n<h2><span id=\"Define_tus_objetivos_de_marketing\"><strong>Define tus objetivos de marketing<\/strong><\/span><\/h2>\n<p>Ya sabes d\u00f3nde est\u00e1s, ahora preg\u00fantate a d\u00f3nde quieres llegar.<\/p>\n<p>\u00bfTienes claros tus objetivos? \u00bfSabes exactamente qu\u00e9 quieres lograr?<\/p>\n<p>Me dir\u00e1s: tener m\u00e1s y mejores encargos. Bien, eso est\u00e1 claro, pero seguro que puedes particularizar m\u00e1s y se te ocurren metas m\u00e1s concretas que puedes ir cumpliendo para llegar a ello.<\/p>\n<p>El plan de comunicaci\u00f3n del arquitecto debe tener en el punto de mira esos objetivos.<\/p>\n<h3><span id=\"_Objetivos_de_marketing_realistas\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Objetivos de marketing realistas<\/strong><\/span><\/h3>\n<p>Definir un objetivo no es tan directo como parece, puesto que lo que aqu\u00ed buscas es un <strong>objetivo concreto<\/strong>.<\/p>\n<p>El objetivo que te marques debe ser <strong>SMART<\/strong>.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3453\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/plan-de-comunicaci\u00f3n-del-arquitecto-objetivo-SMART.jpg\" alt=\"Plan de comunicaci\u00f3n del arquitecto objetivo SMART\" width=\"1200\" height=\"674\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/plan-de-comunicaci\u00f3n-del-arquitecto-objetivo-SMART.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/plan-de-comunicaci\u00f3n-del-arquitecto-objetivo-SMART-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/plan-de-comunicaci\u00f3n-del-arquitecto-objetivo-SMART-768x431.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/plan-de-comunicaci\u00f3n-del-arquitecto-objetivo-SMART-1024x575.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<p>Este archiconocido acr\u00f3nimo significa specific, measurable, assignable, realistic, time-related. Es decir: espec\u00edfico, medible, alcanzable, realista y acotado en el tiempo.<\/p>\n<p>En pocas palabras, intenta <strong>concretar y acotar<\/strong> todo lo posible el objetivo y que sea algo <strong>que puedas alcanzar<\/strong>.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fplan-de-comunicacion-del-arquitecto%2F&#038;text=Tu%20objetivo%20de%20marketing%20debe%20ser%20concreto%20y%20realista%20%23ArquitectoMarketero%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Tu objetivo de marketing debe ser concreto y realista #ArquitectoMarketero #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fplan-de-comunicacion-del-arquitecto%2F&#038;text=Tu%20objetivo%20de%20marketing%20debe%20ser%20concreto%20y%20realista%20%23ArquitectoMarketero%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p>Para <strong>concretar<\/strong>, define con precisi\u00f3n qu\u00e9 quieres conseguir, cuantif\u00edcalo y ac\u00f3talo en el tiempo.<\/p>\n<p>Ejemplos: \u201cAumentar el volumen econ\u00f3mico de encargos en un 20% durante los pr\u00f3ximos 12 meses\u201d; \u201cConseguir mi primer encargo dentro de los pr\u00f3ximos 6 meses\u201d; \u201cLograr un encargo para un edificio p\u00fablico antes del 31 de julio\u201d.<\/p>\n<p>La cuesti\u00f3n de que el objetivo sea <strong>realista<\/strong> y alcanzable es, si se quiere, m\u00e1s subjetiva, pero supongo que te imaginas a qu\u00e9 me refiero. \u201cFirmar 6 encargos para hacer hospitales de nueva planta en los pr\u00f3ximos 3 meses\u201d no es muy realista, especialmente si nunca te has dedicado a la arquitectura sanitaria.<\/p>\n<p>Por supuesto, tus objetivos deben ser <strong>coherentes<\/strong> con tu misi\u00f3n, visi\u00f3n y valores y con la estrategia competitiva que te has planteado en etapas anteriores.<\/p>\n<h3><span id=\"_Diferentes_tipos_de_objetivos_de_marketing\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Diferentes tipos de objetivos de marketing<\/strong><\/span><\/h3>\n<p>Todos los ejemplos anteriores son objetivos que van dirigidos a obtener <strong>ventas<\/strong>, que en realidad es el fin \u00faltimo.<\/p>\n<p>Sin embargo, tambi\u00e9n puedes definir objetivos diferentes, por ejemplo destinados a lograr un <strong>posicionamiento<\/strong>, ensanchar tu comunidad o a aumentar tu <strong>visibilidad<\/strong>. En este caso, el concepto SMART es m\u00e1s complicado, puesto que son par\u00e1metros m\u00e1s dif\u00edciles de medir.<\/p>\n<p>Aun as\u00ed, debes hacer un esfuerzo para que el objetivo no sea difuso y puedas concretar su cumplimiento.<\/p>\n<p>Puedes proponerte \u201cAparecer en un medio de comunicaci\u00f3n a nivel nacional en el plazo de 6 meses\u201d u \u201cObtener 1.000 suscriptores en mi p\u00e1gina web en 12 meses\u201d.<\/p>\n<p>Puedes definir varios objetivos de marketing. Eso s\u00ed, teniendo clara una jerarqu\u00eda. Tambi\u00e9n hay <strong>objetivos secundarios<\/strong>.<\/p>\n<p>Por ejemplo, si partes de 0, tu objetivo primario puede estar relacionado con posicionarte de determinada manera, mientras que el secundario podr\u00eda ser cerrar un volumen m\u00ednimo de ventas para sobrevivir mientras tu marca se instala en el mercado.<\/p>\n<h2><span id=\"Evalua_con_que_recursos_cuentas\"><strong>Eval\u00faa con qu\u00e9 recursos cuentas<\/strong><\/span><\/h2>\n<p>Es momento tambi\u00e9n de evaluar los <strong>recursos<\/strong> de los que dispones para llevar a cabo tu plan de comunicaci\u00f3n.<\/p>\n<p>Debes saber que, si quieres hacerlo bien, vas a tener que dedicarle bastante <strong>tiempo<\/strong> y <strong>energ\u00eda<\/strong> a esta labor. En ocasiones tambi\u00e9n <strong>dinero<\/strong>.<\/p>\n<p>Es importante cuantificar de cu\u00e1nto tiempo dispones o puedes disponer, qu\u00e9 recursos humanos puedes destinar, cu\u00e1nta energ\u00eda y dedicaci\u00f3n vas a poner sobre la mesa, cu\u00e1nto te va a costar adquirir los h\u00e1bitos de comunicar\u2026<\/p>\n<p>Eval\u00faa tambi\u00e9n tus <strong>alianzas<\/strong>, te pueden ayudar bastante en el cumplimiento de los objetivos marcados.<\/p>\n<p>Todo esto desde un punto de vista lo m\u00e1s <strong>realista<\/strong> posible. Trata de no enga\u00f1arte, sobre todo de no ser excesivamente optimista.<\/p>\n<p>Hay que tenerlo claro, porque el plan de comunicaci\u00f3n del arquitecto tambi\u00e9n incluye un presupuesto y una dotaci\u00f3n de medios.<\/p>\n<h2><span id=\"Marca_tu_estrategia_de_comunicacion\"><strong>Marca tu estrategia de comunicaci\u00f3n<\/strong><\/span><\/h2>\n<p>Teniendo toda la informaci\u00f3n que tienes hasta ahora, puedes ponerte a pensar en tu estrategia de comunicaci\u00f3n, que de nuevo debe estar alineada con tu estrategia competitiva.<\/p>\n<h3><span id=\"_El_mio_lava_mas_blanco_ya_no_sirve\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u201cEl m\u00edo lava m\u00e1s blanco\u201d ya no sirve<\/strong><\/span><\/h3>\n<p>Qu\u00e9 bueno era aquel legendario <strong><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=eangQry-VQY\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">sketch de Martes y Trece sobre el detergente Gabriel<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p>Como en el sketch, hoy la venta directa basada en el autobombo ha perdido mucha efectividad. Genera mucho rechazo. Vivimos una era de <strong>crisis de confianza<\/strong>, en la que por mucho que describamos las excelencias de lo que vendemos, al cliente potencial le cuesta confiar.<\/p>\n<p><strong>Confianza<\/strong>, esa palabra que hemos mencionado varias veces a lo largo de esta serie y que el plan de comunicaci\u00f3n del arquitecto debe tener muy en cuenta.<\/p>\n<p>La confianza no se crea f\u00e1cilmente, y sin embargo es fr\u00e1gil. Cuesta muy poco destruirla. Debemos ser capaces de materializar esa confianza en nuestra comunicaci\u00f3n. Hoy en d\u00eda, crear una venta es crear una relaci\u00f3n. Para ello, una t\u00e9cnica muy persuasiva es el <strong>di\u00e1logo<\/strong>.<\/p>\n<p>Lo dice el Manifiesto Cluetrain: los mercados son conversaciones.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fplan-de-comunicacion-del-arquitecto%2F&#038;text=Los%20mercados%20son%20conversaciones%20%23ArquitectoMarketero%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Los mercados son conversaciones #ArquitectoMarketero #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fplan-de-comunicacion-del-arquitecto%2F&#038;text=Los%20mercados%20son%20conversaciones%20%23ArquitectoMarketero%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p>Si consigues proyectar esa confianza, los clientes <strong>te buscar\u00e1n<\/strong> a ti y no al rev\u00e9s. Despu\u00e9s, cerrar la venta no costar\u00e1 tanto.<\/p>\n<p>Se trata de comunicar de un modo menos intrusivo. <strong>Atraer<\/strong>, en lugar de empujar.<\/p>\n<p>Y probablemente, vas a tener que entregar algo de <strong>valor<\/strong> sin esperar nada a cambio. Con ello, seguir\u00e1s fomentando la confianza y ganar\u00e1s autoridad. Atraer\u00e1s.<\/p>\n<p>Esta estrategia de atracci\u00f3n es bastante m\u00e1s efectiva que el empuje de la <strong>venta directa<\/strong>. Aun as\u00ed, \u00e9sta \u00faltima es una v\u00eda que se puede utilizar en ocasiones.<\/p>\n<h3><span id=\"_El_embudo_de_ventas\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 El embudo de ventas<\/strong><\/span><\/h3>\n<p>El llamado <strong>embudo de ventas<\/strong> representa el proceso de este marketing de atracci\u00f3n desde que nos hacemos visibles a clientes potenciales hasta que se cierra la venta. A\u00fan podemos a\u00f1adir un paso m\u00e1s, la fidelizaci\u00f3n del cliente.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3452\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/plan-de-comunicaci\u00f3n-del-arquitecto-embudo-de-ventas.jpg\" alt=\"Embudo de ventas\" width=\"1200\" height=\"660\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/plan-de-comunicaci\u00f3n-del-arquitecto-embudo-de-ventas.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/plan-de-comunicaci\u00f3n-del-arquitecto-embudo-de-ventas-300x165.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/plan-de-comunicaci\u00f3n-del-arquitecto-embudo-de-ventas-768x422.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/plan-de-comunicaci\u00f3n-del-arquitecto-embudo-de-ventas-1024x563.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<p>En ese camino, a medida que aumenta la <strong>confianza<\/strong> de nuestro cliente potencial, pasamos por distintas fases: captaci\u00f3n, venta y fidelizaci\u00f3n, y dentro de ellas por distintas situaciones.<\/p>\n<p>El n\u00famero de personas ir\u00e1 disminuyendo de una fase a otra, y algunas de ellas acabar\u00e1n transform\u00e1ndose en clientes.<\/p>\n<p>Primero debes hacerte <strong>visible<\/strong> y <strong>atraer<\/strong> a las personas para las que te haces visible para que puedan conocer tu propuesta de valor y tus servicios.<\/p>\n<p>Si alguien se muestra suficientemente atra\u00eddo, pasar\u00e1 a la fase de <strong>evaluaci\u00f3n<\/strong> en la cual se negociar\u00e1 una colaboraci\u00f3n.<\/p>\n<p>Si esta negociaci\u00f3n fructifica, se producir\u00e1 la <strong>conversi\u00f3n<\/strong> de esa persona en cliente y se formalizar\u00e1 en una contrataci\u00f3n.<\/p>\n<p>A partir de ah\u00ed, se tratar\u00e1 de prestar el servicio y estar atento a la fase de posventa. No olvidemos que nuestros clientes nunca dejan de serlo.<\/p>\n<p>Si lo hacemos todo bien, lograremos <strong>fidelizar<\/strong> a nuestro cliente y, en \u00faltimo caso, ser\u00e1 un embajador de nuestra marca.<\/p>\n<p>En el plan de comunicaci\u00f3n del arquitecto la estrategia puede ser variada, pero la mayor\u00eda de las veces se basar\u00e1 en esa atracci\u00f3n.<\/p>\n<h2><span id=\"Tactica_y_acciones_del_plan_de_comunicacion_del_arquitecto\"><strong>T\u00e1ctica y acciones del plan de comunicaci\u00f3n del arquitecto<\/strong><\/span><\/h2>\n<p>\u00bfC\u00f3mo hacer lo que cuento en el punto anterior?<\/p>\n<p>En base a la estrategia que te has marcado, puedes proponer unas t\u00e1cticas y acciones concretas para llevarla a cabo.<\/p>\n<p>Lo primero, estudia muy bien el <strong>mensaje<\/strong> que quieres transmitir. Este mensaje deber\u00e1 aportar valor y sugerir el valor que puedes aportar. Como siempre, hazlo en relaci\u00f3n a las necesidades del cliente.<\/p>\n<p>Elige los <strong>canales<\/strong> m\u00e1s adecuados, y procura medir bien tus resultados y obtener <strong>feedback<\/strong>. Conversar con tus clientes potenciales es una fuente de informaci\u00f3n de valor incalculable.<\/p>\n<p>En pr\u00f3ximos art\u00edculos iremos hablando de acciones concretas de las distintas fases que permiten poner en pr\u00e1ctica el plan de comunicaci\u00f3n del arquitecto en distintos canales.<\/p>\n<p>Vale la pena detenerse un poco en algunas de ellas y, sobre todo, en las enormes posibilidades que nos ofrece una <strong>presencia online<\/strong> bien gestionada.<\/p>\n<p>Si no quieres perderte ning\u00fan art\u00edculo, ap\u00fantate <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingmar322\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">aqu\u00ed<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes una gu\u00eda muy completa y recursos varios para conseguir clientes para tu estudio en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/marketing-arquitectos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>MARKETING PARA ARQUITECTOS<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p>Ahora me gustar\u00eda que me respondieses a estas preguntas. \u00bfHas definido tus objetivos de marketing respecto a tu situaci\u00f3n actual? \u00bfSigues una estrategia de comunicaci\u00f3n para alcanzarlos? \u00bfTienes un plan de comunicaci\u00f3n para llegar a tus clientes?<\/p>\n<p>Me encantar\u00e1 leer y responder a tus comentarios, y si te ha gustado el art\u00edculo te pido que lo compartas. Te estar\u00e9 muy agradecido.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3959\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"6\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@import url(\"\/\/fonts.googleapis.com\/css?family=Nunito:400,600&subset=latin\");@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-45caf077ab5116\"] { width: 247px; display: block; margin-top: 28px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-115caf077ab529e\"] { border-radius: 2px; border-width: 0px; border-style: none; border-color: rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; min-width: 100% !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; padding: 12px 15px; text-align: center; border-radius: 0px; overflow: hidden; border: none; background-color: #db452e!important; background-image: none !important; text-shadow: none; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito; line-height: 1.2em; font-size: 18px; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05caf077ab5033\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-position: 50% 50% !important; background-attachment: scroll !important; background-repeat: no-repeat !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-35caf077ab50df\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-65caf077ab5187\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; padding-top: 35px !important; }[data-css=\"tve-u-95caf077ab522e\"] { margin-left: 0px !important; padding: 0px 10px !important; margin-bottom: -22px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { text-shadow: rgba(0, 0, 0, 0) 0px 0px 0px; font-size: 21px !important; font-family: Nunito !important; font-weight: 400 !important; }[data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] strong { font-weight: 600 !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"]:hover { text-shadow: none !important; box-shadow: none !important; }[data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { box-shadow: none; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"]:hover .tcb-button-link { background-image: none !important; background-color: #db452e!important; border-radius: 0px !important; overflow: hidden !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link span { text-transform: uppercase; font-weight: 400 !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] strong { font-weight: 600; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"]:hover [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { text-shadow: rgba(0, 0, 0, 0) 0px 0px 0px; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-75caf077ab51be\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }[data-css=\"tve-u-85caf077ab51f6\"] { font-size: 20px !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3959\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05caf077ab5033\"><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-25caf077ab50a7\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-35caf077ab50df\"><div style=\"margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-45caf077ab5116\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6811\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-plan-estrategico-mas-mejores-clientes.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-plan-estrategico-mas-mejores-clientes\" data-id=\"6811\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-55caf077ab514f\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-65caf077ab5187\"><h4 style=\"text-align: center;\" data-css=\"tve-u-75caf077ab51be\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo. Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la <span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\" data-css=\"tve-u-85caf077ab51f6\">GU\u00cdA PARA ELABORAR EL PLAN ESTRAT\u00c9GICO DE TU ESTUDIO PARA CONSEGUIR M\u00c1S Y MEJORES ENCARGOS<\/span><\/span><\/p><\/div><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-95caf077ab522e\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Difer\u00e9nciate y encuentra tu ventaja competitiva <br>para que los clientes te elijan<\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\" style=\"\" data-button-style=\"\" data-tcb_hover_state_parent=\"\" data-button-size=\"s\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingmar322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-115caf077ab529e\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\" data-tcb_hover_state_parent=\"\"><strong>\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/strong><\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Una vez tenemos definida nuestra estrategia competitiva, nuestra propuesta de valor y los servicios que vamos a ofrecer con un modelo de negocio coherente, se trata de llevar todo eso a la mente de los clientes potenciales. El plan de comunicaci\u00f3n del arquitecto se encarga de ello<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":3453,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4],"tags":[42,43,51,69,70,45],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El plan de comunicaci\u00f3n del arquitecto | ARQcoaching<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El plan de comunicaci\u00f3n del arquitecto le permite llevar a la mente de los clientes potenciales su propuesta de valor para ser elegido y conseguir encargos\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/plan-de-comunicacion-del-arquitecto\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"El plan de comunicaci\u00f3n del arquitecto | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"El plan de comunicaci\u00f3n del arquitecto le permite llevar a la mente de los clientes potenciales su propuesta de valor para ser elegido y conseguir encargos\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/plan-de-comunicaci\u00f3n-del-arquitecto-objetivo-SMART.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"7 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/plan-de-comunicacion-del-arquitecto\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/plan-de-comunicaci\\u00f3n-del-arquitecto-objetivo-SMART.jpg\",\"width\":1200,\"height\":674,\"caption\":\"Plan de comunicaci\\u00f3n del arquitecto objetivo SMART\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/plan-de-comunicacion-del-arquitecto\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/plan-de-comunicacion-del-arquitecto\/\",\"name\":\"El plan de comunicaci\\u00f3n del arquitecto | ARQcoaching\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/plan-de-comunicacion-del-arquitecto\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-01-16T23:05:34+00:00\",\"dateModified\":\"2017-01-16T23:05:34+00:00\",\"description\":\"El plan de comunicaci\\u00f3n del arquitecto le permite llevar a la mente de los clientes potenciales su propuesta de valor para ser elegido y conseguir encargos\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/plan-de-comunicacion-del-arquitecto\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/plan-de-comunicacion-del-arquitecto\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/plan-de-comunicacion-del-arquitecto\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"ArquitectoMarketero (4): EL PLAN DE COMUNICACI\\u00d3N DEL ARQUITECTO\",\"datePublished\":\"2017-01-16T23:05:34+00:00\",\"dateModified\":\"2017-01-16T23:05:34+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/plan-de-comunicacion-del-arquitecto\/#webpage\"},\"commentCount\":3,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/plan-de-comunicacion-del-arquitecto\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"ArquitectoMarketero,cliente ideal,estrategia,objetivos,plan de comunicaci\\u00f3n,propuesta de valor\",\"articleSection\":\"marketing\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/plan-de-comunicacion-del-arquitecto\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3450"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3450"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3450\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3453"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3450"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3450"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3450"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}