{"id":3482,"date":"2017-02-05T00:05:46","date_gmt":"2017-02-04T23:05:46","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=3482"},"modified":"2017-02-05T00:05:46","modified_gmt":"2017-02-04T23:05:46","slug":"posts-interesantes-enero-2017","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-enero-2017\/","title":{"rendered":"RECOPILATORIO DE POSTS INTERESANTES DEL MES DE ENERO 2017"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Este mes de Enero de 2017 he encontrado bastantes art\u00edculos interesantes en la blogosfera.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Me he centrado en los que tienen relaci\u00f3n m\u00e1s directa con la tem\u00e1tica de ARQcoaching y en algunos que tienen elementos de inter\u00e9s en \u00e1mbitos transversales. Creo que todos ellos te resultar\u00e1n atractivos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Seguro que no est\u00e1n todos los que son y puede que no sean todos los que est\u00e1n, pero esta vez ha salido as\u00ed.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes ir pinchando en cada t\u00edtulo para dirigirte al post original.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3485\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/recopilatorio-mes-enero-2017.jpg\" alt=\"Recopilatorio posts interesantes mes Enero 2017\" width=\"1200\" height=\"801\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/recopilatorio-mes-enero-2017.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/recopilatorio-mes-enero-2017-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/recopilatorio-mes-enero-2017-768x513.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/recopilatorio-mes-enero-2017-1024x684.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/cdn.ampproject.org\/c\/cincodias.com\/cincodias\/2016\/12\/27\/sentidos\/1482861841_079141.amp.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL MITO DE QUE EL SALARIO NO IMPORTA A LOS MILLENNIALS<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Pablo Sempere de la Plata en Cinco D\u00edas<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfC\u00f3mo que a los millennials no les importa el salario? Vale que tienen otras inquietudes, como el entorno laboral y la posibilidad de crecimiento personal y profesional, pero tambi\u00e9n tienen que vivir decentemente, \u00bfno?<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/cultura.elpais.com\/cultura\/2017\/01\/09\/actualidad\/1483983882_874557.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">NUEVE FRASES MEMORABLES PARA RECORDAR A ZYGMUNT BAUMAN<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>En El Pa\u00eds<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El fallecimiento del soci\u00f3logo polaco Zygmunt Bauman deja un gran vac\u00edo en el pensamiento contempor\u00e1neo, no s\u00f3lo para los que lo admir\u00e1bamos. Aqu\u00ed podr\u00e9is leer algunas de sus frases m\u00e1s conocidas, que reflejan las l\u00edneas principales de su pensamiento.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.plataformaarquitectura.cl\/cl\/803173\/zygmunt-bauman-hacia-una-arquitectura-de-la-liquidez\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ZYGMUNT BAUMAN: HACIA UNA ARQUITECTURA DE LA LIQUIDEZ<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Miguel Braceli en Plataforma Arquitectura<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aqu\u00ed ten\u00e9is una aplicaci\u00f3n del concepto de modernidad l\u00edquida (cambiante, impredecible, incierta) acu\u00f1ado por Bauman a la arquitectura. Forma, procesos creativos y \u00e1mbitos tambi\u00e9n se vuelven l\u00edquidos.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.stepienybarno.es\/blog\/2017\/01\/17\/el-arquitecto-liquido\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL ARQUITECTO L\u00cdQUIDO<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Stepien y Barno<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una vuelta de tuerca m\u00e1s sobre estos conceptos. La capacidad de adaptaci\u00f3n, la ligereza, la velocidad de reacci\u00f3n nos deben acompa\u00f1ar en nuestro camino en la arquitectura si queremos tener un desempe\u00f1o profesional acorde con los tiempos que corren.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/hormigasenlanube.com\/que-es-un-blog\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00bfQU\u00c9 ES UN BLOG? 13 EXPERTOS TE DESVELAN C\u00d3MO APROVECHAR SU POTENCIAL<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Post colaborativo en Hormigas en la Nube, el blog de Javier Gobea<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">13 pesos pesados del mundo del blogging te exponen las ventajas de los blogs para comunicar. Tu web, si tiene un blog, mejor. Llegar\u00e1s con mayor facilidad a tus clientes potenciales y podr\u00e1s entregarles valor para aumentar tu autoridad y su confianza.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.santiagodemolina.com\/2017\/01\/en-cada-ventana-debe-verse-el-mundo.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EN CADA VENTANA DEBE VERSE EL MUNDO ENTERO<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Santiago de Molina en su blog M\u00faltiples Estrategias de Arquitectura<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una ventana, un agujero en un muro por el cual se ve el mundo. Como siempre, breve y muy interesante reflexi\u00f3n de Santiago de Molina.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.enriquedans.com\/2017\/01\/la-destruccion-de-puestos-de-trabajo-por-la-automatizacion-no-tan-rapido.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">LA DESTRUCCI\u00d3N DE PUESTOS DE TRABAJO POR LA AUTOMATIZACI\u00d3N: NO TAN R\u00c1PIDO<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Enrique Dans<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los avances en Inteligencia Artificial, la llegada de los robots a cada vez m\u00e1s \u00e1mbitos del mundo laboral, y la automatizaci\u00f3n de muchas tareas antes desempe\u00f1adas por humanos han favorecido que se extienda \u00faltimamente el temor a que los humanos nos quedemos, literalmente, sin trabajo. Sin embargo, la problem\u00e1tica merece mayor reflexi\u00f3n. Interesante art\u00edculo e interesante el debate generado en los comentarios.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.paisajetransversal.org\/2017\/01\/complejidad-y-facilitacion-en-la-negociacion-urbana-participacion-transversalidad.html#more\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">COMPLEJIDAD Y FACILITACI\u00d3N EN LA NEGOCIACI\u00d3N URBANA<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Desde Paisaje Transversal<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Muy interesante art\u00edculo sobre la necesidad de alinear a la ciudadan\u00eda, los proveedores y la Administraci\u00f3n P\u00fablica como agentes fundamentales para determinar el modelo urban\u00edstico. El escenario dejado tras la burbuja inmobiliaria merece atenci\u00f3n y soluciones.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.plataformaarquitectura.cl\/cl\/804230\/como-ser-arquitecto-y-no-morir-en-el-intento\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">C\u00d3MO SER ARQUITECTO Y NO MORIR EN EL INTENTO<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Delia Bayona en Plataforma Arquitectura<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Po\u00e9tica reflexi\u00f3n para entender la naturaleza de eso de \u201cser arquitecto\u201d. Vale la pena leerla y perderse en los caminos que nos sugiere.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.historiasdecracks.com\/2017\/01\/frases-para-tu-marca-personal\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">10 FRASES PARA TU MARCA PERSONAL<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Arancha Ruiz desde su blog Historias de Cracks<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Conceptos claros de marca personal y reputaci\u00f3n a trav\u00e9s de 10 frases, aparentemente casuales, que denotan la curiosidad del interlocutor por conocernos. Manejarlas nos permitir\u00e1 transmitir qui\u00e9nes somos, qu\u00e9 hacemos y por qu\u00e9 eso es importante.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y eso es todo por este mes de Enero. El mes que viene m\u00e1s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si quieres estar al d\u00eda de estas recopilaciones, recibir mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y otro contenido, date de alta en mi <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landing\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">newsletter<\/a> y \u00fanete a la tropa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_4003\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"9\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"] { border-top-left-radius: 2px; border-top-right-radius: 2px; border-bottom-right-radius: 2px; border-bottom-left-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] { min-width: 100% !important; margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\"] { font-size: 24px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_4003\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"><h4 data-unit=\"px\" data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6807\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura\" data-id=\"6807\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">GU\u00cdA PARA LA ESPECIALIZACI\u00d3N DEL ARQUITECTO<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\" style=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingest322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aqu\u00ed tienes la recopilaci\u00f3n mensual de posts interesantes, \u00fatiles y atractivos que he ido encontrando durante el mes de Enero de 2017 en otros blogs relacionados con la tem\u00e1tica de \u00e9ste. Recomendables.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":3485,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[57],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Recopilatorio de posts interesantes Enero 2017 | ARQcoaching<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Aqu\u00ed tienes un repaso a algunos posts interesantes del mes de Enero de 2017, \u00fatiles y relacionados con la tem\u00e1tica del blog.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Recopilatorio de posts interesantes Enero 2017 | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Aqu\u00ed tienes un repaso a algunos posts interesantes del mes de Enero de 2017, \u00fatiles y relacionados con la tem\u00e1tica del blog.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/recopilatorio-mes-enero-2017.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-enero-2017\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/recopilatorio-mes-enero-2017.jpg\",\"width\":1200,\"height\":801,\"caption\":\"Recopilatorio posts interesantes mes Enero 2017\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-enero-2017\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-enero-2017\/\",\"name\":\"Recopilatorio de posts interesantes Enero 2017 | ARQcoaching\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-enero-2017\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-02-04T23:05:46+00:00\",\"dateModified\":\"2017-02-04T23:05:46+00:00\",\"description\":\"Aqu\\u00ed tienes un repaso a algunos posts interesantes del mes de Enero de 2017, \\u00fatiles y relacionados con la tem\\u00e1tica del blog.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-enero-2017\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-enero-2017\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-enero-2017\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"RECOPILATORIO DE POSTS INTERESANTES DEL MES DE ENERO 2017\",\"datePublished\":\"2017-02-04T23:05:46+00:00\",\"dateModified\":\"2017-02-04T23:05:46+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-enero-2017\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-enero-2017\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"recopilatorios\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-enero-2017\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3482"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3482"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3482\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3485"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3482"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3482"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3482"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}