{"id":3491,"date":"2017-02-07T00:05:21","date_gmt":"2017-02-06T23:05:21","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=3491"},"modified":"2019-06-23T18:57:46","modified_gmt":"2019-06-23T16:57:46","slug":"puesta-en-marcha-de-gtd","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/puesta-en-marcha-de-gtd\/","title":{"rendered":"MI TERCER FRACASO Y \u00c9XITO FINAL IMPLANTANDO GTD: LA PUESTA EN MARCHA DE GTD"},"content":{"rendered":"<p>La <strong>puesta en marcha de GTD<\/strong> es un proceso que exige tiempo y energ\u00eda; tiempo y energ\u00eda que recuperar\u00e1s despu\u00e9s con creces.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si quieres lograr los beneficios que te va a proporcionar la metodolog\u00eda, al principio te va a costar. GTD se basa en implantar una serie de <strong>h\u00e1bitos<\/strong>, y eso no se consigue en tres d\u00edas. Adem\u00e1s, como hemos comentado alguna vez, para cambiar h\u00e1bitos debemos vencer nuestra propia resistencia.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es como cuando las <strong>cabras<\/strong> abren un nuevo camino por la maleza. Al principio cuesta. Luego, una vez abierto, es muy f\u00e1cil. Probablemente, tendr\u00e1s que convertirte en una cabra.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Te cont\u00e9 mi primer y segundo fracasos implantando la metodolog\u00eda, y aprovech\u00e9 para hablarte de los <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/principios-de-gtd\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">principios de GTD<\/a><\/strong> y de los <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/los-5-pasos-de-gtd\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">5 pasos de GTD<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ahora te voy a contar mi tercer fracaso y mi <strong>\u00e9xito<\/strong> final, el momento en el cual fui consciente de que todo parec\u00eda funcionar m\u00e1s o menos correctamente. Te cuantificar\u00e9 tambi\u00e9n los beneficios que me ha reportado todo ello.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y lo har\u00e9 utilizando este relato para hablarte sobre la puesta en marcha de GTD.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Cambiar_habitos\">Cambiar h\u00e1bitos<\/a><\/li><li><a href=\"#Mi_tercer_fracaso\">Mi tercer fracaso<\/a><ul><li><a href=\"#_Pontelo_facil\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 P\u00f3ntelo f\u00e1cil<\/a><\/li><li><a href=\"#_El_habito_de_capturar\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 El h\u00e1bito de capturar<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#Puesta_en_marcha_de_GTD\">Puesta en marcha de GTD<\/a><\/li><li><a href=\"#Cuantificacion_del_exito_al_implantar_GTD\">Cuantificaci\u00f3n del \u00e9xito al implantar GTD<\/a><\/li><li><a href=\"#Y_que_mas\">\u00bfY qu\u00e9 m\u00e1s?<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3496\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/puesta-en-marcha-de-GTD.jpg\" alt=\"Puesta en marcha de GTD\" width=\"1200\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/puesta-en-marcha-de-GTD.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/puesta-en-marcha-de-GTD-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/puesta-en-marcha-de-GTD-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/puesta-en-marcha-de-GTD-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Cambiar_habitos\"><strong>Cambiar h\u00e1bitos<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cambiar h\u00e1bitos e instaurar otros nuevos cuesta.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nuestro cerebro ha formado <strong>redes neuronales<\/strong> a lo largo del tiempo, y con cada acto que hemos llevado a cabo conforme a esos h\u00e1bitos, algunas de estas redes se han ido reforzando.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El cerebro tiende al m\u00ednimo esfuerzo y al m\u00ednimo riesgo. Cuando algo le funciona, no ve la necesidad de hacerlo de manera diferente. Es m\u00e1s, se resiste a ello. \u00bfPara qu\u00e9 gastar energ\u00eda y generar incertidumbre con algo nuevo? Por eso, cambiar h\u00e1bitos implica <strong>esfuerzo<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para instaurar los h\u00e1bitos nuevos aprovechamos nuestra <strong>plasticidad neuronal<\/strong>, por la cual nuestras neuronas crean nuevas redes neuronales. Si repetimos un comportamiento, esas redes neuronales se van fortaleciendo hasta que logramos llevar a cabo las acciones en autom\u00e1tico.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En ese momento, podemos decir que hemos instaurado un nuevo h\u00e1bito.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La puesta en marcha GTD implica un gran <strong>cambio de h\u00e1bitos<\/strong>. La magnitud de ese cambio depende, obviamente, de tu punto de partida.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpuesta-en-marcha-de-gtd%2F&#038;text=La%20puesta%20en%20marcha%20de%20%23GTD%20implica%20un%20cambio%20de%20h%C3%A1bitos%20%23efectividad&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">La puesta en marcha de #GTD implica un cambio de h\u00e1bitos #efectividad <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpuesta-en-marcha-de-gtd%2F&#038;text=La%20puesta%20en%20marcha%20de%20%23GTD%20implica%20un%20cambio%20de%20h%C3%A1bitos%20%23efectividad&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aparte del cambio de <strong>mentalidad<\/strong>, que ya de por s\u00ed es grande, los 5 pasos que vimos en el art\u00edculo anterior no son, probablemente, tu manera habitual de hacer las cosas. Por lo tanto, adoptar el h\u00e1bito de llevarlos a cabo y de la manera correcta te va a costar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Debes ser consciente de que no vas a lograrlo enseguida. Vas a necesitar <strong>tiempo y perseverancia<\/strong>. Si buscas resultados en una semana, GTD no es para ti. No pasa nada, no hay ninguna obligaci\u00f3n de transformarte en GTDista.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si por el contrario no te asustan los desaf\u00edos a medio-largo plazo y te ves capaz de perseverar hasta lograrlo, te aseguro que la inversi\u00f3n inicial tiene muchas <strong>recompensas<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Al final del art\u00edculo he cuantificado las m\u00edas.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Mi_tercer_fracaso\"><strong>Mi tercer fracaso<\/strong><\/span><\/h2>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Pontelo_facil\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 P\u00f3ntelo f\u00e1cil<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pues bien, tras mi segundo fracaso yo estaba perfectamente concienciado para hacer las cosas mejor y conseguir, por fin, mi objetivo. Conoc\u00eda los principios b\u00e1sicos y los 5 pasos, y estaba decidido a seguirlos a rajatabla. Me puse de nuevo con la puesta en marcha de GTD.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y de todos los h\u00e1bitos a desarrollar relacionados con los 5 pasos, fracas\u00e9 al adoptar el primero de ellos: capturar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A la hora de instaurar esos h\u00e1bitos conviene que te conozcas bien y, con esa informaci\u00f3n, <strong>pon\u00e9rtelo lo m\u00e1s f\u00e1cil posible<\/strong>. Esto no quiere decir que adaptes el m\u00e9todo a tu manera, pero s\u00ed que te lo hagas todo lo c\u00f3modo que puedas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpuesta-en-marcha-de-gtd%2F&#038;text=Para%20cambiar%20tus%20h%C3%A1bitos%2C%20p%C3%B3ntelo%20lo%20m%C3%A1s%20f%C3%A1cil%20posible%20%23efectividad%20%23GTD&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Para cambiar tus h\u00e1bitos, p\u00f3ntelo lo m\u00e1s f\u00e1cil posible #efectividad #GTD <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpuesta-en-marcha-de-gtd%2F&#038;text=Para%20cambiar%20tus%20h%C3%A1bitos%2C%20p%C3%B3ntelo%20lo%20m%C3%A1s%20f%C3%A1cil%20posible%20%23efectividad%20%23GTD&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por ejemplo, el h\u00e1bito que m\u00e1s suele costarle a muchas personas, el de revisar semanalmente, yo lo adquir\u00ed enseguida. Lo consegu\u00ed porque me lo puse f\u00e1cil: lo asoci\u00e9 a un d\u00eda y hora concretos de la semana en los que, por diversas circunstancias, desayuno en una cafeter\u00eda cerca del estudio en la que hacen un t\u00e9 que me encanta. Y eso s\u00f3lo lo hago ese d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En consecuencia, cada vez que llega el d\u00eda estoy deseando hacer mi revisi\u00f3n semanal para beberme mi taza de t\u00e9. Como ves, el <strong>uso de drogas<\/strong> est\u00e1 permitido en la puesta en marcha de GTD. Ll\u00e1mame freak, pero funciona.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El caso es que ahora, aunque el d\u00eda concreto llegue y no tome t\u00e9, tengo el h\u00e1bito de hacer mi revisi\u00f3n interiorizado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3495\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/puesta-en-marcha-de-GTD-h\u00e1bitos.jpg\" alt=\"Puesta en marcha de GTD y h\u00e1bitos\" width=\"1200\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/puesta-en-marcha-de-GTD-h\u00e1bitos.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/puesta-en-marcha-de-GTD-h\u00e1bitos-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/puesta-en-marcha-de-GTD-h\u00e1bitos-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/puesta-en-marcha-de-GTD-h\u00e1bitos-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_El_habito_de_capturar\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 El h\u00e1bito de capturar<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Con el h\u00e1bito de capturar hice exactamente lo contrario: <strong>me lo compliqu\u00e9<\/strong>. No dise\u00f1\u00e9 un buen sistema de bandejas de entrada. Ten\u00eda muchas: libretas de notas diversas en varios lugares, cajoneras, m\u00faltiples cuentas de email\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pens\u00e9 que si ten\u00eda una bandeja en cada sitio, lo tendr\u00eda m\u00e1s f\u00e1cil. Fue al contrario.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Odio ir por la calle con trastos. Incluso me cuesta llevar mi port\u00e1til, aunque pesa muy poco. El hecho de llevar una libretita con un l\u00e1piz por ah\u00ed se me hac\u00eda muy inc\u00f3modo. Soy as\u00ed de raro. Ll\u00e1mame freak otra vez.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En consecuencia, dej\u00e9 de llevar la libretita y perd\u00ed la posibilidad de capturar cuando iba por la calle. Y no sabes <strong>la cantidad de cosas que surgen por ah\u00ed<\/strong>, es incre\u00edble.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">As\u00ed que, pese a tener el impulso de capturar integrado en mi mente, como no ten\u00eda a mano una herramienta que hiciese de bandeja de entrada, empec\u00e9 a no hacerlo. Y as\u00ed se desmoron\u00f3 el plan.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ese fue <strong>mi tercer fracaso<\/strong>. La puesta en marcha de GTD qued\u00f3 hu\u00e9rfana nada m\u00e1s empezar.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Puesta_en_marcha_de_GTD\"><strong>Puesta en marcha de GTD<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">As\u00ed pues, \u00bfc\u00f3mo se afronta la puesta en marcha de GTD?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pues creo que no hay una respuesta \u00fanica para esa pregunta. Los grandes expertos recomiendan <strong>introducir los h\u00e1bitos poco a poco<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes empezar a pensar en los <strong>principios m\u00e1s b\u00e1sicos<\/strong> y a ponerlos en pr\u00e1ctica: no actuar por impulso persiguiendo urgencias, capturar enseguida lo que te venga a la cabeza, fijarte en las circunstancias (contexto, tiempo, energ\u00eda) para decidir qu\u00e9 hacer en cada momento, empezar a llevar listas, centrarte al 100% en lo que est\u00e1s haciendo\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cuando hayas interiorizado estas cosas, empieza a aplicar <strong>los 5 pasos<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La gente que m\u00e1s sabe de esto recomienda comenzar con <strong>herramientas simples<\/strong>, como l\u00e1piz y papel, para llevar el sistema. La idea es que no tengas que luchar con tus herramientas mientras empiezas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpuesta-en-marcha-de-gtd%2F&#038;text=La%20gente%20que%20sabe%20de%20%23GTD%20recomienda%20empezar%20con%20herramientas%20simples%20%23efectividad&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">La gente que sabe de #GTD recomienda empezar con herramientas simples #efectividad <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpuesta-en-marcha-de-gtd%2F&#038;text=La%20gente%20que%20sabe%20de%20%23GTD%20recomienda%20empezar%20con%20herramientas%20simples%20%23efectividad&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esto parece muy l\u00f3gico y es lo que yo aconsejar\u00eda a quien me preguntase. Sin embargo, en mi caso, el cambio del papel a una aplicaci\u00f3n para el m\u00f3vil fue lo que solucion\u00f3 mi problema al capturar y lo que, finalmente, me permiti\u00f3 implantar GTD.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como odio llevar trastos encima, intento concentrarlo todo en el m\u00f3vil, as\u00ed llevo un \u00fanico trasto. Ll\u00e1mame freak por tercera vez.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cay\u00f3 en mis manos una aplicaci\u00f3n que me permite capturar a una gran velocidad y con un par de toques, as\u00ed que lo hago. Cada vez que surge algo, tengo el impulso de darle al bot\u00f3n, escribir un par de palabras y ya est\u00e1.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Instaurar el automatismo de capturar era la pieza que me faltaba. Al cabo de un par de meses, mir\u00e9 hacia atr\u00e1s y me di cuenta de que todo parec\u00eda fluir correctamente.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Cuantificacion_del_exito_al_implantar_GTD\"><strong>Cuantificaci\u00f3n del \u00e9xito al implantar GTD<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tras dos a\u00f1os como GTDista desde la puesta en marcha de GTD, creo que puedo dar unos \u00edndices personales de mejora en diversas facetas. Evidentemente, es todo un poco <strong>subjetivo<\/strong> (todav\u00eda no han inventado un estres\u00f3metro), pero como aproximaci\u00f3n puede servir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Eficiencia<\/strong>: mejora de un 20%. Siempre he tenido buena capacidad de concentraci\u00f3n, pero poder olvidarme de todo lo que no es mi acci\u00f3n del momento me ha ayudado a hacer las cosas mejor.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Eficacia<\/strong>: mejora de un 25%. Elijo mejor mis acciones. Me enfoco m\u00e1s en el objetivo final y no trabajo en lo que es in\u00fatil. Estoy venciendo el exceso de perfeccionismo. Tampoco me empe\u00f1o en hacer cosas que requieren energ\u00eda cuando no la tengo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Cumplimiento de compromisos<\/strong>: mejora de un 15%. Es realmente dif\u00edcil que olvide un compromiso o que no lo cumpla por falta de previsi\u00f3n y control.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Reducci\u00f3n del nivel de estr\u00e9s<\/strong>: mejora de un 40%. \u00c9ste ha sido mi mayor regalo. Conf\u00edo mucho en el sistema, y eso me evita preocupaciones. Adem\u00e1s, he ganado tiempo para m\u00ed, para descansar, correr o lo que sea.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y ojo, no soy ning\u00fan experto. Tengo <strong>margen de mejora<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por ejemplo, me cuesta todav\u00eda la planificaci\u00f3n de proyectos grandes. Porque s\u00ed, en GTD se planifica. Se llama <strong>planificaci\u00f3n natural<\/strong>, y dar\u00eda para escribir un libro.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lo que no se hace es planificar el horario de la semana al detalle, no pienses en eso.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3494\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/puesta-en-marcha-de-GTD-efectividad.jpg\" alt=\"Puesta en marcha de GTD y efectividad\" width=\"1200\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/puesta-en-marcha-de-GTD-efectividad.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/puesta-en-marcha-de-GTD-efectividad-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/puesta-en-marcha-de-GTD-efectividad-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/puesta-en-marcha-de-GTD-efectividad-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Y_que_mas\"><strong>\u00bfY qu\u00e9 m\u00e1s?<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pues hasta aqu\u00ed llega esta serie de art\u00edculos, muy en la superficie del sistema.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Podemos hablar m\u00e1s en el futuro de GTD, pero espero con este relato haberte dado una idea de en qu\u00e9 consiste esta metodolog\u00eda y c\u00f3mo te puede ayudar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puede que no te guste nada, <strong>GTD no le gusta a todo el mundo<\/strong>. Adem\u00e1s, levanta pasiones: o te encanta o te da alergia.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpuesta-en-marcha-de-gtd%2F&#038;text=%23GTD%20no%20gusta%20a%20todo%20el%20mundo%2C%20pero%20si%20lo%20implantas%20notar%C3%A1s%20una%20gran%20mejora%20en%20tu%20%23efectividad&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">#GTD no gusta a todo el mundo, pero si lo implantas notar\u00e1s una gran mejora en tu #efectividad <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpuesta-en-marcha-de-gtd%2F&#038;text=%23GTD%20no%20gusta%20a%20todo%20el%20mundo%2C%20pero%20si%20lo%20implantas%20notar%C3%A1s%20una%20gran%20mejora%20en%20tu%20%23efectividad&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si he conseguido despertar tu curiosidad y te interesa embarcarte en este universo, te pongo un <strong>listado de blogs<\/strong> de verdaderos expertos en GTD y productividad en general, donde encontrar\u00e1s much\u00edsima informaci\u00f3n de inter\u00e9s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><a href=\"http:\/\/www.optimainfinito.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00d3ptima Infinito, el blog de Jos\u00e9 Miguel Bol\u00edvar<\/a><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><a href=\"http:\/\/www.cambiandocreencias.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cambiando creencias, el blog de Antonio Jos\u00e9 Masi\u00e1<\/a><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><a href=\"https:\/\/facilethings.com\/blog\/es\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">FacileThings, el blog de Francisco S\u00e1ez<\/a><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><a href=\"https:\/\/canasto.es\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">El Canasto, el blog de Jeroen Sangers<\/a><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><a href=\"http:\/\/blog.davidtorne.com\/es\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">El blog de David Torn\u00e9<\/a><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><a href=\"http:\/\/thinkwasabi.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Think Wasabi, el blog de Berto Pena<\/a><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hay m\u00e1s, seguro que me dejo alguno.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Recuerda tambi\u00e9n el peque\u00f1o <strong>listado de bibliograf\u00eda<\/strong> que puse en el <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/efectividad-personal-arquitecto-gtd\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">primer art\u00edculo de la serie<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y s\u00f3lo me queda agradecerte que hayas aguantado esta serie hasta el final y pedirte que me respondas a algunas preguntas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfHe despertado tu inter\u00e9s por GTD? \u00bfVas a buscar m\u00e1s informaci\u00f3n? Con lo que has le\u00eddo, \u00bfte gusta como metodolog\u00eda? \u00bfCrees que podr\u00eda serte \u00fatil?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes mucha m\u00e1s informaci\u00f3n, posts, recursos y herramientas para mejorar tu desempe\u00f1o en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/desarrollo-personal-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>DESARROLLO PERSONAL DEL ARQUITECTO<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3979\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"8\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65f7733422c7e7\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105f7733422c7ec\"] { border-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; min-width: 100% !important; }[data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05f7733422c7dd\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15f7733422c7e0\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45f7733422c7e4\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75f7733422c7e8\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55f7733422c7e6\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85f7733422c7e9\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115f7733422c7ed\"] { font-size: 24px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25f7733422c7e2\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3979\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05f7733422c7dd\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15f7733422c7e0\"><h4 style=\"text-align: center;\" data-css=\"tve-u-25f7733422c7e2\" class=\"\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45f7733422c7e4\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55f7733422c7e6\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65f7733422c7e7\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6807\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura.png\" style=\"\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura\" data-id=\"6807\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75f7733422c7e8\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85f7733422c7e9\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">GU\u00cdA PARA LA ESPECIALIZACI\u00d3N DEL ARQUITECTO<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\" style=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recursos-gratuitos\/guia-para-la-especializacion-en-la-arquitectura-er\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105f7733422c7ec\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115f7733422c7ed\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Los 5 pasos de GTD son la base de funcionamiento diario del sistema. Llegamos a mi segundo fracaso intentando aplicar la metodolog\u00eda GTD, consecuencia de intentar adaptar estos pasos. Te cuento en qu\u00e9 consisten y qu\u00e9 hice mal.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":3496,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20],"tags":[48,49,74,22],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Mi 3r fracaso y \u00e9xito implantando GTD: puesta en marcha de GTD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La puesta en marcha de GTD no es sencilla, puesto que implica un cambio de h\u00e1bitos. Te cuento mi tercer fracaso y \u00e9xito final llev\u00e1ndola a cabo\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/puesta-en-marcha-de-gtd\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Mi tercer fracaso y \u00e9xito final implantando GTD: puesta en marcha de GTD\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"La puesta en marcha de GTD no es sencilla, puesto que implica un cambio de h\u00e1bitos. Te cuento mi tercer fracaso y \u00e9xito final llev\u00e1ndola a cabo\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/puesta-en-marcha-de-GTD.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"7 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/puesta-en-marcha-de-gtd\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/puesta-en-marcha-de-GTD.jpg\",\"width\":1200,\"height\":800,\"caption\":\"Puesta en marcha de GTD\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/puesta-en-marcha-de-gtd\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/puesta-en-marcha-de-gtd\/\",\"name\":\"Mi 3r fracaso y \\u00e9xito implantando GTD: puesta en marcha de GTD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/puesta-en-marcha-de-gtd\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-02-06T23:05:21+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-23T16:57:46+00:00\",\"description\":\"La puesta en marcha de GTD no es sencilla, puesto que implica un cambio de h\\u00e1bitos. Te cuento mi tercer fracaso y \\u00e9xito final llev\\u00e1ndola a cabo\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/puesta-en-marcha-de-gtd\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/puesta-en-marcha-de-gtd\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/puesta-en-marcha-de-gtd\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"MI TERCER FRACASO Y \\u00c9XITO FINAL IMPLANTANDO GTD: LA PUESTA EN MARCHA DE GTD\",\"datePublished\":\"2017-02-06T23:05:21+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-23T16:57:46+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/puesta-en-marcha-de-gtd\/#webpage\"},\"commentCount\":2,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/puesta-en-marcha-de-gtd\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"efectividad personal,GTD,h\\u00e1bitos,productividad\",\"articleSection\":\"personal\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/puesta-en-marcha-de-gtd\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3491"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3491"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3491\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8379,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3491\/revisions\/8379"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3496"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3491"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3491"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3491"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}