{"id":3565,"date":"2017-03-05T00:05:27","date_gmt":"2017-03-04T23:05:27","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=3565"},"modified":"2019-06-23T20:45:25","modified_gmt":"2019-06-23T18:45:25","slug":"posts-interesantes-febrero-2017","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-febrero-2017\/","title":{"rendered":"RECOPILATORIO DE POSTS INTERESANTES DEL MES DE FEBRERO 2017"},"content":{"rendered":"<p>Este mes de Febrero de 2017 ha sido f\u00e9rtil en la blogosfera.<\/p>\n<p>Ha habido mucho y bueno, y creo que he montado una recopilaci\u00f3n que tiene un poco de todo. Desde historias\u00a0muy arquitect\u00f3nicas, hasta posts para echar unas risas.<\/p>\n<p>Eso s\u00ed, no abandonamos los temas que m\u00e1s nos interesan: arquitectura, coaching y marketing.<\/p>\n<p>Puedes ir pinchando en cada t\u00edtulo para dirigirte al post original.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3567\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/posts-interesantes-febrero-2017.jpg\" alt=\"Posts interesantes Febrero 2017\" width=\"1200\" height=\"801\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/posts-interesantes-febrero-2017.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/posts-interesantes-febrero-2017-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/posts-interesantes-febrero-2017-768x513.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/posts-interesantes-febrero-2017-1024x684.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h6><a href=\"http:\/\/procedimientoconstructivoardila.com\/supervision-de-obras\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">SUPERVISI\u00d3N DE OBRAS. \u00bfC\u00d3MO HACERLA?<\/a><\/h6>\n<p><strong>Por Isaura Ardila, en su blog Procedimiento Constructivo Ardila<\/strong><\/p>\n<p>Comenzamos con un post \u00fatil. Se trata de una serie de buenos consejos para llevar a cabo la supervisi\u00f3n de obras, divididos en una serie de pasos que, a veces, se nos olvidan. Si los sigues, conseguir\u00e1s ir por delante de los acontecimientos y evitar problemas.<\/p>\n<h6><a href=\"https:\/\/encabecera.blogspot.com.es\/2017\/02\/carta-un-cliente-que-ya-no-lo-sera.html?m=1\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">CARTA A UN CLIENTE \u2013 QUE YA NO LO SER\u00c1 \u2013<\/a><\/h6>\n<p><strong>Rub\u00e9n Cabecera en su blog En Cabecera<\/strong><\/p>\n<p>Desgraciadamente, los arquitectos pasamos a veces por estas situaciones. Siempre existen clientes que no valoran nuestro trabajo o que, directamente, act\u00faan de mala fe. En esta carta abierta, se exponen muy bien los argumentos que rodean uno de estos casos y lo que nos pasa a todos por la mente.<\/p>\n<h6><a href=\"https:\/\/www.enriquedans.com\/2017\/02\/el-fin-de-los-despachos.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL FIN DE LO DESPACHOS<\/a><\/h6>\n<p><strong>Por Enrique Dans<\/strong><\/p>\n<p>Si piensas que reestudiar los espacios de trabajo y transformarlos en espacios abiertos consiste en cambiar una distribuci\u00f3n y poner unas mamparas aqu\u00ed y all\u00e1, seguramente este art\u00edculo te abrir\u00e1 los ojos. Es un cambio de mentalidad apoyado en el bienestar, la sostenibilidad y la productividad. Ah, y con la inestimable ayuda de la tecnolog\u00eda.<\/p>\n<h6><a href=\"http:\/\/blogfundacion.arquia.es\/2017\/02\/por-que-a-mis-clientes-de-retail-les-importa-un-comino-que-publique-en-dezeen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">POR QU\u00c9 A MIS CLIENTES DE RETAIL LES IMPORTA UN COMINO QUE PUBLIQUE EN DEZEEN<\/a><\/h6>\n<p><strong>Amparo Mart\u00ednez Vidal en el blog de Fundaci\u00f3n Arquia<\/strong><\/p>\n<p>Una buena aproximaci\u00f3n de la autora al gap entre arquitecto y cliente, en este caso clientes de retail. \u00bfPuede el arquitecto ir de la mano de un departamento de marketing a la hora de dise\u00f1ar un espacio para vender? \u00bfTenemos la disposici\u00f3n necesaria para hacerlo?<\/p>\n<h6><a href=\"http:\/\/www.gestionatumarca.com\/como-influye-sociedad-liquida-marca-personal\/?utm_content=buffer64f84&amp;utm_medium=social&amp;utm_source=twitter.com&amp;utm_campaign=buffer\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">C\u00d3MO INFLUYE EL CONCEPTO DE SOCIEDAD L\u00cdQUIDA EN LA MARCA PERSONAL<\/a><\/h6>\n<p><strong>Sylvie Fern\u00e1ndez en Gestiona tu Marca<\/strong><\/p>\n<p>Los tiempos l\u00edquidos que vivimos lo abarcan todo. Tambi\u00e9n el mundo del personal branding. \u00bfC\u00f3mo afecta este tipo de sociedad a tu marca personal y a la gesti\u00f3n que hagas de ella? Este art\u00edculo nos da unas claves, bas\u00e1ndose en nuestro prop\u00f3sito personal.<\/p>\n<h6><a href=\"http:\/\/arquitectamoslocos.blogspot.com.es\/2017\/01\/porno.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">PORNO<\/a><\/h6>\n<p><strong>Por Jos\u00e9 Ram\u00f3n Hern\u00e1ndez Correa desde Arquitectamos Locos<\/strong><\/p>\n<p>Lo que me he re\u00eddo con este post. Y lo peor, es que me veo perfectamente reflejado en \u00e9l.\u00a0 \ud83d\ude42<\/p>\n<h6><a href=\"http:\/\/www.historiasdecracks.com\/2017\/02\/gestion-orientacion-vocacional-jovenes\/#comment-7906\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">GESTI\u00d3N DE ORIENTACI\u00d3N VOCACIONAL PARA J\u00d3VENES<\/a><\/h6>\n<p><strong>Por Arancha Ruiz desde su blog Historias de Cracks<\/strong><\/p>\n<p>Inundados por mensajes constantes para que vivamos de nuestra pasi\u00f3n, encontremos nuestra vocaci\u00f3n (que, al parecer, es \u00fanica e inmutable) y lo hagamos cada vez m\u00e1s pronto, \u00bfpueden los j\u00f3venes definir con seguridad a qu\u00e9 van a querer dedicarse el resto de sus vidas? \u00bfNo les hacemos elegir demasiado pronto? Es m\u00e1s, \u00bfpor qu\u00e9 sentir culpa por no tener una vocaci\u00f3n al uso?<\/p>\n<h6>EL ARQUITECTO BARATO<\/h6>\n<p><strong>Desde Soma Arquitectura<\/strong><\/p>\n<p>\u00bfPor qu\u00e9 contratar a un arquitecto? Hay mil razones muy v\u00e1lidas, pero es que entre otras cosas sale barato. Es un inversi\u00f3n que se ve recuperada con creces en un mundo en el que, incluso la m\u00e1s peque\u00f1a de las actuaciones, mueve cantidades importantes de dinero. Bien expuestos los argumentos, \u00fatiles para transmitirlos a los clientes.<\/p>\n<h6><a href=\"http:\/\/jessicabuelga.com\/jessica\/como-deshacerte-de-manera-profesional-de-un-parasito-emocional-en-10-sencillos-pasos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">C\u00d3MO DESHACERTE DE MANERA PROFESIONAL DE UN PAR\u00c1SITO EMOCIONAL EN 10 SENCILLOS PASOS<\/a><\/h6>\n<p><strong>Por J\u00e9ssica Buelga<\/strong><\/p>\n<p>No te quedes s\u00f3lo con el t\u00edtulo y l\u00e9elo. Sobre las etiquetas de \u201cpersonas t\u00f3xicas\u201d y la cruzada existente contra ellas.<\/p>\n<h6><a href=\"http:\/\/www.stepienybarno.es\/blog\/2017\/02\/02\/galletasmaria-com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">GALLETAS MAR\u00cdA<\/a><\/h6>\n<p><strong>Por Carlos Bento en el blog de Stepien y Barno<\/strong><\/p>\n<p>Para acabar con una gran sonrisa, este post que nos introduce de un modo particular en el apasionante mundo del marketing online, la identidad digital y todos sus complementos.\u00a0 \ud83d\ude42<\/p>\n<p>Y eso es todo por este mes de Febrero. El mes que viene volvemos.<\/p>\n<p>Si quieres estar al d\u00eda de estas recopilaciones, recibir mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y otro contenido, date de alta en mi <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landing\/\">newsletter<\/a> y \u00fanete a la tropa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_4003\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"9\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"] { border-top-left-radius: 2px; border-top-right-radius: 2px; border-bottom-right-radius: 2px; border-bottom-left-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] { min-width: 100% !important; margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\"] { font-size: 24px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_4003\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"><h4 data-unit=\"px\" data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6807\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura\" data-id=\"6807\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">GU\u00cdA PARA LA ESPECIALIZACI\u00d3N DEL ARQUITECTO<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\" style=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingest322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El mes de Febrero de 2017 ha dado grandes contenidos en la blogosfera. Aqu\u00ed tienes algunos de los mejores posts relacionados con los intereses de este blog: arquitectura, coaching, marketing. Espero que los disfrutes.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":3567,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[57],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Recopilatorio de posts interesantes Febrero 2017 | ARQcoaching<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Aqu\u00ed tienes un repaso a algunos posts interesantes del mes de Febrero de 2017, \u00fatiles y relacionados con la tem\u00e1tica del blog\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Recopilatorio de posts interesantes Febrero 2017 | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Aqu\u00ed tienes un repaso a algunos posts interesantes del mes de Febrero de 2017, \u00fatiles y relacionados con la tem\u00e1tica del blog\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/posts-interesantes-febrero-2017.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-febrero-2017\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/posts-interesantes-febrero-2017.jpg\",\"width\":1200,\"height\":801,\"caption\":\"Posts interesantes Febrero 2017\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-febrero-2017\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-febrero-2017\/\",\"name\":\"Recopilatorio de posts interesantes Febrero 2017 | ARQcoaching\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-febrero-2017\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-03-04T23:05:27+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-23T18:45:25+00:00\",\"description\":\"Aqu\\u00ed tienes un repaso a algunos posts interesantes del mes de Febrero de 2017, \\u00fatiles y relacionados con la tem\\u00e1tica del blog\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-febrero-2017\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-febrero-2017\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-febrero-2017\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"RECOPILATORIO DE POSTS INTERESANTES DEL MES DE FEBRERO 2017\",\"datePublished\":\"2017-03-04T23:05:27+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-23T18:45:25+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-febrero-2017\/#webpage\"},\"commentCount\":2,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-febrero-2017\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"recopilatorios\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-febrero-2017\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3565"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3565"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3565\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8380,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3565\/revisions\/8380"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3567"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3565"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3565"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3565"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}