{"id":3745,"date":"2017-04-04T00:27:44","date_gmt":"2017-04-03T22:27:44","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=3745"},"modified":"2017-04-04T00:27:44","modified_gmt":"2017-04-03T22:27:44","slug":"efectividad-del-arquitecto","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/efectividad-del-arquitecto\/","title":{"rendered":"11 ERRORES FRECUENTES QUE MATAN LA EFECTIVIDAD DEL ARQUITECTO Y SU ESTUDIO"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">La <strong>efectividad del arquitecto y su estudio<\/strong> es un tema poco tratado. Tradicionalmente nos hemos preocupado m\u00e1s de otras cosas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Al principio de mi serie dedicada a GTD, te habl\u00e9 de <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/efectividad-personal-arquitecto-gtd\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">efectividad personal<\/a><\/strong>. Me centr\u00e9 sobre todo en la imposibilidad de gestionar el tiempo, la enorme dificultad que supone la planificaci\u00f3n y en algunos conceptos que hay que tener en cuenta en el tipo de entornos en los que trabajamos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cuidar la efectividad <strong>es importante<\/strong>, puesto que te permitir\u00e1 lograr mejores resultados, ganar algo de tiempo, disminuir el estr\u00e9s e incluso utilizarla como elemento competitivo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hoy voy a hablarte de algunos errores habituales que destruyen la efectividad del arquitecto y su estudio. Seguro que reconocer\u00e1s algunas de las situaciones que voy a describirte.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No es f\u00e1cil <strong>escapar<\/strong> de ellas, pero se puede. Te voy a proponer algunas maneras de hacerlo que podr\u00e1s aplicar desde ya mismo en tu d\u00eda a d\u00eda profesional.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#1_Falta_de_conciencia_del_contexto\">1 \u2013 Falta de conciencia del contexto<\/a><\/li><li><a href=\"#2_Dispersion_del_tiempo_util\">2 \u2013 Dispersi\u00f3n del tiempo \u00fatil<\/a><\/li><li><a href=\"#3_Falta_de_autoconocimiento_y_realismo\">3 \u2013 Falta de autoconocimiento y realismo<\/a><\/li><li><a href=\"#4_Falta_de_delegacion\">4 \u2013 Falta de delegaci\u00f3n<\/a><\/li><li><a href=\"#5_Dificultades_para_elegir_que_hacer\">5 \u2013 Dificultades para elegir qu\u00e9 hacer<\/a><\/li><li><a href=\"#6_Interrupciones_y_emergencias\">6 \u2013 Interrupciones y emergencias<\/a><\/li><li><a href=\"#7_Exceso_de_planificacion_en_la_efectividad_del_arquitecto\">7 \u2013 Exceso de planificaci\u00f3n en la efectividad del arquitecto<\/a><\/li><li><a href=\"#8_Perdida_del_foco\">8 \u2013 P\u00e9rdida del foco<\/a><\/li><li><a href=\"#9_Dificultades_en_la_toma_de_decisiones_Paralisis_por_el_analisis\">9 \u2013 Dificultades en la toma de decisiones. Par\u00e1lisis por el an\u00e1lisis<\/a><\/li><li><a href=\"#10_Reuniones_innecesarias_o_poco_productivas\">10 \u2013 Reuniones innecesarias o poco productivas<\/a><\/li><li><a href=\"#11_Visitas_de_obra_interminables\">11 \u2013 Visitas de obra interminables<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3744\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/efectividad-del-arquitecto-y-su-estudio.jpg\" alt=\"Efectividad del arquitecto y su estudio\" width=\"1200\" height=\"650\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/efectividad-del-arquitecto-y-su-estudio.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/efectividad-del-arquitecto-y-su-estudio-300x163.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/efectividad-del-arquitecto-y-su-estudio-768x416.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/efectividad-del-arquitecto-y-su-estudio-1024x555.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"1_Falta_de_conciencia_del_contexto\"><strong>1 \u2013 Falta de conciencia del contexto<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cuando hablamos de <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/principios-de-gtd\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">principios de GTD<\/a><\/strong> definimos la idea de contexto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aunque no utilices esa metodolog\u00eda, es de sentido com\u00fan apreciar la influencia de las <strong>circunstancias<\/strong> propias y las que nos rodean a la hora de llevar a cabo una tarea.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por ejemplo, cosas puramente <strong>log\u00edsticas<\/strong>. Es obvio que si necesito un ordenador para hacer algo, y no dispongo de uno, no voy a poder.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esta afirmaci\u00f3n digna de Barrio S\u00e9samo tiene m\u00e1s implicaciones. Parece natural pensar que una buena manera de seleccionar qu\u00e9 cosas hacer en cada momento es agruparlas seg\u00fan el <strong>contexto<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cuando tenga el ordenador, me dedicar\u00e9 a las que pueda resolver con \u00e9l. Cuando est\u00e9 en el lugar adecuado para hacer ciertas tareas, me dedicar\u00e9 a ellas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Las circunstancias independientes de la tarea pueden ser tambi\u00e9n otras. Por ejemplo, tu <strong>nivel de energ\u00eda<\/strong>. Es bastante in\u00fatil acometer tareas que requieren de un alto nivel de energ\u00eda y concentraci\u00f3n en el momento en que no dispones de ellos. Ser\u00e1s muy poco eficiente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Otro ejemplo. Hay tareas que requieren de una buena <strong>porci\u00f3n de tiempo<\/strong> para llevarlas a cabo. No es buena idea ir haci\u00e9ndolas a cachitos, como veremos en el siguiente punto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y como esas cosas, otras tantas dependiendo de cada persona.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Al final, se trata de ser consciente de que <strong>nadar contra corriente<\/strong> es muy poco efectivo. Es mejor asumir el contexto y adaptarse a \u00e9l. Ir en contra de las circunstancias acaba con la efectividad del arquitecto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fefectividad-del-arquitecto%2F&#038;text=Nadar%20contra%20corriente%20es%20muy%20poco%20efectivo.%20Mejor%20adaptarse%20al%20contexto%20%23efectividad%20%23arquitectos&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Nadar contra corriente es muy poco efectivo. Mejor adaptarse al contexto #efectividad #arquitectos <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fefectividad-del-arquitecto%2F&#038;text=Nadar%20contra%20corriente%20es%20muy%20poco%20efectivo.%20Mejor%20adaptarse%20al%20contexto%20%23efectividad%20%23arquitectos&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"2_Dispersion_del_tiempo_util\"><strong>2 \u2013 Dispersi\u00f3n del tiempo \u00fatil<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como dec\u00edamos, hay tareas que necesitan tiempo. Adem\u00e1s, es mucho mejor acometer una tarea, realizarla y dejarla acabada antes de pasar a otra.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es as\u00ed sobre todo por la <strong>ansiedad<\/strong> que producen las acciones inacabadas y por la p\u00e9rdida de eficiencia que supone <strong>arrancar<\/strong> a hacer algo, interrumpir y tener que volver a arrancar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para ello, necesitas encontrar bloques m\u00e1s o menos largos de <strong>tiempo de calidad<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Obviamente, tienen m\u00e1s calidad dos horas seguidas dedicadas a una tarea que el mismo tiempo dividido en ocho sesiones de 15 minutos. Ello, claro est\u00e1, sin olvidar los peque\u00f1os descansos necesarios para poder mantener la concentraci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Intenta por tanto que tu tiempo disponible no se disperse, conc\u00e9ntralo en la medida de lo posible, y selecciona para esas franjas m\u00e1s largas de tiempo las tareas que requieran m\u00e1s horas.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"3_Falta_de_autoconocimiento_y_realismo\"><strong>3 \u2013 Falta de autoconocimiento y realismo<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para seguir los criterios anteriores, hace falta cierto grado de <strong>autoconocimiento<\/strong>, particularmente para saber tu nivel de energ\u00eda y cu\u00e1nto tiempo necesitas para completar las cosas. En este sentido, ser realista con el tiempo es una necesidad.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Muchas veces nos ponemos plazos totalmente irreales e imposibles de cumplir para realizar una tarea o proyecto. Tu experiencia te debe guiar a la hora de hacerlo, y as\u00ed evitar\u00e1s ser exageradamente optimista y dejar tareas sin completar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por otro lado, tambi\u00e9n debes ser realista a la hora de asumir tareas. Hay que aprender a <strong>decir que no<\/strong>. Otra forma de destruir la efectividad del arquitecto es decir siempre que s\u00ed.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Muchas veces ser\u00e1 necesario renunciar a una peque\u00f1a mejora en el resultado a costa de un gran consumo de tiempo. Otras veces, simplemente, te pedir\u00e1n cosas que no podr\u00e1s acometer. Cuesta decir que no, pero a medio plazo es m\u00e1s efectivo para ti.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"4_Falta_de_delegacion\"><strong>4 \u2013 Falta de delegaci\u00f3n<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ya hablamos de los grandes beneficios de <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/7-motivos-2-tecnicas-sencillas-para-empezar-delegar\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">delegar<\/a><\/strong> y de c\u00f3mo hacerlo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si tienes tu propio estudio o si eres un arquitecto aut\u00f3nomo, muchas veces te resultar\u00e1 muy <strong>rentable<\/strong> delegar tareas o externalizarlas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si tu hora vale 50 \u20ac, piensa en el valor de todo el tiempo que vas a dedicar a algo cuando, probablemente, habr\u00e1 alguien que podr\u00e1 hacerlo por menos dinero y mucho mejor que t\u00fa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Delegar te dejar\u00e1 tiempo para dedicarte a lo <strong>verdaderamente importante<\/strong>, para crear, y tambi\u00e9n para descansar m\u00e1s o para tener, por fin, una vida personal.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A los arquitectos <strong>nos cuesta delegar<\/strong>. Tal vez por tener siempre en la cabeza esa visi\u00f3n general de la totalidad de lo que hacemos. Tal vez porque tenemos una formaci\u00f3n que nos permite abordar muchas cosas. Lo cierto es que no acabamos de estar c\u00f3modos delegando.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Delega todo lo que puedas, y hazlo bien. La arquitectura es una profesi\u00f3n muy colaborativa. Raras veces podemos enfrentarnos en solitario a un proyecto, con lo que tendremos que colaborar. Esas colaboraciones son maneras de delegar, y es importante definirlas bien.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1s de una vez he estado en situaciones en las que los agentes intervinientes no ten\u00edan completamente claros sus roles y su reparto de tareas. Esto pasa. Ded\u00edcale tiempo a clarificarlo, luego lo recuperar\u00e1s con creces.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"5_Dificultades_para_elegir_que_hacer\"><strong>5 \u2013 Dificultades para elegir qu\u00e9 hacer<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dentro de un contexto y de unas circunstancias determinadas, \u00bfc\u00f3mo determinamos la <strong>pr\u00f3xima tarea<\/strong> que vamos a acometer?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Parece l\u00f3gico empezar por lo que tenga una <strong>fecha fija<\/strong> de cumplimiento. No la que hayas puesto t\u00fa, sino una que venga impuesta externamente. Por ejemplo, un plazo para la entrega de un documento.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por otro lado, las tareas que <strong>te acercan a los objetivos<\/strong>, las que se proyectan al futuro, son mucho m\u00e1s definitorias que las que resuelven problemas, las que miran al pasado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Seguro que hay problemas cuya resoluci\u00f3n ser\u00e1 urgent\u00edsima, pero te puedo asegurar que esos son apenas un 5% del total.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Muchas de estas <strong>urgencias<\/strong> aparecen ante nuestros ojos como emergencias y en realidad no lo son. La efectividad del arquitecto se resiente especialmente con estos sustos. Todo lo que no son emergencias reales, podr\u00e1 esperar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para decidir bien, dejaremos de dedicarnos a apagar fuegos y acometeremos las tareas que nos sean m\u00e1s \u00fatiles.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3743\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/efectividad-del-arquitecto-y-su-estudio-productividad.jpg\" alt=\"Efectividad del arquitecto y su estudio productividad\" width=\"1200\" height=\"857\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/efectividad-del-arquitecto-y-su-estudio-productividad.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/efectividad-del-arquitecto-y-su-estudio-productividad-300x214.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/efectividad-del-arquitecto-y-su-estudio-productividad-768x548.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/efectividad-del-arquitecto-y-su-estudio-productividad-1024x731.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La <strong>estrategia<\/strong> y la definici\u00f3n de procesos son importantes, puesto que el tiempo que dedicamos a todo ello tiene un retorno extraordinario m\u00e1s adelante. Esas tareas son prioritarias.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n lo son las tareas que nos permiten aportar mucho <strong>valor<\/strong> al proyecto y contribuyen en gran medida a su realizaci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n aqu\u00e9llas que son <strong>cr\u00edticas<\/strong>, necesarias para que otros miembros del equipo puedan llevar a cabo las suyas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fefectividad-del-arquitecto%2F&#038;text=Prioriza.%20A%20veces%20lo%20urgente%20no%20deja%20tiempo%20para%20lo%20importante%20%23efectividad%20%23arquitectos&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Prioriza. A veces lo urgente no deja tiempo para lo importante #efectividad #arquitectos <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fefectividad-del-arquitecto%2F&#038;text=Prioriza.%20A%20veces%20lo%20urgente%20no%20deja%20tiempo%20para%20lo%20importante%20%23efectividad%20%23arquitectos&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Muchas veces nos dedicamos a lo m\u00e1s llamativo o a lo que m\u00e1s nos gusta. No, es mejor pensar en nuestros objetivos y ver qu\u00e9 aporta m\u00e1s valor para alcanzarlos.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"6_Interrupciones_y_emergencias\"><strong>6 \u2013 Interrupciones y emergencias<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ya hablamos de que los arquitectos nos movemos en entornos muy VUCA. Los imprevistos y las interrupciones van a ser inevitables, ah\u00ed hay poco que hacer. Donde s\u00ed tenemos margen de elecci\u00f3n es en <strong>qu\u00e9 hacemos<\/strong> cuando se producen esas interrupciones y c\u00f3mo las gestionamos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El tel\u00e9fono, las notificaciones, los emails, los compa\u00f1eros y colaboradores\u2026 Como el proceso de construcci\u00f3n involucra a <strong>muchos agentes<\/strong>, tenemos muchas entradas de informaci\u00f3n y muchas comunicaciones de personas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Todas estas interrupciones <strong>destruyen la concentraci\u00f3n<\/strong>, por lo que es fundamental restringirlas. No pasa nada por apagar o poner en silencio el tel\u00e9fono cuando est\u00e9s haciendo algo que requiere concentraci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es buena idea determinar una <strong>disciplina<\/strong> en este aspecto. Fija una serie de momentos en los que consultar el email, mensajes, etc., y trata de que esos momentos coincidan con tus horas de energ\u00eda m\u00e1s baja.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Poned <strong>se\u00f1ales<\/strong> en el estudio para los momentos en los que no se pueda interrumpir a una persona salvo emergencia (real). Un peque\u00f1o sem\u00e1foro verde\/\u00e1mbar\/rojo funciona.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si la <strong>interrupci\u00f3n<\/strong> se produce, es importante que rompa lo menos posible tu concentraci\u00f3n. Salvo ese 5% de emergencias reales, el resto de inputs que tengas mientras te dedicas a otra cosa los podr\u00e1s reservar para despu\u00e9s. Casi todo puede esperar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cuando hayas completado tu tarea o tengas definido un momento de par\u00f3n, ordena la informaci\u00f3n motivo de la interrupci\u00f3n y mira si es m\u00e1s conveniente hacer algo con ella ya o no.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">GTD es un sistema eficaz y flexible para estas cosas, vale la pena echarle un vistazo.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"7_Exceso_de_planificacion_en_la_efectividad_del_arquitecto\"><strong>7 \u2013 Exceso de planificaci\u00f3n en la efectividad del arquitecto<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">El exceso de planificaci\u00f3n en entornos tan <strong>variables<\/strong> como la arquitectura lleva inevitablemente a acumular tiempos muertos entre tareas, a realizar las de mayor exigencia en nuestras horas m\u00e1s bajas o a dejarlas inconclusas, con la consiguiente ineficiencia y carga de ansiedad.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El no cumplimiento de la planificaci\u00f3n tambi\u00e9n lleva al <strong>estr\u00e9s<\/strong>. Adem\u00e1s, el tiempo pasado planificando es tiempo que se va a la basura y afecta a la efectividad del arquitecto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes intentar planificar todo al mil\u00edmetro, pero enseguida te dar\u00e1s cuenta de que esta planificaci\u00f3n ha saltado por los aires ante el menor imprevisto, interrupci\u00f3n o cambio. Puedes ser buen\u00edsimo planificando, pero <strong>no puedes controlar<\/strong> un entorno VUCA.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es mucho mejor intentar <strong>fluir<\/strong> con \u00e9l (no es que me ponga esot\u00e9rico, pero no se me ocurre otra palabra m\u00e1s descriptiva).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Teniendo claros tus objetivos y el marco general en el que te quieres mover, act\u00faa en funci\u00f3n del contexto y circunstancias, eligiendo con criterio lo que vas a hacer en cada momento. No hagas algo para cumplir un planning. Hazlo porque es la mejor elecci\u00f3n en unas circunstancias determinadas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Poco a poco, esto te ir\u00e1 llevando al <strong>objetivo<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No se trata de quedarse al pairo o dejarse llevar por el viento. Se trata de saber a d\u00f3nde quieres llegar y aprovechar la fuerza de ese viento para remar menos. Incluso cuando el viento est\u00e1 en contra, se puede aprovechar para avanzar en la direcci\u00f3n que m\u00e1s te interese.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esto es navegar de ce\u00f1ida, seg\u00fan me dicen los que saben de vela. Yo es que me mareo en los barcos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3742\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/efectividad-del-arquitecto-y-su-estudio-eficiencia.jpg\" alt=\"Efectividad del arquitecto y su estudio eficiencia\" width=\"1200\" height=\"844\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/efectividad-del-arquitecto-y-su-estudio-eficiencia.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/efectividad-del-arquitecto-y-su-estudio-eficiencia-300x211.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/efectividad-del-arquitecto-y-su-estudio-eficiencia-768x540.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/efectividad-del-arquitecto-y-su-estudio-eficiencia-1024x720.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"8_Perdida_del_foco\"><strong>8 \u2013 P\u00e9rdida del foco<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para seguir este principio de fluir con las circunstancias, debes tener muy claro el objetivo al que te diriges y mantener el <strong>foco<\/strong> en \u00e9l.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esto que parece tan obvio muchas veces se queda por el camino. En general, est\u00e1 bien <strong>preguntarse<\/strong> para cada tarea: \u00bfc\u00f3mo me ayuda esta tarea para llegar al resultado final? Si la respuesta no es muy clara, seguramente la tarea no es tan necesaria o la estamos enfocando mal.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/exceso-de-perfeccionismo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">exceso de perfeccionismo<\/a><\/strong> es una manera muy com\u00fan de p\u00e9rdida del foco. Nunca llegar\u00e1s al 100% de perfecci\u00f3n (porque no existe). Adem\u00e1s, a partir de cierto nivel, el perfeccionamiento exige una cantidad de tiempo y energ\u00eda que, simplemente, no salen a cuenta.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fefectividad-del-arquitecto%2F&#038;text=El%20exceso%20de%20perfeccionismo%20es%20una%20manera%20muy%20com%C3%BAn%20de%20p%C3%A9rdida%20del%20foco%20%23efectividad%20%23arquitectos&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">El exceso de perfeccionismo es una manera muy com\u00fan de p\u00e9rdida del foco #efectividad #arquitectos <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fefectividad-del-arquitecto%2F&#038;text=El%20exceso%20de%20perfeccionismo%20es%20una%20manera%20muy%20com%C3%BAn%20de%20p%C3%A9rdida%20del%20foco%20%23efectividad%20%23arquitectos&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ojo, en nuestra profesi\u00f3n caemos muchas veces en esto. El <strong>perfeccionismo extremo<\/strong> destruye la efectividad del arquitecto.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"9_Dificultades_en_la_toma_de_decisiones_Paralisis_por_el_analisis\"><strong>9 \u2013 Dificultades en la toma de decisiones. Par\u00e1lisis por el an\u00e1lisis<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Otro cl\u00e1sico. A veces, ante decisiones dif\u00edciles, podemos pasarnos mucho tiempo <strong>bloqueados<\/strong> porque solamente vemos los contras de la decisi\u00f3n que vamos a tomar. Solamente vemos lo que vamos a perder al escoger A en lugar de B, y no lo que vamos a ganar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hay muy pocas decisiones de vida o muerte. Hay muy pocas decisiones con las que podamos meter la pata much\u00edsimo. Y no hay decisiones que no podamos tomar por no estar preparados para ello.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Decide<\/strong>. Es mejor acertar parcialmente o incluso no acertar que quedarte bloqueado. Si aciertas, perfecto. Si no, lo arreglas. Por supuesto, es mejor acertar, pero un porcentaje razonable de errores ser\u00e1 m\u00e1s efectivo que no hacer nada.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esto no quiere decir que vayas a lo loco, pero cada decisi\u00f3n tiene un tiempo prudencial para tomarla, por encima del cual empieza a causar <strong>problemas<\/strong> para la marcha de tu trabajo. No te estanques ah\u00ed.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Creo que sabes de qu\u00e9 hablo.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"10_Reuniones_innecesarias_o_poco_productivas\"><strong>10 \u2013 Reuniones innecesarias o poco productivas<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">A los seres humanos nos suele gustar reunirnos. Somos sociales, es inevitable.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s, muchas veces las reuniones suponen un <strong>par\u00e9ntesis<\/strong> o incluso un descanso si no se toman en serio. En ellas, acaban trabajando un par de personas mientras el resto bosteza. Las reuniones son una tentaci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No es necesario reunirse para todo, en especial en estos tiempos en los que la comunicaci\u00f3n no es un problema. Si aun as\u00ed decides que es necesario hacerlo, sigue algunas <strong>reglas<\/strong> fundamentales.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Acota la duraci\u00f3n de las reuniones para que no se coman tus mejores horas. Para ello debes prepararlas, es decir, fijar un objetivo y estudiar c\u00f3mo lo vas a tratar. El \u00e9xito de una reuni\u00f3n se determina antes de que \u00e9sta se produzca mediante la <strong>preparaci\u00f3n<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fefectividad-del-arquitecto%2F&#038;text=El%20%C3%A9xito%20de%20una%20reuni%C3%B3n%20se%20determina%20antes%20de%20que%20%C3%A9sta%20se%20produzca%20%23efectividad%20%23arquitectos&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">El \u00e9xito de una reuni\u00f3n se determina antes de que \u00e9sta se produzca #efectividad #arquitectos <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fefectividad-del-arquitecto%2F&#038;text=El%20%C3%A9xito%20de%20una%20reuni%C3%B3n%20se%20determina%20antes%20de%20que%20%C3%A9sta%20se%20produzca%20%23efectividad%20%23arquitectos&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Durante la misma, dir\u00edgela si no hay otra persona que est\u00e9 encargada de ello, y concl\u00fayela a tiempo y anotando las conclusiones.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Las mismas reglas para las reuniones con los clientes, por mucho que nos guste impresionarlos. Trata de ir a los puntos importantes sin dispersarte.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Las reuniones merecen un <strong>art\u00edculo espec\u00edfico<\/strong>. En breve.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"11_Visitas_de_obra_interminables\"><strong>11 \u2013 Visitas de obra interminables<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una forma de reuni\u00f3n <strong>especialmente gravosa<\/strong> en t\u00e9rminos de tiempo es la visita de obra.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La visita de obra tambi\u00e9n debes <strong>acotarla<\/strong> en tiempo. Cuando llegue tu hora, te vas. Surgir\u00e1n temas pendientes, pero salvo que se produzca un cataclismo (un accidente o algo as\u00ed), siempre podr\u00e1n esperar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Intenta ir a la obra y que los otros agentes intervinientes vayan con un <strong>gui\u00f3n<\/strong> de temas preparado. Esas visitas en las que se pasea y mientras tanto van apareciendo cuestiones son altamente ineficaces. Hay que inspeccionar, y si se ve un problema atacarlo, pero eso no puede sustituir a una preparaci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No me detendr\u00e9 m\u00e1s en las visitas de obra, puesto que hablar\u00e9 de ellas en ese pr\u00f3ximo art\u00edculo. Anotado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Estos 11 errores que matan la efectividad del arquitecto y su estudio son frecuentes. Puede que hayas identificado varios en el d\u00eda a d\u00eda de la profesi\u00f3n. Enfrentarse a ellos es una cuesti\u00f3n de actitud y sobre todo de h\u00e1bito.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Te recomiendo que te pongas a ello en la medida de lo posible. Notar\u00e1s resultados.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes muchos contenidos, herramientas y posts para mejorar tu trabajo en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestion-estudio-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>GESTI\u00d3N DEL ESTUDIO DE ARQUITECTURA<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfY t\u00fa? \u00bfCrees que tienes un nivel razonable de efectividad? \u00bfCon cu\u00e1ntos de estos problemas te enfrentas diariamente? \u00bfCrees que puedes implantar algo de lo que has le\u00eddo pese a lo impredecible del entorno? \u00bfLa efectividad del arquitecto presenta desaf\u00edos especiales?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Com\u00e9ntamelo aqu\u00ed abajo, nos vendr\u00e1 muy bien a todos conocer tu experiencia. \u00a1Ah!, y si te ha gustado mucho comp\u00e1rtelo, por favor. Tienes aqu\u00ed los botones.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3977\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"7\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@import url(\"\/\/fonts.googleapis.com\/css?family=Nunito:400,800,600&subset=latin\");@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65d6174f3ebf78\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105d6174f3ebf7c\"] { border-top-left-radius: 2px; border-top-right-radius: 2px; border-bottom-right-radius: 2px; border-bottom-left-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; display: block; max-width: 100%; width: 100%; min-width: 100% !important; }[data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; padding: 12px 15px; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; line-height: 1.2em; font-size: 18px; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35d6174f3ebf75\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05d6174f3ebf70\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35d6174f3ebf75\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35d6174f3ebf75\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15d6174f3ebf73\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45d6174f3ebf76\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75d6174f3ebf79\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55d6174f3ebf77\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85d6174f3ebf7a\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25d6174f3ebf74\"] { color: #db452e!important; font-size: 28px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115d6174f3ebf7d\"] { font-size: 24px !important; font-family: Nunito !important; font-weight: 400 !important; }[data-css=\"tve-u-115d6174f3ebf7d\"] strong { font-weight: 800 !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3977\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05d6174f3ebf70\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15d6174f3ebf73\" data-tag=\"h4\"><h4 data-css=\"tve-u-25d6174f3ebf74\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35d6174f3ebf75\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45d6174f3ebf76\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55d6174f3ebf77\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65d6174f3ebf78\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-8820\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-hoja-excel-c\u00e1lculo-honorarios.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-hoja-excel-c\u00e1lculo-honorarios\" data-id=\"8820\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75d6174f3ebf79\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85d6174f3ebf7a\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">HOJA EXCEL PARA EL C\u00c1LCULO DE HONORARIOS<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\" style=\"\" data-button-size=\"s\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingest322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105d6174f3ebf7c\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115d6174f3ebf7d\">\u00a1DAME LA HOJA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La efectividad del arquitecto y su estudio reciben poca atenci\u00f3n. Normalmente, nos hemos dedicado a pensar en otras cosas. Pues bien, la efectividad es importante para tus resultados y para ganar tiempo. No cometas estos errores habituales y completamente evitables.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":3744,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[9],"tags":[21,48,49,22],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>11 errores que matan la efectividad del arquitecto y su estudio<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La efectividad del arquitecto y su estudio reciben poca atenci\u00f3n. Son importantes. No cometas estos errores habituales y completamente evitables\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/efectividad-del-arquitecto\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"11 errores frecuentes que matan la efectividad del arquitecto y su estudio\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"La efectividad del arquitecto y su estudio reciben poca atenci\u00f3n. Son importantes. No cometas estos errores habituales y completamente evitables\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/efectividad-del-arquitecto-y-su-estudio.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"11 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/efectividad-del-arquitecto\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/efectividad-del-arquitecto-y-su-estudio.jpg\",\"width\":1200,\"height\":650,\"caption\":\"Efectividad del arquitecto y su estudio\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/efectividad-del-arquitecto\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/efectividad-del-arquitecto\/\",\"name\":\"11 errores que matan la efectividad del arquitecto y su estudio\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/efectividad-del-arquitecto\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-04-03T22:27:44+00:00\",\"dateModified\":\"2017-04-03T22:27:44+00:00\",\"description\":\"La efectividad del arquitecto y su estudio reciben poca atenci\\u00f3n. Son importantes. No cometas estos errores habituales y completamente evitables\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/efectividad-del-arquitecto\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/efectividad-del-arquitecto\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/efectividad-del-arquitecto\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"11 ERRORES FRECUENTES QUE MATAN LA EFECTIVIDAD DEL ARQUITECTO Y SU ESTUDIO\",\"datePublished\":\"2017-04-03T22:27:44+00:00\",\"dateModified\":\"2017-04-03T22:27:44+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/efectividad-del-arquitecto\/#webpage\"},\"commentCount\":4,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/efectividad-del-arquitecto\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"delegar,efectividad personal,GTD,productividad\",\"articleSection\":\"estudio\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/efectividad-del-arquitecto\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3745"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3745"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3745\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8382,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3745\/revisions\/8382"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3744"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3745"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3745"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3745"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}