{"id":3767,"date":"2017-04-18T00:11:48","date_gmt":"2017-04-17T22:11:48","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=3767"},"modified":"2019-08-12T19:36:58","modified_gmt":"2019-08-12T17:36:58","slug":"encontrar-trabajo-de-arquitecto-valor","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/encontrar-trabajo-de-arquitecto-valor\/","title":{"rendered":"C\u00d3MO ENCONTRAR TRABAJO DE ARQUITECTO CON UNA VISI\u00d3N CENTRADA EN EL VALOR"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Encontrar trabajo de arquitecto<\/strong> es una actividad hipercompetitiva, en la cual muchos candidatos para muy pocos puestos engordan sus listados de competencias con la esperanza de dar con ese elemento diferenciador que les d\u00e9 m\u00e1s posibilidades.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como dice Arancha Ruiz, encontrar empleo se ha convertido (sobre todo para los j\u00f3venes) en una especie de Juegos del Hambre. S\u00f3lo puede quedar uno. Encontrar trabajo de arquitecto tambi\u00e9n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los empleadores se han subido al carro en muchas ocasiones, y no es extra\u00f1o ver requisitos como idiomas para puestos en los que es obvio que no van a ser necesarios.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Este <strong>proceso de inflaci\u00f3n<\/strong> proviene en mi opini\u00f3n de un modo err\u00f3neo de valorar la adecuaci\u00f3n al puesto de un candidato. Como empleador, \u00bfqu\u00e9 te interesa realmente? \u00bfLa acumulaci\u00f3n de competencias o el valor que ese candidato puede aportar a tu organizaci\u00f3n?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No hace mucho, en este art\u00edculo sobre <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/marca-personal-de-un-arquitecto-empleo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">la marca personal de un arquitecto que busca empleo<\/a><\/strong>, habl\u00e9 de algunas de las claves que creo importantes para encontrar trabajo como arquitecto en esta tesitura.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Veamos hoy en qu\u00e9 consiste el paso de esa visi\u00f3n basada en competencias t\u00e9cnicas a otra m\u00e1s eficaz centrada en el <strong>aporte de valor<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Cambio_en_la_mentalidad_para_encontrar_trabajo_de_arquitecto\">Cambio en la mentalidad para encontrar trabajo de arquitecto<\/a><\/li><li><a href=\"#Que_valor_puedes_aportar_a_una_empresa\">\u00bfQu\u00e9 valor puedes aportar a una empresa?<\/a><\/li><li><a href=\"#La_propuesta_de_valor_personal\">La propuesta de valor personal<\/a><\/li><li><a href=\"#La_otra_cara_de_la_moneda_empleadores\">La otra cara de la moneda: empleadores<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3771\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/encontrar-trabajo-de-arquitecto.jpg\" alt=\"Encontrar trabajo de arquitecto\" width=\"1200\" height=\"798\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/encontrar-trabajo-de-arquitecto.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/encontrar-trabajo-de-arquitecto-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/encontrar-trabajo-de-arquitecto-768x511.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/encontrar-trabajo-de-arquitecto-1024x681.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Cambio_en_la_mentalidad_para_encontrar_trabajo_de_arquitecto\"><strong>Cambio en la mentalidad para encontrar trabajo de arquitecto<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">El <strong>sistema tradicional<\/strong> de selecci\u00f3n que ha imperado durante bastantes a\u00f1os en nuestro sector se ha basado casi siempre en la acumulaci\u00f3n de competencias t\u00e9cnicas del candidato. Con suerte, alguna vez se han valorado ciertas habilidades blandas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es la misma\u00a0mentalidad que subyace cuando se valora m\u00e1s la ejecuci\u00f3n de tareas que los avances que \u00e9stas suponen hacia el objetivo, o cuando la presencia f\u00edsica en el puesto de trabajo durante muchas horas pesa m\u00e1s que la obtenci\u00f3n de resultados.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Este paradigma est\u00e1 cambiando.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hoy, cada vez m\u00e1s empresas buscan a <strong>personas que generen valor<\/strong> para ellas. En su actividad, las empresas aportan valor a sus clientes, y parte de ese valor es generado por el trabajador.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fencontrar-trabajo-de-arquitecto-valor%2F&#038;text=Las%20empresas%20buscan%20personas%20que%20generen%20valor%20para%20ellas%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Las empresas buscan personas que generen valor para ellas #coaching #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fencontrar-trabajo-de-arquitecto-valor%2F&#038;text=Las%20empresas%20buscan%20personas%20que%20generen%20valor%20para%20ellas%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Desde el punto de vista del candidato que intenta encontrar trabajo de arquitecto, la inflaci\u00f3n de competencias significa\u00a0que tener un master o dominar un idioma <strong>no son elementos diferenciales<\/strong> significativos a partir de cierto nivel de requisitos m\u00ednimos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Piensa tambi\u00e9n\u00a0que al final estas competencias tienen un prop\u00f3sito. Debes poder aportar valor a la empresa y, con ello, ayudarla a lograr sus objetivos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Evidentemente no estoy diciendo que las competencias no sirvan para nada. Al contrario, soy un gran defensor de la formaci\u00f3n continua para adquirirlas. Sin embargo, si no se logran <strong>traducir en valor<\/strong>, concreto y adecuado a las necesidades de una empresa, no van a significar una ventaja.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De un modo m\u00e1s matem\u00e1tico: cuando una empresa te contrata, est\u00e1 incurriendo en unos gastos contigo (retribuci\u00f3n, seguridad social, etc.). Debes estar preparado para generar m\u00e1s valor a la empresa de lo que esos gastos suponen. Y adem\u00e1s, debes ser capaz de transmitirlo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si no, la ecuaci\u00f3n no sale y no te van a contratar.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Que_valor_puedes_aportar_a_una_empresa\"><strong>\u00bfQu\u00e9 valor puedes aportar a una empresa?<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es una pregunta t\u00edpica en entrevistas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ese valor debe cumplir dos condiciones: que seas realmente capaz de aportarlo y que sea algo que la empresa necesita. En eso se resume m\u00e1s o menos la <strong>adecuaci\u00f3n al puesto<\/strong>. Y si adem\u00e1s es algo que s\u00f3lo puedes aportar t\u00fa, lo tienes hecho para encontrar trabajo de arquitecto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Procura que la ansiedad no te lleve a intentar encajar con calzador en puestos cuyos requisitos no puedes alcanzar. Es uno de <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/errores-de-un-arquitecto-en-paro\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>los 13 peores errores de un arquitecto en paro<\/strong><\/a>, no lo cometas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1s all\u00e1 de qui\u00e9n te entreviste, de c\u00f3mo miren tu <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/curriculum-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>CV o ecosistema 2.0<\/strong><\/a> o de c\u00f3mo te desenvuelvas en la entrevista, si puedes alinear el valor que aportas con las necesidades de la empresa, tus posibilidades aumentar\u00e1n exponencialmente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El valor se puede centrar en diferentes puntos, por ejemplo:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Resolver problemas o <strong>necesidades internas<\/strong> de la empresa. El caso de un estudio que externaliza el c\u00e1lculo de estructuras y no ha conseguido encontrar un proveedor que lo haga suficientemente bien.<\/li>\n<li>Aportar valor directamente al <strong>cliente final<\/strong>. Si el estudio tiene muchos clientes alemanes y t\u00fa hablas un buen alem\u00e1n, ser\u00e1s apetecible porque se podr\u00e1 aportar valor al cliente final gracias a ti.<\/li>\n<li>Ser <strong>innovador<\/strong>. Poder\u00a0aportar algo a la empresa que le sirva para generar un valor a\u00f1adido.<\/li>\n<li>Ser un gran <strong>especialista<\/strong> en algo que la empresa necesita.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">En esos \u00e1mbitos (y en otros) puedes encontrar <strong>elementos diferenciales<\/strong> que te den una buena ventaja sobre otros candidatos.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"La_propuesta_de_valor_personal\"><strong>La propuesta de valor personal<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">La propuesta de valor personal condensa el valor que puedes aportar, y debe estar alineada con las necesidades de tu posible empleador. Si no, de poco te servir\u00e1. Como hemos dicho, en esto consiste la adecuaci\u00f3n al puesto, que es <strong>el 90% del \u00e9xito<\/strong> en un proceso de selecci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fencontrar-trabajo-de-arquitecto-valor%2F&#038;text=La%20adecuaci%C3%B3n%20al%20puesto%20es%20el%2090%25%20del%20%C3%A9xito%20en%20un%20proceso%20de%20selecci%C3%B3n%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">La adecuaci\u00f3n al puesto es el 90% del \u00e9xito en un proceso de selecci\u00f3n #coaching #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fencontrar-trabajo-de-arquitecto-valor%2F&#038;text=La%20adecuaci%C3%B3n%20al%20puesto%20es%20el%2090%25%20del%20%C3%A9xito%20en%20un%20proceso%20de%20selecci%C3%B3n%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El otro 10% se centrar\u00e1 en la comunicaci\u00f3n de la propuesta y alg\u00fan que otro factor para competir con otros candidatos cuya adecuaci\u00f3n al puesto tambi\u00e9n sea correcta.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El proceso consiste en identificar ese valor que puedes aportar (<strong>autoconocimiento<\/strong>), ver el modo de ponerlo sobre la mesa ante las personas adecuadas (<strong>identidad empleable<\/strong>) y comunicarlo de manera efectiva (<strong>promoci\u00f3n<\/strong>).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La <strong>estrategia<\/strong> hila estas tres fases, y conceptos como la <strong>marca personal<\/strong> resultan claves.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Encontrar trabajo de arquitecto comienza a parecerse a una actitud knowmada, ya que la venta de nuestros servicios como profesionales libres o de nuestra identidad empleable como trabajadores por cuenta ajena son similares.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1s a\u00fan cuando mantenerse en un puesto de trabajo mucho tiempo es una utop\u00eda, y cuando muchas veces nuestra estancia en uno est\u00e1 vinculada a la duraci\u00f3n de un proyecto concreto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tu <strong>propuesta de valor<\/strong> debes destacarla cuando dise\u00f1es tu identidad empleable y te promociones. Aparecer\u00e1 en tu CV, perfil de LinkedIn o blog, en tu <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/elevator-pitch-de-un-arquitecto-en-paro\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">elevator pitch<\/a><\/strong>, cuando hagas <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/eventos-de-networking-para-arquitectos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">networking<\/a><\/strong>\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cuando te pregunten qu\u00e9 puedes aportar a la empresa, no contestes que tienes un master. Contesta qu\u00e9 valor puedes aportar gracias a ese master.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3770\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/encontrar-trabajo-de-arquitecto-aporte-de-valor.jpg\" alt=\"Encontrar trabajo de arquitecto con aporte de valor\" width=\"1200\" height=\"599\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/encontrar-trabajo-de-arquitecto-aporte-de-valor.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/encontrar-trabajo-de-arquitecto-aporte-de-valor-300x150.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/encontrar-trabajo-de-arquitecto-aporte-de-valor-768x383.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/encontrar-trabajo-de-arquitecto-aporte-de-valor-1024x511.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"La_otra_cara_de_la_moneda_empleadores\"><strong>La otra cara de la moneda: empleadores<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como candidato a encontrar trabajo de arquitecto te vas a enfocar por completo en hacer las cosas bien para superar procesos de selecci\u00f3n o, mejor a\u00fan, para no necesitarlos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si logras <strong>atraer<\/strong> con los mecanismos explicados en art\u00edculos anteriores las empresas (o peque\u00f1os estudios u otras organizaciones) te buscar\u00e1n a ti.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por desgracia, el cambio de paradigma todav\u00eda est\u00e1 en marcha. Estamos en un limbo en el que el modo de funcionar es diverso.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por ejemplo, si la <strong>oferta de trabajo<\/strong> publicada por un empleador est\u00e1 bien pensada y comunicada, no ser\u00e1 dif\u00edcil determinar el valor que este empleador necesita y si eres adecuado o no. Sin embargo, esto no abunda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Todav\u00eda se publican muchas ofertas en las que s\u00f3lo se piden competencias o, pocas veces, ciertas habilidades. En esos casos, <strong>determinar la necesidad<\/strong> del empleador ser\u00e1 un poco m\u00e1s dif\u00edcil y requerir\u00e1 de investigaci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En otros casos, ser\u00e1 imposible. Ejemplo real: \u201cSe busca arquitecto con 5 a\u00f1os de experiencia\u201d. \u00bfExperiencia en qu\u00e9? \u00bfPara hacer qu\u00e9? \u00bfQu\u00e9 necesitas realmente?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La historia va cambiando poco a poco, y en cualquier caso es algo que t\u00fa no puedes controlar. Lo que s\u00ed puedes hacer es <strong>tu parte del trabajo<\/strong>.\u00a0Autoconocimiento, identidad empleable, promoci\u00f3n. Y tratar de determinar en la medida de tus posibilidades qu\u00e9 necesita realmente el empleador.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si te adec\u00faas al puesto, perfecto. Tienes buenas posibilidades. Si no, no pierdas tiempo y energ\u00eda en ello. Habr\u00e1 otra oportunidad.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes una megagu\u00eda muy completa y recursos gratuitos para lograr trabajo en nuestro sector en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empleo-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>EMPLEO DE ARQUITECTO<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfTienes clara tu propuesta de valor personal? \u00bfSabes en qu\u00e9 puedes diferenciarte respecto de otros candidatos? \u00bfTe centras en comunicar tus competencias, o el valor que aportas?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3904\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"1\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65ccc0ba433fe0\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105ccc0ba433fe6\"] { border-radius: 2px; border-width: 0px; border-style: none; border-color: rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; float: none; z-index: 3; position: relative; display: block; max-width: 100%; width: 100%; margin-right: auto !important; margin-left: auto !important; }[data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; text-shadow: none; background-color: #db452e!important; background-image: none !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; font-size: 20px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05ccc0ba433fd5\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-position: 50% 50% !important; background-attachment: scroll !important; background-repeat: no-repeat !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15ccc0ba433fd9\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45ccc0ba433fde\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75ccc0ba433fe2\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55ccc0ba433fdf\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85ccc0ba433fe3\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25ccc0ba433fdb\"] { color: #db452e!important; font-size: 28px !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3904\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05ccc0ba433fd5\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15ccc0ba433fd9\"><p data-css=\"tve-u-25ccc0ba433fdb\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES CONSEGUIR EMPLEO <br>EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/p><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45ccc0ba433fde\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55ccc0ba433fdf\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65ccc0ba433fe0\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6812\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura\" data-id=\"6812\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75ccc0ba433fe2\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85ccc0ba433fe3\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\"><\/span><\/span><br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">MINIGU\u00cdA PARA LA PREPARACI\u00d3N DE ENTREVISTAS DE TRABAJO EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\" style=\"\" data-tcb_hover_state_parent=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingemp322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105ccc0ba433fe6\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Encontrar trabajo de arquitecto es una actividad hipercompetitiva, en la que tradicionalmente se ha valorado la acumulaci\u00f3n de competencias. Hoy en d\u00eda la puedes abordar con mejores garant\u00edas desde la perspectiva del valor que puedes aportar a un empleador.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":3771,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[30],"tags":[83,65,40,67,45],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>C\u00f3mo encontrar trabajo de arquitecto centr\u00e1ndose en el valor<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Encontrar trabajo de arquitecto es una actividad hipercompetitiva. Para tener mejores posibilidades, deber\u00e1s afrontarla desde el punto de vista del valor\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"C\u00f3mo encontrar trabajo de arquitecto con una visi\u00f3n centrada en el valor\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Encontrar trabajo de arquitecto es una actividad hipercompetitiva. Para tener mejores posibilidades, deber\u00e1s afrontarla desde el punto de vista del valor\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/encontrar-trabajo-de-arquitecto.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/encontrar-trabajo-de-arquitecto-valor\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/encontrar-trabajo-de-arquitecto.jpg\",\"width\":1200,\"height\":798,\"caption\":\"Encontrar trabajo de arquitecto\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/encontrar-trabajo-de-arquitecto-valor\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/encontrar-trabajo-de-arquitecto-valor\/\",\"name\":\"C\\u00f3mo encontrar trabajo de arquitecto centr\\u00e1ndose en el valor\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/encontrar-trabajo-de-arquitecto-valor\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-04-17T22:11:48+00:00\",\"dateModified\":\"2019-08-12T17:36:58+00:00\",\"description\":\"Encontrar trabajo de arquitecto es una actividad hipercompetitiva. Para tener mejores posibilidades, deber\\u00e1s afrontarla desde el punto de vista del valor\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/encontrar-trabajo-de-arquitecto-valor\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/encontrar-trabajo-de-arquitecto-valor\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/encontrar-trabajo-de-arquitecto-valor\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"C\\u00d3MO ENCONTRAR TRABAJO DE ARQUITECTO CON UNA VISI\\u00d3N CENTRADA EN EL VALOR\",\"datePublished\":\"2017-04-17T22:11:48+00:00\",\"dateModified\":\"2019-08-12T17:36:58+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/encontrar-trabajo-de-arquitecto-valor\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/encontrar-trabajo-de-arquitecto-valor\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"autoconocimiento,empleabilidad,identidad empleable,marca personal,propuesta de valor\",\"articleSection\":\"empleo\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/encontrar-trabajo-de-arquitecto-valor\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3767"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3767"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3767\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8656,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3767\/revisions\/8656"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3771"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3767"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3767"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3767"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}