{"id":3805,"date":"2017-05-07T00:12:33","date_gmt":"2017-05-06T22:12:33","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=3805"},"modified":"2019-06-23T20:54:39","modified_gmt":"2019-06-23T18:54:39","slug":"posts-interesantes-abril-2017","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-abril-2017\/","title":{"rendered":"RECOPILATORIO DE POSTS INTERESANTES DEL MES DE ABRIL 2017"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Este mes de Abril de 2017 han pasado cosas muy interesantes en la blogosfera, y eso se ha traducido en una buena cantidad de posts recomendables.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como siempre, te presento una selecci\u00f3n con tem\u00e1ticas afines a las de ARQcoaching. Tenemos arquitectura, pero tambi\u00e9n aspectos relacionados con el coaching y el marketing.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Seguro que me he dejado algunos. Hay mucha gente con talento y esfuerzo ah\u00ed fuera, pero creo que con \u00e9stos vas a disfrutar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes ir pinchando en cada t\u00edtulo para dirigirte al post original.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3808\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/posts-interesantes-Abril-2017.jpg\" alt=\"Posts interesantes Abril 2017\" width=\"1200\" height=\"675\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/posts-interesantes-Abril-2017.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/posts-interesantes-Abril-2017-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/posts-interesantes-Abril-2017-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/posts-interesantes-Abril-2017-1024x576.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/blogfundacion.arquia.es\/2017\/04\/otsukaresama-desu-%E3%81%8A%E7%96%B2%E3%82%8C%E6%A7%98%E3%81%A7%E3%81%99-o-los-espacios-de-oficinas-en-japon\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">OTSUKARESAMA DESU, O LOS ESPACIOS DE OFICINAS EN JAP\u00d3N<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Julia Ayuso en el blog de Fundaci\u00f3n Arquia<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Julia es arquitecto especialista en espacios de trabajo y conoce perfectamente Jap\u00f3n, puesto que vive, trabaja y lleva a cabo su actividad acad\u00e9mica all\u00ed. Conozco su trabajo y os puedo asegurar que no tiene desperdicio. En este interesante art\u00edculo nos habla sobre la enorme influencia que tiene el dise\u00f1o de los espacios de trabajo sobre el bienestar de las personas, y lo hace a trav\u00e9s de algunos conceptos de la cultura japonesa que definen muy bien ciertas situaciones.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/ingesaez.es\/titular-profesional-en-linkedin-ejemplos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">C\u00d3MO ESCRIBIR UN TITULAR PROFESIONAL DE ALTO IMPACTO EN LINKEDIN<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Inge S\u00e1ez<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Inge es una habitual de estos posts recopilatorios, puesto que siempre nos ofrece contenido de gran valor explicado de un modo sencillo, directo y aplicable. En este post nos cuenta c\u00f3mo debe ser la parte m\u00e1s importante de nuestro perfil de LinkedIn: el titular. Muy \u00fatil.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.stepienybarno.es\/blog\/2017\/04\/26\/octavo-mandamiento-del-arquitecto-productivo-aprenderas-a-usar-las-herramientas-digitales-propias-de-tu-tiempo-arquitectoproductivo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">OCTAVO MANDAMIENTO DEL ARQUITECTO PRODUCTIVO: APRENDER\u00c1S A USAR LAS HERRAMIENTAS DIGITALES PROPIAS DE TU TIEMPO<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Stepien y Barno<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Siguiendo con su serie acerca de productividad en el mundo de la arquitectura, Stepien y Barno hacen hincapi\u00e9 en este post en un punto que muchas veces no obtiene la suficiente consideraci\u00f3n: las herramientas disponibles a nuestro alcance en esta era digital. Bien utilizadas, pueden suponer una diferencia notable en nuestro desempe\u00f1o.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.evacolladoduran.com\/2017\/04\/cosas-que-suceden-cuando-se-emprende-en-solitario-emprendedores\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">COSAS QUE SUCEDEN CUANDO EMPRENDES EN SOLITARIO<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Eva Collado Dur\u00e1n<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Me ha gustado este post de Eva Collado porque a su habitual sabidur\u00eda se une que es directo, sentido e incluso autobiogr\u00e1fico. Un repaso a las dificultades que surgen y a los puntos importantes a vigilar cuando emprendes ofreciendo recomendaciones \u00fatiles.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/blogfundacion.arquia.es\/2017\/04\/quien-teme-a-las-bajas-temerarias\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00bfQUI\u00c9N TEME A LAS BAJAS TEMERARIAS?<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Luis Llopis de Bonsai Arquitectos en el blog de Fundaci\u00f3n Arquia<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una visi\u00f3n sobre el problema relacionado con los honorarios de los arquitectos, centrada especialmente en los concursos de las administraciones p\u00fablicas, en los que se llega a ver bajas fuera de toda l\u00f3gica.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/pulse\/frenemies-mis-enemigos-son-amigos-david-d%C3%ADaz-robisco\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">FREENEMIES: MIS ENEMIGOS SON MIS AMIGOS<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por David D\u00edaz Robisco<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Este post habla de un concepto muy en boga \u00faltimamente: la coopetici\u00f3n. \u00bfQu\u00e9 ocurre cuando comparto mi conocimiento gratuitamente, incluso poni\u00e9ndolo a disposici\u00f3n de mis competidores? \u00bfQu\u00e9 pasa cuando colaboro con ellos? \u00bfMe copiar\u00e1n? \u00bfEs bueno aportar valor desinteresadamente? El post se completa con una recopilaci\u00f3n de links muy acertada.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.elcultural.com\/revista\/arte\/Antonio-Lamela\/9431\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">ENTREVISTA A ANTONIO LAMELA<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Ant\u00f3n Garc\u00eda-Abril en El Cultural<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Interesante entrevista al recientemente fallecido Antonio Lamela, arquitecto innovador, emprendedor y visionario en unos a\u00f1os en los que todo eso, ciertamente, no era sencillo. Cabe destacar su visi\u00f3n empresarial de la arquitectura como profesi\u00f3n, que se vio traducida en la organizaci\u00f3n de su estudio y cuyo testigo ha recogido su hijo Carlos.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.olgaferrera.com\/empleo\/deja-hacerte-la-victima\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">DEJA DE HACERTE LA V\u00cdCTIMA<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Olga Ferrera en su blog Polvo de Estrellas<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfQu\u00e9 es lo primero que debes hacer para encontrar empleo? \u00a1Mover el culo! En este post se nos recuerda la importancia de tener una actitud proactiva en un mundo en el que la gran mayor\u00eda de los puestos de trabajo nunca llegan a ofertarse y en el que las condiciones del mercado cambian constantemente.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/andresraya.com\/mas-alla-del-relato-moral-del-liderazgo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">M\u00c1S ALL\u00c1 DEL RELATO MORAL DEL LIDERAZGO<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Andr\u00e9s Raya<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Post muy interesante de Andr\u00e9s Raya. Est\u00e1 muy bien poner \u00e9nfasis en algunos aspectos tradicionalmente descuidados que forman parte del liderazgo como la amabilidad, la construcci\u00f3n de relaciones personales u otros del \u00e1mbito moral. Pero ello no nos debe hacer olvidar que el liderazgo es bastante m\u00e1s complejo que todo eso y que conviene encontrar un equilibrio entre las diversas facetas que construyen un buen l\u00edder.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/arquitectosleon10.es\/35-blogs-de-arquitectura-en-espanol-mas-influyentes\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">LOS 35 BLOGS DE ARQUITECTURA EN ESPA\u00d1OL M\u00c1S INFLUYENTES DEL 2017<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Arquitectos Le\u00f3n<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Acabamos con una recopilaci\u00f3n de blogs influyentes de arquitectura. Probablemente muchos ya los conozcas, pero estos listados siempre vienen muy bien para saber a d\u00f3nde acudir sin fallar el tiro.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y eso es todo. En los pr\u00f3ximos meses m\u00e1s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si quieres estar al d\u00eda de estas recopilaciones, recibir mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y otro contenido, date de alta en mi <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landing\/\">newsletter<\/a> y \u00fanete a la tropa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_4003\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"9\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"] { border-top-left-radius: 2px; border-top-right-radius: 2px; border-bottom-right-radius: 2px; border-bottom-left-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] { min-width: 100% !important; margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\"] { font-size: 24px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_4003\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"><h4 data-unit=\"px\" data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6807\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura\" data-id=\"6807\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">GU\u00cdA PARA LA ESPECIALIZACI\u00d3N DEL ARQUITECTO<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\" style=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingest322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En el mes de Abril de 2017 han pasado cosas interesantes en la blogosfera, y como resultado tenemos un buen pu\u00f1ado de posts recomendables. Aqu\u00ed tienes la recopilaci\u00f3n correspondiente, centrada por supuesto en la arquitectura, el coaching y el marketing.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":3808,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[57],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Recopilatorio de posts interesantes Abril 2017 | ARQcoaching<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Aqu\u00ed tienes un repaso a algunos posts interesantes del mes de Abril de 2017, \u00fatiles y relacionados con la tem\u00e1tica del blog\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Recopilatorio de posts interesantes Abril 2017 | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Aqu\u00ed tienes un repaso a algunos posts interesantes del mes de Abril de 2017, \u00fatiles y relacionados con la tem\u00e1tica del blog\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/posts-interesantes-Abril-2017.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-abril-2017\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/posts-interesantes-Abril-2017.jpg\",\"width\":1200,\"height\":675,\"caption\":\"Posts interesantes Abril 2017\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-abril-2017\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-abril-2017\/\",\"name\":\"Recopilatorio de posts interesantes Abril 2017 | ARQcoaching\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-abril-2017\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-05-06T22:12:33+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-23T18:54:39+00:00\",\"description\":\"Aqu\\u00ed tienes un repaso a algunos posts interesantes del mes de Abril de 2017, \\u00fatiles y relacionados con la tem\\u00e1tica del blog\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-abril-2017\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-abril-2017\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-abril-2017\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"RECOPILATORIO DE POSTS INTERESANTES DEL MES DE ABRIL 2017\",\"datePublished\":\"2017-05-06T22:12:33+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-23T18:54:39+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-abril-2017\/#webpage\"},\"commentCount\":2,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-abril-2017\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"recopilatorios\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-abril-2017\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3805"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3805"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3805\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8388,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3805\/revisions\/8388"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3808"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3805"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3805"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3805"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}