{"id":3907,"date":"2017-05-16T08:30:54","date_gmt":"2017-05-16T06:30:54","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=3907"},"modified":"2019-06-23T20:56:45","modified_gmt":"2019-06-23T18:56:45","slug":"empleo-para-arquitectos-entrevista-arquiparados","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empleo-para-arquitectos-entrevista-arquiparados\/","title":{"rendered":"ENTREVISTA A CARLOS MORENO DE ARQUIPARADOS. EMPLEO PARA ARQUITECTOS"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Os traigo una entrevista que me hace mucha ilusi\u00f3n. Cuando hablamos de <strong>empleo para arquitectos<\/strong>, a muchos os vendr\u00e1 a la cabeza la plataforma <strong><a href=\"http:\/\/www.arquiparados.com\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">arquiPARADOS<\/a><\/strong>. Pues bien, hoy charlamos con Carlos Moreno, la persona que est\u00e1 detr\u00e1s de esa iniciativa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Carlos es arquitecto por la ETSA de Sevilla, ha vivido y trabajado como arquitecto en B\u00e9lgica. Adem\u00e1s de su actividad profesional, todav\u00eda tiene tiempo para llevar arquiPARADOS, desde donde nos ofrece <strong>informaci\u00f3n y recursos muy \u00fatiles<\/strong> en la b\u00fasqueda de empleo para arquitectos. De entrada hay que agradecerle todo ese esfuerzo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hoy vamos a hablar con \u00e9l sobre su labor con el blog, su propia experiencia como arquitecto trabajando en el extranjero y sobre las tendencias en el mundo del empleo para arquitectos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3909\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/empleo-para-arquitectos-entrevista-arquiparados.jpg\" alt=\"Empleo para arquitectos - entrevista arquiPARADOS\" width=\"1200\" height=\"842\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/empleo-para-arquitectos-entrevista-arquiparados.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/empleo-para-arquitectos-entrevista-arquiparados-300x211.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/empleo-para-arquitectos-entrevista-arquiparados-768x539.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/empleo-para-arquitectos-entrevista-arquiparados-1024x719.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>Cu\u00e9ntanos tu historia. \u00bfC\u00f3mo se te ocurri\u00f3 fundar arquiPARADOS?<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Termin\u00e9 la carrera en 2013, plena crisis. La opci\u00f3n de emigrar era la primera para la mayor\u00eda de mis compa\u00f1eros reci\u00e9n licenciados, as\u00ed que comenc\u00e9 a buscar informaci\u00f3n al respecto. Por aquel entonces el portal de referencia al respecto era entransito de Veredes. Siempre he dicho que si no hubiera sido por entransito, arquiPARADOS nunca hubiera existido. No hice m\u00e1s que seguir su ejemplo y empezar a publicar la informaci\u00f3n que encontraba al respecto en arquiPARADOS.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para m\u00ed era una forma de tener ordenado todo ese conocimiento y de paso aprender algo de dise\u00f1o web que siempre me ha llamado la atenci\u00f3n. Adem\u00e1s era una informaci\u00f3n que si me serv\u00eda a mi podr\u00eda servir a otros en mi situaci\u00f3n.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>ArquiPARADOS es un buen ejemplo de un blog que empieza de cero y consigue hacerse con un hueco significativo en el sector. \u00bfQu\u00e9 consejos podr\u00edas darnos para lograrlo?<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Creo que para posicionar un blog solo hacen falta dos cosas: ser \u00fatil y ser constante. Para conseguir eso te tiene que gustar lo que haces y te tiene que servir a ti mismo para aprender. Si no lo disfrutas lo m\u00e1s probable es que lo termines abandonando.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>Tu labor de recopilaci\u00f3n de informaci\u00f3n de gran inter\u00e9s sobre empleo para arquitectos es espectacular. <\/strong><a href=\"http:\/\/www.arquiparados.com\/f7-ofertas-de-empleo\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\"><strong>Ofertas de empleo<\/strong><\/a><strong>, <\/strong><a href=\"http:\/\/www.arquiparados.com\/t672-cursos-y-masteres-para-arquitectos\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\"><strong>formaci\u00f3n<\/strong><\/a><strong>, <\/strong><a href=\"http:\/\/www.arquiparados.com\/t718-listas-de-estudios-de-arquitectura\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\"><strong>listados de estudios<\/strong><\/a><strong>\u2026 \u00bfQu\u00e9 dificultades te encuentras para mantener una visi\u00f3n global sobre la profesi\u00f3n?<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Somos m\u00e1s de 60.000 arquitectos en Espa\u00f1a y creciendo. Eso unido al car\u00e1cter heterog\u00e9neo de nuestra profesi\u00f3n hace que sea realmente complicado tener una visi\u00f3n global de la profesi\u00f3n. Gracias a arquiPARADOS puedo tener una ventana sobre el mercado laboral en el campo de la arquitectura. Pero esa es solamente una peque\u00f1a parte de todo lo que pasa cada d\u00eda en nuestro oficio. El d\u00eda a d\u00eda de las oficinas, el clima en las escuelas, los concursos, la normativa, y las cientos de disciplinas relacionadas con la arquitectura son campos que desconozco por completo.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00bfQu\u00e9 tendencias notas en cuanto a empleo para arquitectos? \u00bfMejora la situaci\u00f3n? \u00bfAlguna l\u00ednea espec\u00edfica?<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">La situaci\u00f3n est\u00e1 mejorando indudablemente. 2017 est\u00e1 siendo el mejor a\u00f1o en cuanto a ofertas de empleo desde que empezamos a publicar semanalmente ofertas de trabajo en 2013.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Curiosamente, siempre hay m\u00e1s ofertas para arquitectos t\u00e9cnicos que para arquitectos. Creo que los arquitectos t\u00e9cnicos han sabido hacerse un hueco en multitud de puestos de trabajo precisamente por conservar su perfil t\u00e9cnico. A los arquitectos cada vez se nos considera menos como un perfil t\u00e9cnico, o eso muestra las ofertas de empleo. Aunque recibimos formaci\u00f3n y competencias t\u00e9cnicas, es un campo que hemos perdido y han ocupado las ingenier\u00edas. Tengo mis dudas sobre si lo recuperaremos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por otro lado hay una fuerte tendencia a la precarizaci\u00f3n laboral, consecuencia directa del desplome de la demanda de arquitectos. Hemos visto ofertas de empleo en las que incluso se llegaba a poner de requisitos pagar la licencia del programa que se iba a usar. Hay un riesgo importante que estas pr\u00e1cticas se vuelvan cr\u00f3nicas y habituales. Ha pasado con otras profesiones en el pasado, sobre todo con aquellas que tienen un importante componente vocacional.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n hay que empezar a hablar del emprendimiento entre arquitectos. En los pr\u00f3ximos a\u00f1os van a surgir muchas iniciativas emprendedoras. En el caso de los arquitectos se dan todos los factores para que as\u00ed sea: formaci\u00f3n multidisciplinar y falta de oportunidades laborales. Nos sigue faltando algo de formaci\u00f3n empresarial en las escuelas pero se empiezan a ver cambios.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>En uno de tus posts, <\/strong><a href=\"http:\/\/www.arquiparados.com\/t724-el-arquitecto-project-manager\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\"><strong>El arquitecto Project Manager<\/strong><\/a><strong>, mencionas que \u00e9sa es una figura que cada vez se solicita m\u00e1s en las ofertas de empleo para arquitectos. \u00bfCrees que es una de las v\u00edas con futuro para diversificar la profesi\u00f3n?<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">De las ofertas que publicamos semanalmente para arquitectos, la mayor\u00eda son para perfiles alejados del arquitecto generalista, tan habitual en el pasado. Las empresas que buscan al arquitecto generalista, normalmente estudios de arquitectura, est\u00e1n colapsados de CV y portfolios en sus cuentas de correo, as\u00ed que casi nunca publican empleo en los portales, sino que si necesitan a alguien recurren a su propia base de datos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sin embargo los perfiles m\u00e1s espec\u00edficos s\u00ed que se materializan en ofertas en portales de empleo porque son m\u00e1s dif\u00edciles de cubrir, por dar unos ejemplos: (casi siempre son puesto con nombres en ingl\u00e9s) Project Manager, Property Manager, Facility Manager, BIM Manager, Asesores de proyecto, Lighting Designer, Design Manager, Key Accountant Manager\u2026 en todos ellos se suele considerar a un arquitecto como perfil apto para ese tipo de empleo pero, yo al menos, nunca hab\u00eda o\u00eddo esos nombres en la escuela.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En l\u00edneas generales hay que buscar la especializaci\u00f3n. Yo siempre he escuchado que los arquitectos somos muy vers\u00e1tiles y que podemos optar a muchos campos, y es cierto, pero a la hora de la verdad nos barren perfiles muchos m\u00e1s especializados. Cuando te especializas sales de la competici\u00f3n por precio, compites por conocimientos y habilidades. Hay que moverse en esa direcci\u00f3n.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>Se dice que la capacitaci\u00f3n para moverse en el mundo BIM comienza a ser casi imprescindible para encontrar empleo de arquitecto. \u00bfC\u00f3mo lo ves t\u00fa?<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si el empleo que busca est\u00e1 en el campo del dise\u00f1o de edificios, saber trabajar mediante el modelo BIM es cada vez importante. Todav\u00eda hay muchas oficinas que no trabajan con un modelo BIM pero la tendencia va hacia all\u00ed. Es algo natural, los procesos de producci\u00f3n tienden a optimizarse al m\u00e1ximo y en la arquitectura esa optimizaci\u00f3n pasa por el modelo BIM. Y despu\u00e9s del BIM vendr\u00e1n otros sistemas.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>Cambiando de tercio, \u00bfc\u00f3mo ha sido tu propia experiencia trabajando en el extranjero?<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Mi experiencia ha sido muy buena. Tuve bastante de suerte poder trabajar en un estudio en el que se hac\u00edan proyectos muy interesantes y muy orientado al detalle. Todo era muy artesanal. Luego aparte, y esto aplica a cualquier profesi\u00f3n, pasar una temporada en el extranjero creo que siempre aporta algo positivo.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00bfQu\u00e9 indicaciones podr\u00edas darle a un arquitecto que quiere irse a trabajar al extranjero?<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pues le desear\u00eda toda la suerte del mundo y que se vaya sin presi\u00f3n ninguna de miedo a fracasar porque no hay posibilidad de fracaso. Solo el hecho de intentarlo ya es todo un m\u00e9rito que merece admiraci\u00f3n y respeto. Lo dem\u00e1s no tiene ninguna importancia.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00bfQu\u00e9 es lo que m\u00e1s te llama la atenci\u00f3n en cuanto a las diferencias entre la profesi\u00f3n de arquitecto en Espa\u00f1a y en otros pa\u00edses?<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pues la verdad es que poco puedo decir, porque en Espa\u00f1a nunca he trabajado como arquitecto y fuera de Espa\u00f1a solamente lo he hecho en B\u00e9lgica. Sin embargo solo hace falta echar un vistazo a la <strong><a href=\"http:\/\/www.ace-cae.eu\/837\/?L=0\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">encuesta del ACE<\/a><\/strong> para ver las grandes diferencias que hay entre pa\u00edses europeos, no solo en salarios, sino en la forma de organizarse, los campos de acci\u00f3n, el tama\u00f1o de las oficinas,\u2026<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00bfQu\u00e9 proyectos tienes en marcha? \u00bfLe queda cuerda para rato a arquiPARADOS?<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tengo varios proyectos en marcha, pero todos muy alejados de la arquitectura. Y sobre arquiPARADOS siempre digo lo mismo, el d\u00eda que no haga falta una web como arquiPARADOS ser\u00e1 buena se\u00f1al. De momento ah\u00ed seguiremos.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>Por \u00faltimo, \u00bfqu\u00e9 consejo le dar\u00edas a un arquitecto que busca empleo?<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Que haga deporte. Es la \u00fanica manera que se me ocurre de liberarte del desgaste mental que provoca el trabajo de buscar trabajo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u009f<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por mi parte quiero <strong>agradecer<\/strong> a Carlos su disponibilidad y el inter\u00e9s que manifiesta siempre en colaborar. Es un placer encontrarte con personas con las que compartes inquietudes y dispuestas a ayudar a los dem\u00e1s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A ti, profesional de la arquitectura que buscas trabajo, te animo a que no te rindas. Puedes echarle un vistazo a la categor\u00eda de este blog <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empleo-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>EMPLEO DE ARQUITECTO<\/strong><\/a>, y si no quieres perderte ninguno suscr\u00edbete a mi <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingemp322\/\">newsletter<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y, por supuesto, sigue a arquiPARADOS y aprovecha toda la informaci\u00f3n \u00fatil que encontrar\u00e1s all\u00ed.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes dejar tus comentarios aqu\u00ed abajo, y si te ha gustado esta entrevista, comp\u00e1rtela. Te estar\u00e9 muy agradecido.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3904\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"1\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65ccc0ba433fe0\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105ccc0ba433fe6\"] { border-radius: 2px; border-width: 0px; border-style: none; border-color: rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; float: none; z-index: 3; position: relative; display: block; max-width: 100%; width: 100%; margin-right: auto !important; margin-left: auto !important; }[data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; text-shadow: none; background-color: #db452e!important; background-image: none !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; font-size: 20px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05ccc0ba433fd5\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-position: 50% 50% !important; background-attachment: scroll !important; background-repeat: no-repeat !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15ccc0ba433fd9\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45ccc0ba433fde\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75ccc0ba433fe2\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55ccc0ba433fdf\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85ccc0ba433fe3\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25ccc0ba433fdb\"] { color: #db452e!important; font-size: 28px !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3904\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05ccc0ba433fd5\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15ccc0ba433fd9\"><p data-css=\"tve-u-25ccc0ba433fdb\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES CONSEGUIR EMPLEO <br>EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/p><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45ccc0ba433fde\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55ccc0ba433fdf\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65ccc0ba433fe0\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6812\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura\" data-id=\"6812\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75ccc0ba433fe2\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85ccc0ba433fe3\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\"><\/span><\/span><br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">MINIGU\u00cdA PARA LA PREPARACI\u00d3N DE ENTREVISTAS DE TRABAJO EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\" style=\"\" data-tcb_hover_state_parent=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingemp322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105ccc0ba433fe6\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En el mundo del empleo para arquitectos, arquiPARADOS es una instituci\u00f3n. Charlamos con su fundador, el arquitecto Carlos Moreno, sobre tendencias actuales en el mercado del empleo en la arquitectura y sobre su experiencia trabajando en el extranjero.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":3909,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[30],"tags":[65,66,27],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Empleo para arquitectos. Entrevista a Carlos Moreno de arquiPARADOS<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Cuando pensamos en empleo para arquitectos, nos viene a la cabeza el portal arquiPARADOS. Entrevistamos a su fundador, Carlos Moreno\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Empleo para arquitectos. Entrevista a Carlos Moreno de arquiPARADOS\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Cuando pensamos en empleo para arquitectos, nos viene a la cabeza el portal arquiPARADOS. Entrevistamos a su fundador, Carlos Moreno\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/empleo-para-arquitectos-entrevista-arquiparados.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empleo-para-arquitectos-entrevista-arquiparados\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/empleo-para-arquitectos-entrevista-arquiparados.jpg\",\"width\":1200,\"height\":842,\"caption\":\"Empleo para arquitectos - entrevista arquiPARADOS\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empleo-para-arquitectos-entrevista-arquiparados\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empleo-para-arquitectos-entrevista-arquiparados\/\",\"name\":\"Empleo para arquitectos. Entrevista a Carlos Moreno de arquiPARADOS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empleo-para-arquitectos-entrevista-arquiparados\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-05-16T06:30:54+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-23T18:56:45+00:00\",\"description\":\"Cuando pensamos en empleo para arquitectos, nos viene a la cabeza el portal arquiPARADOS. Entrevistamos a su fundador, Carlos Moreno\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empleo-para-arquitectos-entrevista-arquiparados\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empleo-para-arquitectos-entrevista-arquiparados\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empleo-para-arquitectos-entrevista-arquiparados\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"ENTREVISTA A CARLOS MORENO DE ARQUIPARADOS. EMPLEO PARA ARQUITECTOS\",\"datePublished\":\"2017-05-16T06:30:54+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-23T18:56:45+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empleo-para-arquitectos-entrevista-arquiparados\/#webpage\"},\"commentCount\":11,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empleo-para-arquitectos-entrevista-arquiparados\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"empleabilidad,entrevistas,profesi\\u00f3n\",\"articleSection\":\"empleo\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empleo-para-arquitectos-entrevista-arquiparados\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3907"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3907"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3907\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8390,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3907\/revisions\/8390"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3909"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3907"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3907"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3907"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}