{"id":4131,"date":"2017-05-30T08:30:55","date_gmt":"2017-05-30T06:30:55","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=4131"},"modified":"2017-05-30T08:30:55","modified_gmt":"2017-05-30T06:30:55","slug":"proposito-conseguir-empleo-de-arquitecto","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/proposito-conseguir-empleo-de-arquitecto\/","title":{"rendered":"TU PROP\u00d3SITO COMO ARMA PARA CONSEGUIR EMPLEO DE ARQUITECTO. MISI\u00d3N, VISI\u00d3N Y VALORES"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Conseguir empleo de arquitecto<\/strong> te va a resultar m\u00e1s f\u00e1cil si tienes un prop\u00f3sito claro en tu vida profesional.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En art\u00edculos recientes hemos estado hablando de conceptos importantes que te pueden ayudar a la hora de encontrar un trabajo en el mundo de la arquitectura. Cuidar tu <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/marca-personal-de-un-arquitecto-empleo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">marca personal<\/a><\/strong> o estudiar <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/encontrar-trabajo-de-arquitecto-valor\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">el valor que aportas a un empleador<\/a><\/strong> son armas poderosas si las aplicas bien a tu b\u00fasqueda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hoy vamos a ver m\u00e1s <strong>ideas potentes, aplicables y gratuitas<\/strong> que te pueden resultar muy \u00fatiles. Vamos a aterrizar algo tan et\u00e9reo como el prop\u00f3sito y traducirlo en realidades para conectar con tu empleador.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pocas personas tienen claro su <strong>prop\u00f3sito<\/strong> profesional u otros matices como su <strong>misi\u00f3n<\/strong>, <strong>visi\u00f3n<\/strong> y <strong>valores<\/strong>. \u00bfAlguna vez te has parado a analizar si tienes una direcci\u00f3n, una l\u00ednea maestra sobre la cual conducir tu vida profesional?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es muy com\u00fan ir dando tumbos o no tener lo anterior definido. Pero, como vamos a ver, haberlo analizado es un recurso que te va a ayudar a conseguir empleo de arquitecto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#El_proposito_profesional_Mision_vision_y_valores\">El prop\u00f3sito profesional. Misi\u00f3n, visi\u00f3n y valores<\/a><\/li><li><a href=\"#Lo_que_NO_es_tu_proposito\">Lo que NO es tu prop\u00f3sito<\/a><\/li><li><a href=\"#Y_como_te_ayuda_todo_este_rollo_a_conseguir_empleo_de_arquitecto\">\u00bfY c\u00f3mo te ayuda todo este rollo a conseguir empleo de arquitecto?<\/a><\/li><li><a href=\"#Herramientas_sencillas_para_determinar_tu_proposito\">Herramientas sencillas para determinar tu prop\u00f3sito<\/a><\/li><li><a href=\"#Una_vez_lo_tengas_comunicalo_de_manera_efectiva\">Una vez lo tengas, comun\u00edcalo de manera efectiva<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4134\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/conseguir-empleo-de-arquitecto.jpg\" alt=\"Conseguir empleo de arquitecto\" width=\"1200\" height=\"1064\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/conseguir-empleo-de-arquitecto.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/conseguir-empleo-de-arquitecto-300x266.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/conseguir-empleo-de-arquitecto-768x681.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/conseguir-empleo-de-arquitecto-1024x908.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"El_proposito_profesional_Mision_vision_y_valores\"><strong>El prop\u00f3sito profesional. Misi\u00f3n, visi\u00f3n y valores<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfHacia d\u00f3nde vas?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tu <strong>prop\u00f3sito<\/strong> define por qu\u00e9 haces lo que haces, cu\u00e1l es la direcci\u00f3n de tu vida profesional.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfEn qu\u00e9 ayuda al mundo lo que haces?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Incluso cuando tu \u00fanico prop\u00f3sito es enriquecerte, vas a tener que ayudar a alguien de alg\u00fan modo para conseguirlo. El prop\u00f3sito est\u00e1 muy <strong>relacionado con el servicio<\/strong> a los dem\u00e1s. Casi todo lo que se crea solventa alg\u00fan problema de alguien.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fproposito-conseguir-empleo-de-arquitecto%2F&#038;text=Casi%20todo%20lo%20que%20se%20crea%20solventa%20alg%C3%BAn%20problema%20de%20alguien%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Casi todo lo que se crea solventa alg\u00fan problema de alguien #coaching #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fproposito-conseguir-empleo-de-arquitecto%2F&#038;text=Casi%20todo%20lo%20que%20se%20crea%20solventa%20alg%C3%BAn%20problema%20de%20alguien%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por ejemplo, \u201ccontribuir para proteger el medio ambiente y el bienestar de las personas y lograr un sistema econ\u00f3mico sostenible\u201d. Casi siempre vas a poder relacionar tu prop\u00f3sito con ayudar a alguien de alg\u00fan modo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tu <strong>misi\u00f3n<\/strong> responde al interrogante de c\u00f3mo vas a conseguir tu prop\u00f3sito y materializarlo. En el ejemplo, \u201cpracticar la arquitectura aplicando criterios de sostenibilidad para cuidar el medio ambiente, el bienestar de las personas y la viabilidad econ\u00f3mica de las actuaciones\u201d.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tu <strong>visi\u00f3n<\/strong> define el estado que pretendes lograr siguiendo tu prop\u00f3sito y poniendo en pr\u00e1ctica tu misi\u00f3n. \u00bfPara qu\u00e9 hacerlo? \u00bfCu\u00e1l va a ser el resultado? Piensa\u00a0c\u00f3mo te ves t\u00fa y tu situaci\u00f3n en 10 a\u00f1os, o c\u00f3mo quieres que te recuerden cuando no est\u00e9s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tal vez te recordar\u00e1n como alguien que habr\u00e1 logrado una serie de actuaciones sostenibles en cierto \u00e1mbito, como alguien experto en ese campo, como la persona que puso en marcha cierta iniciativa o supo formar un equipo o una organizaci\u00f3n. La visi\u00f3n se puede definir de muchas maneras: palabras, im\u00e1genes, relaciones\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por \u00faltimo, tus <strong>valores<\/strong> son los principios rectores innegociables que rigen tu conducta y te gu\u00edan. Por ejemplo, honestidad, independencia, innovaci\u00f3n\u2026 Adem\u00e1s de saber al punto que quieres llegar, tus valores te dicen si lo est\u00e1s haciendo por el camino correcto.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Lo_que_NO_es_tu_proposito\"><strong>Lo que NO es tu prop\u00f3sito<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tus objetivos <strong>no son tu prop\u00f3sito<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El prop\u00f3sito es como el <strong>horizonte<\/strong>. Est\u00e1 ah\u00ed para perseguirlo, pero no lo alcanzar\u00e1s f\u00edsicamente. Siempre puedes ir m\u00e1s all\u00e1 persigui\u00e9ndolo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un <strong>objetivo<\/strong> ser\u00eda un lugar concreto que puedes ver en el horizonte. Te acercar\u00e1s y lo alcanzar\u00e1s, pero seguir\u00e1s teniendo un horizonte hacia el cual podr\u00e1s seguir, seguramente buscando otro objetivo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si a lo largo del camino te das cuenta de que el lugar hacia el cual vas (el objetivo), no est\u00e1 alineado con tu horizonte (prop\u00f3sito), puedes ir haciendo <strong>correcciones<\/strong>, cambiando de objetivos. Por eso el horizonte es tan importante.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y por supuesto, <strong>tu prop\u00f3sito puede ir cambiando<\/strong> a lo largo de tu vida. No es lo mismo cuando tienes 25 a\u00f1os o 45, si tienes hijos o no, etc.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Y_como_te_ayuda_todo_este_rollo_a_conseguir_empleo_de_arquitecto\"><strong>\u00bfY c\u00f3mo te ayuda todo este rollo a conseguir empleo de arquitecto?<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Todo esto suena muy filos\u00f3fico. Desde luego, no es tan concreto como preparar tu <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/elevator-pitch-de-un-arquitecto-en-paro\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">elevator pitch<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pero es potente, te da algunas <strong>ventajas<\/strong>\u00a0para conseguir empleo de arquitecto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para empezar, te permite saber si el trabajo al que puedes optar <strong>te va a satisfacer<\/strong> y si vas a satisfacer al empleador. Si tu prop\u00f3sito, misi\u00f3n, visi\u00f3n y valores entran en contradicci\u00f3n con los de tu empleador, va a ser dif\u00edcil que te contrate. Peor a\u00fan, si te contrata es probable que la relaci\u00f3n no funcione.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Obviamente, si todo ello est\u00e1 alineado con tu empleador tendr\u00e1s mucho camino ganado. Por eso <strong>es important\u00edsimo<\/strong> intentar averiguar lo que puedas del que contrata y su organizaci\u00f3n. No es para caerle simp\u00e1tico en una entrevista demostr\u00e1ndole que conoces la empresa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfTe imaginas <strong>compartir exactamente el prop\u00f3sito<\/strong> de ambos? Ser\u00edas su persona ideal. Adem\u00e1s, si tus valores son coincidentes con los de la empresa, el empleador sabr\u00e1 que te vas a regir por ellos sin dificultad.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por el contrario, si tus valores no coinciden no te van a contratar, por mucha pericia t\u00e9cnica o habilidades que demuestres.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s, tener claro tu prop\u00f3sito, misi\u00f3n y valores te da <strong>autenticidad<\/strong>, y eso genera <strong>credibilidad<\/strong>. Esa autenticidad se consigue a trav\u00e9s de la <strong>coherencia<\/strong>. Si lo has analizado todo y act\u00faas conforme a ello, no te vas a desviar de tu l\u00ednea, ser\u00e1s coherente. Y hoy en d\u00eda eso se valora mucho. Se penaliza mucho m\u00e1s una incoherencia que un error.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fproposito-conseguir-empleo-de-arquitecto%2F&#038;text=Tu%20prop%C3%B3sito%20te%20da%20coherencia%2C%20autenticidad%20y%20credibilidad%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Tu prop\u00f3sito te da coherencia, autenticidad y credibilidad #coaching #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fproposito-conseguir-empleo-de-arquitecto%2F&#038;text=Tu%20prop%C3%B3sito%20te%20da%20coherencia%2C%20autenticidad%20y%20credibilidad%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Obviamente, todo esto es in\u00fatil si no puedes <strong>comunicar<\/strong> de manera eficaz ese prop\u00f3sito, misi\u00f3n, visi\u00f3n y valores. Pero si lo haces, te puede resultar muy \u00fatil para conseguir empleo de arquitecto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4133\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/conseguir-empleo-de-arquitecto-comunicar.jpg\" alt=\"Conseguir empleo de arquitecto y comunicar\" width=\"1200\" height=\"676\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/conseguir-empleo-de-arquitecto-comunicar.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/conseguir-empleo-de-arquitecto-comunicar-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/conseguir-empleo-de-arquitecto-comunicar-768x433.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/conseguir-empleo-de-arquitecto-comunicar-1024x577.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Herramientas_sencillas_para_determinar_tu_proposito\"><strong>Herramientas sencillas para determinar tu prop\u00f3sito<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">No es f\u00e1cil hacerlo. Con algunos clientes he pasado horas para ello, puede llevar <strong>tiempo<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En mi experiencia, no pasa nada si te resulta m\u00e1s f\u00e1cil empezar por los valores, o por la visi\u00f3n. Una cosa llevar\u00e1 a la otra correctamente si el proceso se hace bien.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Existen bastantes herramientas, y a cada persona le motiva m\u00e1s una u otra. Lo importante, m\u00e1s que la herramienta, es la <strong>reflexi\u00f3n<\/strong> que desencadena, y sobre todo hacerse las preguntas correctas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una herramienta conocida y bastante interesante para determinar tu prop\u00f3sito, misi\u00f3n, visi\u00f3n y valores es la <strong>entrevista<\/strong>. Imagina que un medio de comunicaci\u00f3n quiere hacerte una entrevista dentro de 5 a\u00f1os.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Define las caracter\u00edsticas del medio (tem\u00e1tica, l\u00ednea editorial, contenidos\u2026), por qu\u00e9 te quiere entrevistar, de qu\u00e9 va la entrevista, algunas preguntas y respuestas concretas, citas destacadas de tus palabras, im\u00e1genes, referencias\u2026 Con todo ello, puedes hacer una especie de moodboard que te puede ayudar a definir tu prop\u00f3sito y derivados.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Uses la herramienta que uses, aqu\u00ed tienes algunas <strong>preguntas<\/strong> \u00fatiles:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfCon qu\u00e9 cosas logro motivarme?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfQu\u00e9 cosas puedo hacer durante horas con satisfacci\u00f3n?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfQu\u00e9 me hace sentir que hago lo correcto?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfEn qu\u00e9 puedo ayudar a los dem\u00e1s?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si no tuviera que trabajar para vivir, \u00bfa qu\u00e9 me dedicar\u00eda?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfC\u00f3mo puedo conseguir que el mundo que hereden mis hijos\/sobrinos\/generaciones posteriores sea mejor que el actual?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Conseguir empleo de arquitecto, \u00bfpara qu\u00e9?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfCu\u00e1l es el prop\u00f3sito de la especie humana? \u00bfQu\u00e9 valores deber\u00edan imperar en ella?<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Una_vez_lo_tengas_comunicalo_de_manera_efectiva\"><strong>Una vez lo tengas, comun\u00edcalo de manera efectiva<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s de tener claros tu prop\u00f3sito, misi\u00f3n, visi\u00f3n y valores, vale la pena que busques una <strong>manera potente<\/strong> de comunicarlos. Escoge las palabras, los elementos visuales, cu\u00eddalo en tu web, en tu CV, cuando lo menciones en una entrevista o un evento\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fproposito-conseguir-empleo-de-arquitecto%2F&#038;text=Comunica%20con%20efectividad%20tu%20prop%C3%B3sito%2C%20misi%C3%B3n%2C%20visi%C3%B3n%20y%20valores%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Comunica con efectividad tu prop\u00f3sito, misi\u00f3n, visi\u00f3n y valores #coaching #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fproposito-conseguir-empleo-de-arquitecto%2F&#038;text=Comunica%20con%20efectividad%20tu%20prop%C3%B3sito%2C%20misi%C3%B3n%2C%20visi%C3%B3n%20y%20valores%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n lo vas a comunicar con tus actos y con tus interacciones, y para ello tu <strong>ecosistema 2.0<\/strong> es especialmente potente. Recuerda que si sigues tu prop\u00f3sito, misi\u00f3n, visi\u00f3n y valores al pie de la letra, transmitir\u00e1s coherencia y con ello credibilidad.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Te animo a que hagas un ejercicio de reflexi\u00f3n acerca de estas cuestiones y las definas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por mucho que te suenen filos\u00f3ficas, te van a resultar \u00fatiles para <strong>conseguir empleo de arquitecto<\/strong>. Y para mucho m\u00e1s. Todos necesitamos una direcci\u00f3n hacia la cual dirigirnos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes una megagu\u00eda muy completa y recursos gratuitos para lograr trabajo en nuestro sector en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empleo-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>EMPLEO DE ARQUITECTO<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfTe has parado alguna vez a pensar cu\u00e1les son tu prop\u00f3sito, misi\u00f3n, visi\u00f3n y valores? \u00bfC\u00f3mo crees que te podr\u00eda ayudar el hecho de definirlo y comunicarlo de manera efectiva? \u00bfTienes claro el prop\u00f3sito de tu empleador cuando optas a un puesto de trabajo?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3904\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"1\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65ccc0ba433fe0\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105ccc0ba433fe6\"] { border-radius: 2px; border-width: 0px; border-style: none; border-color: rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; float: none; z-index: 3; position: relative; display: block; max-width: 100%; width: 100%; margin-right: auto !important; margin-left: auto !important; }[data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; text-shadow: none; background-color: #db452e!important; background-image: none !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; font-size: 20px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05ccc0ba433fd5\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-position: 50% 50% !important; background-attachment: scroll !important; background-repeat: no-repeat !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15ccc0ba433fd9\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45ccc0ba433fde\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75ccc0ba433fe2\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55ccc0ba433fdf\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85ccc0ba433fe3\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25ccc0ba433fdb\"] { color: #db452e!important; font-size: 28px !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3904\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05ccc0ba433fd5\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15ccc0ba433fd9\"><p data-css=\"tve-u-25ccc0ba433fdb\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES CONSEGUIR EMPLEO <br>EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/p><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45ccc0ba433fde\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55ccc0ba433fdf\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65ccc0ba433fe0\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6812\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura\" data-id=\"6812\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75ccc0ba433fe2\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85ccc0ba433fe3\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\"><\/span><\/span><br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">MINIGU\u00cdA PARA LA PREPARACI\u00d3N DE ENTREVISTAS DE TRABAJO EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\" style=\"\" data-tcb_hover_state_parent=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingemp322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105ccc0ba433fe6\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Encontrar trabajo de arquitecto es una actividad hipercompetitiva, en la que tradicionalmente se ha valorado la acumulaci\u00f3n de competencias. Hoy en d\u00eda la puedes abordar con mejores garant\u00edas desde la perspectiva del valor que puedes aportar a un empleador.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":4134,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[30],"tags":[83,65,40,89,90,16,91],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Tu prop\u00f3sito como arma para conseguir empleo de arquitecto<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Conseguir empleo de arquitecto puede resultarte m\u00e1s f\u00e1cil si analizar tu prop\u00f3sito, misi\u00f3n, visi\u00f3n y valores y los alineas con los de tu empleador\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Tu prop\u00f3sito como arma para conseguir empleo de arquitecto\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Conseguir empleo de arquitecto puede resultarte m\u00e1s f\u00e1cil si analizar tu prop\u00f3sito, misi\u00f3n, visi\u00f3n y valores y los alineas con los de tu empleador\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/conseguir-empleo-de-arquitecto.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/proposito-conseguir-empleo-de-arquitecto\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/conseguir-empleo-de-arquitecto.jpg\",\"width\":1200,\"height\":1064,\"caption\":\"Conseguir empleo de arquitecto\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/proposito-conseguir-empleo-de-arquitecto\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/proposito-conseguir-empleo-de-arquitecto\/\",\"name\":\"Tu prop\\u00f3sito como arma para conseguir empleo de arquitecto\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/proposito-conseguir-empleo-de-arquitecto\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-05-30T06:30:55+00:00\",\"dateModified\":\"2017-05-30T06:30:55+00:00\",\"description\":\"Conseguir empleo de arquitecto puede resultarte m\\u00e1s f\\u00e1cil si analizar tu prop\\u00f3sito, misi\\u00f3n, visi\\u00f3n y valores y los alineas con los de tu empleador\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/proposito-conseguir-empleo-de-arquitecto\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/proposito-conseguir-empleo-de-arquitecto\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/proposito-conseguir-empleo-de-arquitecto\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"TU PROP\\u00d3SITO COMO ARMA PARA CONSEGUIR EMPLEO DE ARQUITECTO. MISI\\u00d3N, VISI\\u00d3N Y VALORES\",\"datePublished\":\"2017-05-30T06:30:55+00:00\",\"dateModified\":\"2017-05-30T06:30:55+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/proposito-conseguir-empleo-de-arquitecto\/#webpage\"},\"commentCount\":2,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/proposito-conseguir-empleo-de-arquitecto\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"autoconocimiento,empleabilidad,identidad empleable,misi\\u00f3n,prop\\u00f3sito,valores,visi\\u00f3n\",\"articleSection\":\"empleo\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/proposito-conseguir-empleo-de-arquitecto\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4131"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4131"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4131\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4134"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4131"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4131"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4131"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}