{"id":4157,"date":"2017-06-06T08:30:32","date_gmt":"2017-06-06T06:30:32","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=4157"},"modified":"2019-04-27T20:38:46","modified_gmt":"2019-04-27T18:38:46","slug":"como-mejorar-la-concentracion","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/como-mejorar-la-concentracion\/","title":{"rendered":"LOS CALCETINES DE MAGNUS CARLSEN O C\u00d3MO MEJORAR LA CONCENTRACI\u00d3N"},"content":{"rendered":"<p><strong>Mejorar la concentraci\u00f3n<\/strong>, importante. Hace unas semanas me enfrent\u00e9 a un test (a veces me veo con 90 a\u00f1os todav\u00eda haciendo ex\u00e1menes) cuyo resultado era importante para m\u00ed.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Era una prueba exigente, competitiva, con varios candidatos, para la cual los conocimientos previos no serv\u00edan demasiado (m\u00e1s all\u00e1 de un m\u00ednimo que a todos se nos supon\u00eda). No se pod\u00eda preparar estudiando. Se trataba de mostrar precisi\u00f3n y velocidad para resolver problemas en un tiempo reducido.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Son justamente unas condiciones en las cuales la capacidad de concentraci\u00f3n es clave, as\u00ed que me acord\u00e9 de las <strong>ventajas<\/strong> que supone para cualquiera mejorar la concentraci\u00f3n. Y de Magnus Carlsen.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Los_calcetines_de_Magnus_Carlsen\">Los calcetines de Magnus Carlsen<\/a><\/li><li><a href=\"#Para_que_sirve_mejorar_la_concentracion\">\u00bfPara qu\u00e9 sirve mejorar la concentraci\u00f3n?<\/a><\/li><li><a href=\"#Como_se_mejora_la_capacidad_de_concentracion\">\u00bfC\u00f3mo se mejora la capacidad de concentraci\u00f3n?<\/a><\/li><li><a href=\"#Algunos_sistemas_y_consejos_para_mejorar_la_concentracion\">Algunos sistemas y consejos para mejorar la concentraci\u00f3n<\/a><\/li><li><a href=\"#Tu_modo_de_vida_afecta_a_tu_concentracion\">Tu modo de vida afecta a tu concentraci\u00f3n<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4160\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/mejorar-la-concentraci\u00f3n.jpg\" alt=\"Mejorar la concentraci\u00f3n\" width=\"1200\" height=\"797\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/mejorar-la-concentraci\u00f3n.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/mejorar-la-concentraci\u00f3n-300x199.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/mejorar-la-concentraci\u00f3n-768x510.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/mejorar-la-concentraci\u00f3n-1024x680.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Los_calcetines_de_Magnus_Carlsen\"><strong>Los calcetines de Magnus Carlsen<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Mejorar la concentraci\u00f3n es una de las cosas que ha llevado a Magnus Carlsen a ser <strong>campe\u00f3n mundial de ajedrez<\/strong> y n\u00famero uno indiscutido.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En el \u00faltimo Mundial, celebrado hace pocos meses, Carlsen tuvo que enfrentarse a un desempate a base de partidas r\u00e1pidas para ganar, despu\u00e9s de terminar la serie de partidas normales empatado con su rival, Sergu\u00e9i Kariakin.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ese d\u00eda apareci\u00f3 con su vestimenta habitual para jugar, pero llevaba unos calcetines de la NBA. Cuando le preguntaron por qu\u00e9, contest\u00f3 de un modo muy natural: \u201c<em>Los calcetines no eran precisamente mi prioridad hoy<\/em>\u201d.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En pocas palabras, Carlsen <strong>estaba a lo que estaba<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tiene una capacidad de concentraci\u00f3n inhumana, especialmente patente en las partidas r\u00e1pidas y semirr\u00e1pidas, en las cuales su ventaja sobre el resto de ajedrecistas es todav\u00eda mayor que la habitual.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En esas ocasiones, en las que hay que dar el m\u00e1ximo en un tiempo reducido bajo un gran nivel de estr\u00e9s, la capacidad de Carlsen para concentrarse es imbatible.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y ya que hablamos de NBA, otro monstruo del deporte, <strong>Michael Jordan<\/strong>, era capaz de ganar much\u00edsimos partidos anotando la canasta decisiva, ese \u00faltimo tiro con el tiempo casi concluido.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En realidad, Jordan no ten\u00eda el mejor porcentaje de tiros de campo de la liga (alrededor de un 49%), pero en esas situaciones decisivas su acierto sub\u00eda de manera espectacular gracias a su <strong>capacidad de concentraci\u00f3n<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para casi todos, es el mejor jugador de baloncesto de todos los tiempos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fcomo-mejorar-la-concentracion%2F&#038;text=Michael%20Jordan%20ten%C3%ADa%20una%20capacidad%20de%20concentraci%C3%B3n%20sobrehumana%20en%20los%20momentos%20decisivos%20%23coaching&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Michael Jordan ten\u00eda una capacidad de concentraci\u00f3n sobrehumana en los momentos decisivos #coaching <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fcomo-mejorar-la-concentracion%2F&#038;text=Michael%20Jordan%20ten%C3%ADa%20una%20capacidad%20de%20concentraci%C3%B3n%20sobrehumana%20en%20los%20momentos%20decisivos%20%23coaching&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Para_que_sirve_mejorar_la_concentracion\"><strong>\u00bfPara qu\u00e9 sirve mejorar la concentraci\u00f3n?<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vivimos tiempos en los que cada vez es m\u00e1s dif\u00edcil tener una buena capacidad de concentraci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hay mil distracciones, tendemos a dispersarnos y caer en la multitarea. Vemos a los chavales de 15 a\u00f1os haciendo 20 cosas a la vez y pendientes de varios dispositivos y de informaci\u00f3n que les entra por mil canales.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es f\u00e1cil dejarse arrastrar por ese <strong>entorno disperso<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sin embargo, mejorar la capacidad de concentraci\u00f3n no es s\u00f3lo \u00fatil para hacer ex\u00e1menes o solventar situaciones l\u00edmite.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es una <strong>herramienta muy potente en el d\u00eda a d\u00eda<\/strong>, un modo de vivir. Adem\u00e1s, si no eres capaz de concentrarte m\u00ednimamente cada d\u00eda, no lo lograr\u00e1s cuando lo necesites estando en un aprieto. Siguiendo con el s\u00edmil deportivo, se juega como se entrena.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ya vimos lo valioso que es gestionar la atenci\u00f3n en nuestro quehacer diario cuando hablamos de <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/efectividad-personal-arquitecto-gtd\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">efectividad personal<\/a><\/strong>, tanto en lo profesional como en lo personal. Y eso es v\u00e1lido aunque no seas GTDista y no utilices un sistema de efectividad.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Mejorar la concentraci\u00f3n, afinar tu atenci\u00f3n, te permite ser <strong>m\u00e1s eficiente<\/strong> en cada cosa que haces, lo cual se traduce en mejores resultados y ganancia de tiempo; un tiempo que puedes usar para tu bienestar, tus relaciones o aficiones.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fcomo-mejorar-la-concentracion%2F&#038;text=Mejorar%20la%20concentraci%C3%B3n%20te%20permite%20ser%20m%C3%A1s%20eficiente.%20Ponte%20a%20ello%20%23coaching&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Mejorar la concentraci\u00f3n te permite ser m\u00e1s eficiente. Ponte a ello #coaching <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fcomo-mejorar-la-concentracion%2F&#038;text=Mejorar%20la%20concentraci%C3%B3n%20te%20permite%20ser%20m%C3%A1s%20eficiente.%20Ponte%20a%20ello%20%23coaching&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Como_se_mejora_la_capacidad_de_concentracion\"><strong>\u00bfC\u00f3mo se mejora la capacidad de concentraci\u00f3n?<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se tiende a pensar que \u00e9ste es uno de esos \u201ctalentos\u201d innatos que se tiene o no se tiene. Puede haber cierta predisposici\u00f3n, s\u00ed, pero lo cierto es que la capacidad de concentraci\u00f3n se puede trabajar y <strong>se mejora entrenando<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De entrada, hay que tener claro que tener una atenci\u00f3n total al 100% durante un tiempo muy prolongado es casi imposible. <strong>Te vas a desconcentrar<\/strong>. La cuesti\u00f3n es ser capaz de detectarlo cuando ocurre y volver al nivel de atenci\u00f3n necesario de manera r\u00e1pida y efectiva.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hay que trabajar el hecho de ser capaz de <strong>fijar<\/strong> la atenci\u00f3n r\u00e1pidamente en lo que sea necesario, y tambi\u00e9n el poder <strong>mantener<\/strong> esa concentraci\u00f3n durante un tiempo suficiente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hay diversas maneras de hacerlo, que <strong>se resumen<\/strong> m\u00e1s o menos en el siguiente patr\u00f3n:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ded\u00edcate a algo sin ninguna distracci\u00f3n. Cuando veas que la mente se va a otra cosa, date cuenta de ello, proc\u00e9salo, enti\u00e9ndelo, no te sientas mal por ello y vuelve a lo que estabas haciendo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Repitiendo este proceso d\u00eda a d\u00eda en tus tareas habituales, poco a poco <strong>ir\u00e1s mejorando<\/strong>. Cada vez te costar\u00e1 menos llegar al punto de atenci\u00f3n plena y mantenerlo durante un cierto tiempo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se puede trabajar de varias maneras.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4159\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/mejorar-la-concentraci\u00f3n-y-gesti\u00f3n-de-la-atenci\u00f3n.jpg\" alt=\"Mejorar la concentraci\u00f3n y gesti\u00f3n de la atenci\u00f3n\" width=\"1200\" height=\"696\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/mejorar-la-concentraci\u00f3n-y-gesti\u00f3n-de-la-atenci\u00f3n.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/mejorar-la-concentraci\u00f3n-y-gesti\u00f3n-de-la-atenci\u00f3n-300x174.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/mejorar-la-concentraci\u00f3n-y-gesti\u00f3n-de-la-atenci\u00f3n-768x445.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/mejorar-la-concentraci\u00f3n-y-gesti\u00f3n-de-la-atenci\u00f3n-1024x594.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Algunos_sistemas_y_consejos_para_mejorar_la_concentracion\"><strong>Algunos sistemas y consejos para mejorar la concentraci\u00f3n<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aqu\u00ed te pongo algunos ejercicios y t\u00e9cnicas m\u00e1s concretos para mejorar la concentraci\u00f3n:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li><strong>Meditaci\u00f3n Mindfulness<\/strong>. Se ha puesto de moda, y es que funciona. Consiste en trabajar todos los d\u00edas la atenci\u00f3n plena, de manera que el cerebro se va habituando a ello y acaba por adquirir automatismos. Es un mundo, del cual podemos hablar otro d\u00eda.<\/li>\n<li><strong>Observa un objeto<\/strong> durante un minuto, y despu\u00e9s trata de construir una imagen mental del mismo o dibujarlo sin tenerlo delante. Recuerdo que \u00e9ste fue el primer ejercicio que hicimos en An\u00e1lisis de Formas en la carrera, concretamente con nuestro reloj.<\/li>\n<li><strong>Lee con atenci\u00f3n<\/strong>. Cada vez se lee menos, y adem\u00e1s de muchos otros beneficios que estamos perdiendo, la lectura trabaja la capacidad de concentraci\u00f3n. Lee, date cuenta de cu\u00e1ndo tu mente se va, y p\u00e1rate cada cierto tiempo para ver si recuerdas lo que has le\u00eddo y con qu\u00e9 nivel de detalle.<\/li>\n<li>Practica con <strong>cifras y letras<\/strong>. Por ejemplo, hacer sudokus o sopas de letras. Mi abuela los hac\u00eda, y a los 94 a\u00f1os no se le escapaba una. Resolv\u00eda los cr\u00edmenes de Jessica Fletcher recordando todos los detalles.<\/li>\n<li>T\u00e9cnica de <strong>los 2 minutos<\/strong>. Coge un reloj de los que tienen segundero, y obs\u00e9rvalo siguiendo la manecilla con atenci\u00f3n plena durante 2 minutos. Sin pensar en nada m\u00e1s. Al principio cuesta, pero ver\u00e1s c\u00f3mo tu atenci\u00f3n se va entrenando.<\/li>\n<li>A m\u00ed el <strong>Taich\u00ed<\/strong> me ayuda mucho. Es una especie de meditaci\u00f3n en movimiento, durante la cual estoy concentrado para no olvidar la serie de movimientos, la regulaci\u00f3n de la respiraci\u00f3n y la atenci\u00f3n a las sensaciones corporales. Es un buen entrenamiento para mejorar la concentraci\u00f3n.<\/li>\n<\/ul>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Tu_modo_de_vida_afecta_a_tu_concentracion\"><strong>Tu modo de vida afecta a tu concentraci\u00f3n<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hay otras cosas que puedes cuidar aunque no sean t\u00e9cnicas concretas:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li><strong>Cuida tu organismo<\/strong>. Estar en buenas condiciones f\u00edsicas, descansar y alimentarse bien favorece mucho la capacidad de concentraci\u00f3n. Magnus Carlsen es un atleta.<\/li>\n<li><strong>Gestiona el estr\u00e9s<\/strong>. El estr\u00e9s destruye la concentraci\u00f3n, as\u00ed que te toca evitarlo en la medida de lo posible.<\/li>\n<li>Pon las <strong>condiciones adecuadas<\/strong> para concentrarte. Evita las distracciones, huye de la multitarea, s\u00e9 consciente en cada momento de qu\u00e9 vas a hacer y olvida el resto.<\/li>\n<li>Los peque\u00f1os <strong>descansos<\/strong> entre momentos de m\u00e1xima concentraci\u00f3n son necesarios. Cu\u00eddalos, no te pongas en ellos a mirar el email o hacer actividades cognitivas. Suelta la mente y busca relajarla y vaciarla.<\/li>\n<li><strong>Ajedrez<\/strong>. No s\u00f3lo ayuda a desarrollar la capacidad de an\u00e1lisis y el pensamiento estrat\u00e9gico, sino que mejora la capacidad de concentraci\u00f3n.<\/li>\n<li>Y no s\u00e9 qu\u00e9 explicaci\u00f3n cient\u00edfica tiene, y tal vez sea una chorrada, pero mucha gente afirma que <strong>mascar chicle<\/strong> ayuda a concentrarse. Curiosamente, Michael Jordan lo hac\u00eda en sus partidos.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si sigues algunas de estas recomendaciones y, sobre todo, lo trabajas d\u00eda a d\u00eda, tu capacidad de concentraci\u00f3n mejorar\u00e1 mucho.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fcomo-mejorar-la-concentracion%2F&#038;text=Mejorar%20la%20concentraci%C3%B3n%20es%20un%20trabajo%20diario%20y%20constante%20con%20buenas%20recompensas%20%23coaching&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Mejorar la concentraci\u00f3n es un trabajo diario y constante con buenas recompensas #coaching <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fcomo-mejorar-la-concentracion%2F&#038;text=Mejorar%20la%20concentraci%C3%B3n%20es%20un%20trabajo%20diario%20y%20constante%20con%20buenas%20recompensas%20%23coaching&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ver\u00e1s c\u00f3mo eso supone un <strong>gran beneficio<\/strong> en tu vida a todos los niveles y c\u00f3mo lo agradeces.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes mucha m\u00e1s informaci\u00f3n, posts, recursos y herramientas para mejorar tu desempe\u00f1o en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/desarrollo-personal-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>DESARROLLO PERSONAL DEL ARQUITECTO<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfQu\u00e9 tal lo llevas t\u00fa? \u00bfEres capaz de concentrarte r\u00e1pidamente? \u00bfAguantas esa concentraci\u00f3n por un tiempo suficiente? \u00bfCrees que eres eficiente en tus tareas mentales?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cont\u00e9stame aqu\u00ed abajo, y si te ha gustado el art\u00edculo te agradecer\u00e9 que lo compartas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3979\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"8\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65f7733422c7e7\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105f7733422c7ec\"] { border-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; min-width: 100% !important; }[data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05f7733422c7dd\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15f7733422c7e0\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45f7733422c7e4\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75f7733422c7e8\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55f7733422c7e6\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85f7733422c7e9\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115f7733422c7ed\"] { font-size: 24px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25f7733422c7e2\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3979\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05f7733422c7dd\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15f7733422c7e0\"><h4 style=\"text-align: center;\" data-css=\"tve-u-25f7733422c7e2\" class=\"\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45f7733422c7e4\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55f7733422c7e6\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65f7733422c7e7\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6807\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura.png\" style=\"\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura\" data-id=\"6807\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75f7733422c7e8\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85f7733422c7e9\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">GU\u00cdA PARA LA ESPECIALIZACI\u00d3N DEL ARQUITECTO<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\" style=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recursos-gratuitos\/guia-para-la-especializacion-en-la-arquitectura-er\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105f7733422c7ec\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115f7733422c7ed\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mejorar la concentraci\u00f3n es una de las mejores armas para tener un desempe\u00f1o diario m\u00e1s efectivo. Te va a ayudar en tu vida personal y profesional, y te va a permitir vivir con bienestar. Aqu\u00ed tienes algunos consejos y t\u00e9cnicas para conseguirlo.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":4160,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20],"tags":[92,48,71],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Los calcetines de Magnus Carlsen o c\u00f3mo mejorar la concentraci\u00f3n<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Mejorar la concentraci\u00f3n es una de las mejores armas para tener un mejor desempe\u00f1o diario. Aqu\u00ed algunos consejos para conseguirlo\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/como-mejorar-la-concentracion\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Los calcetines de Magnus Carlsen o c\u00f3mo mejorar la concentraci\u00f3n\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Mejorar la concentraci\u00f3n es una de las mejores armas para tener un mejor desempe\u00f1o diario. Aqu\u00ed algunos consejos para conseguirlo\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/mejorar-la-concentraci\u00f3n.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/como-mejorar-la-concentracion\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/mejorar-la-concentraci\\u00f3n.jpg\",\"width\":1200,\"height\":797,\"caption\":\"Mejorar la concentraci\\u00f3n\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/como-mejorar-la-concentracion\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/como-mejorar-la-concentracion\/\",\"name\":\"Los calcetines de Magnus Carlsen o c\\u00f3mo mejorar la concentraci\\u00f3n\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/como-mejorar-la-concentracion\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-06-06T06:30:32+00:00\",\"dateModified\":\"2019-04-27T18:38:46+00:00\",\"description\":\"Mejorar la concentraci\\u00f3n es una de las mejores armas para tener un mejor desempe\\u00f1o diario. Aqu\\u00ed algunos consejos para conseguirlo\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/como-mejorar-la-concentracion\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/como-mejorar-la-concentracion\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/como-mejorar-la-concentracion\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"LOS CALCETINES DE MAGNUS CARLSEN O C\\u00d3MO MEJORAR LA CONCENTRACI\\u00d3N\",\"datePublished\":\"2017-06-06T06:30:32+00:00\",\"dateModified\":\"2019-04-27T18:38:46+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/como-mejorar-la-concentracion\/#webpage\"},\"commentCount\":6,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/como-mejorar-la-concentracion\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"concentraci\\u00f3n,efectividad personal,estr\\u00e9s\",\"articleSection\":\"personal\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/como-mejorar-la-concentracion\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4157"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4157"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4157\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8082,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4157\/revisions\/8082"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4160"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4157"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4157"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4157"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}