{"id":4486,"date":"2017-08-06T08:30:00","date_gmt":"2017-08-06T06:30:00","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=4486"},"modified":"2017-08-06T08:30:00","modified_gmt":"2017-08-06T06:30:00","slug":"posts-interesantes-julio-2017","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-julio-2017\/","title":{"rendered":"RECOPILATORIO DE POSTS INTERESANTES DEL MES DE JULIO 2017"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Estamos en pleno verano, pero la blogosfera ha seguido estando muy activa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Yo estoy descansando y tomando el sol, que me hac\u00eda falta, pero aqu\u00ed tienes los contenidos que he seleccionado correspondientes al mes de Julio.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Que los disfrutes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes ir pinchando en cada t\u00edtulo para dirigirte al post original.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4488\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/posts-interesantes-Julio-2017.jpg\" alt=\"Posts interesantes Julio 2017\" width=\"1200\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/posts-interesantes-Julio-2017.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/posts-interesantes-Julio-2017-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/posts-interesantes-Julio-2017-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/posts-interesantes-Julio-2017-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=arj7oStGLkU&amp;feature=youtu.be\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">DENTRO DE LA MENTE DE UN MAESTRO PROCRASTINADOR<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Tim Urban<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Divertido y acertado v\u00eddeo, en el cual Tim Urban nos explica de un modo bastante gr\u00e1fico qu\u00e9 se produce en la mente de un procrastinador cuando tiene una fecha l\u00edmite.\u00a0 \ud83d\ude42<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/elpais.com\/elpais\/2017\/07\/28\/seres_urbanos\/1501232065_126178.amp.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">CEMENTO. PETR\u00d3LEO. INDEPENDENCIA<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Ana Asensio en El Pa\u00eds<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Desigualdad, amnesia constructiva, destrucci\u00f3n de la memoria cultural\u2026 Interesante art\u00edculo de Ana Asensio en el que se plantean interesantes interrogantes. \u00bfEl empleo de materiales post-industrializaci\u00f3n est\u00e1 destruyendo nuestra cultura constructiva?<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.optimainfinito.com\/2017\/07\/la-efectividad-antidoto-poderoso-contra-la-incompetencia.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">LA EFECTIVIDAD, ANT\u00cdDOTO PODEROSO CONTRA LA INCOMPETENCIA<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Jos\u00e9 Miguel Bol\u00edvar en su blog \u00d3ptima Infinito<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gran reflexi\u00f3n sobre el concepto de competencia (espec\u00edfica y transversal). La efectividad personal es una competencia transversal que permite eliminar la incompetencia profesional. \u00bfPor qu\u00e9 no se le presta m\u00e1s atenci\u00f3n en las organizaciones?<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/economia.elpais.com\/economia\/2017\/06\/07\/actualidad\/1496855106_996045.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">TRABAJAR AL ESTILO JAPON\u00c9S<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Ram\u00f3n Oliver en El Pa\u00eds<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lean, Kaizen, Toyota\u2026 Son palabras muy en boga a medida que los sistemas de producci\u00f3n japoneses han ido extendi\u00e9ndose por el mundo. \u00bfSon as\u00ed de f\u00e1ciles de exportar? \u00bfFuncionan en otras culturas? \u00bfCu\u00e1les son los puntos mejorables? Interesante art\u00edculo que responde a \u00e9stos y a otros interrogantes.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/blogfundacion.arquia.es\/2017\/07\/investigar-desde-la-arquitectura-y-cambiar-el-mundo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">INVESTIGAR DESDE LA ARQUITECTURA Y CAMBIAR EL MUNDO<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Manuel Saga en el blog de Fundaci\u00f3n Arquia<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El concepto del arquitecto investigador ha sido peculiar, especialmente en Espa\u00f1a. Los arquitectos que han llegado a la investigaci\u00f3n desde el ejercicio de la profesi\u00f3n han tenido una consideraci\u00f3n diferente a aqu\u00e9llos que han estado siempre en el mundo acad\u00e9mico. En este post vemos algunas ideas al respecto sobre las que es bueno reflexionar.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/jessicabuelga.com\/jessica\/1700-2\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">LO QUE NUNCA TE HAN CONTADO SOBRE POR QU\u00c9 NO PASAS A LA FASE DE ENTREVISTAS DE TRABAJO<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Jessica Buelga<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Post directo y claro de Jessica Buelga en el cual encontrar\u00e1s muchos de los errores t\u00edpicos que cometen los candidatos y que les impiden ser considerados a un puesto de trabajo. Ya va siendo hora de cambiar el chip respecto de algunas cosas que ya no funcionan.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.stepienybarno.es\/blog\/2017\/07\/13\/proyectos-de-identidad-digital-por-stepienybarno\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">PROYECTOS DE IDENTIDAD DIGITAL<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Stepien y Barn\u00f3<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Post muy completo en el que Stepien y Barn\u00f3 hacen un recorrido por la naturaleza de un proyecto de identidad digital. Conviene tener en cuenta los puntos que se mencionan si se quiere llegar a buen t\u00e9rmino.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/calvoconbarba.com\/2017\/07\/17\/la-fama-cuesta\/?utm_medium=feed&amp;utm_source=feedpress.me&amp;utm_campaign=Feed%3A+calvoconbarba\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">LA FAMA, CUESTA<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Calvo con Barba<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Otro post muy clarito de Calvo con Barba sobre ese fen\u00f3meno que nos rodea y que consiste en la b\u00fasqueda del resultado f\u00e1cil, del vuelco a partir de un contenido viral, del fogonazo insulso, por encima del buen trabajo continuado a lo largo del tiempo.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.rinconpsicologia.com\/2017\/07\/personas-manipuladoras-tipos-tecnicas.html?m=1\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">7 TIPOS DE PERSONAS MANIPULADORAS QUE PUEDEN ARRUINARTE LA VIDA SIN QUE TE DES CUENTA<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Jennifer Delgado en El Rinc\u00f3n de la Psicolog\u00eda<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Te las puedes encontrar en tu d\u00eda a d\u00eda f\u00e1cilmente. Las personas manipuladoras abundan, incluso las que no saben que lo son. En este post se identifican 7 tipolog\u00edas y se describe su comportamiento. Te puede servir como gu\u00eda.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.paisajetransversal.org\/2017\/07\/Turismo-sostenible-MDTS-Canarias-Tenerife-like-local-sostenibilidad.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">TURISMO Y SOTENIBILIDAD, \u00bfUNA ECUACI\u00d3N IMPOSIBLE?<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Paisaje Transversal<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un tema complejo, que se nos vuelve a presentar de manera clara por parte de Paisaje Transversal. Este verano estamos hablando mucho de ello, sobre todo por las reacciones adversas que ha ocasionado cierto tipo de turismo en algunos municipios. Aqu\u00ed se nos presenta un ejemplo de un modo de abordarlo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y eso es todo. El pr\u00f3ximo mes, m\u00e1s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si quieres estar al d\u00eda de estas recopilaciones, recibir mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y otro contenido, date de alta en mi <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landing\/\">newsletter<\/a> y \u00fanete a la tropa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_4003\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"9\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"] { border-top-left-radius: 2px; border-top-right-radius: 2px; border-bottom-right-radius: 2px; border-bottom-left-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] { min-width: 100% !important; margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\"] { font-size: 24px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_4003\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"><h4 data-unit=\"px\" data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6807\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura\" data-id=\"6807\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">GU\u00cdA PARA LA ESPECIALIZACI\u00d3N DEL ARQUITECTO<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\" style=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingest322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En este mes veraniego de Julio de 2017 tambi\u00e9n hemos tenido una buena cantidad de posts interesantes. La gente no descansa. Aqu\u00ed tienes algunos, todos ellos relacionados de un modo u otro con la tem\u00e1tica que solemos tratar en ARQcoaching.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":4488,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[57],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Recopilatorio de posts interesantes Julio 2017 | ARQcoaching<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Aqu\u00ed tienes un repaso a algunos posts interesantes del mes de Julio de 2017, \u00fatiles y relacionados con la tem\u00e1tica del blog ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Recopilatorio de posts interesantes Julio 2017 | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Aqu\u00ed tienes un repaso a algunos posts interesantes del mes de Julio de 2017, \u00fatiles y relacionados con la tem\u00e1tica del blog ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/posts-interesantes-Julio-2017.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-julio-2017\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/posts-interesantes-Julio-2017.jpg\",\"width\":1200,\"height\":800,\"caption\":\"Posts interesantes Julio 2017\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-julio-2017\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-julio-2017\/\",\"name\":\"Recopilatorio de posts interesantes Julio 2017 | ARQcoaching\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-julio-2017\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-08-06T06:30:00+00:00\",\"dateModified\":\"2017-08-06T06:30:00+00:00\",\"description\":\"Aqu\\u00ed tienes un repaso a algunos posts interesantes del mes de Julio de 2017, \\u00fatiles y relacionados con la tem\\u00e1tica del blog ARQcoaching\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-julio-2017\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-julio-2017\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-julio-2017\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"RECOPILATORIO DE POSTS INTERESANTES DEL MES DE JULIO 2017\",\"datePublished\":\"2017-08-06T06:30:00+00:00\",\"dateModified\":\"2017-08-06T06:30:00+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-julio-2017\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-julio-2017\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"recopilatorios\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-julio-2017\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4486"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4486"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4486\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8398,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4486\/revisions\/8398"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4488"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4486"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4486"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4486"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}