{"id":4492,"date":"2017-08-15T08:30:16","date_gmt":"2017-08-15T06:30:16","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=4492"},"modified":"2019-06-24T20:13:07","modified_gmt":"2019-06-24T18:13:07","slug":"reinvencion-profesional-en-arquitectura","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/reinvencion-profesional-en-arquitectura\/","title":{"rendered":"REINVENCI\u00d3N PROFESIONAL EN ARQUITECTURA. 4 ARQUITECTAS NOS CUENTAN SUS EXPERIENCIAS"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Hoy tenemos un post especial. Hemos hablado a veces de <strong>reinvenci\u00f3n profesional en arquitectura<\/strong>, por ejemplo con el <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/4-sencillos-pasos-reinvencion-profesional\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>sistema PEPA<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En la situaci\u00f3n en la que ha estado la profesi\u00f3n, es normal plantearse salidas diferentes. El campo profesional del arquitecto es grande. Sin embargo, eso que es tan habitual en los pa\u00edses anglosajones aqu\u00ed se mira de reojo, como si no fuera una opci\u00f3n viable.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vamos a ver el caso de <strong>4 arquitectas<\/strong> que han recorrido este camino. Se han situado, finalmente, en actividades m\u00e1s all\u00e1 de la tradicional de la arquitectura. Es decir, m\u00e1s all\u00e1 de dedicarse a proyectar y dirigir obras.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Son felices con lo que hacen, se sienten realizadas profesionalmente, y han sabido todas ellas aprovechar las habilidades y conocimientos que adquirimos en nuestra formaci\u00f3n para tener un desempe\u00f1o valioso en sus ocupaciones actuales.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Hay vida m\u00e1s all\u00e1<\/strong> de proyectar y dirigir obras. La reinvenci\u00f3n profesional en arquitectura es una opci\u00f3n.<\/p>\n<div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Monica_Munoz_Garcia_The_Innova_Room\">M\u00f3nica Mu\u00f1oz Garc\u00eda, The Innova Room<\/a><\/li><li><a href=\"#Milena_Villalba_fotografa_de_arquitectura\">Milena Villalba, fot\u00f3grafa de arquitectura<\/a><\/li><li><a href=\"#Nuria_Contreras_Calzon_inHaus\">Nuria Contreras Calz\u00f3n, inHaus<\/a><\/li><li><a href=\"#Irene_Munoz_Prats_diseno_de_moda\">Irene Mu\u00f1oz Prats, dise\u00f1o de moda<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Monica_Munoz_Garcia_The_Innova_Room\"><strong>M\u00f3nica Mu\u00f1oz Garc\u00eda, The Innova Room<\/strong><\/span><\/h2>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-4502 alignleft\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/reinvenci\u00f3n-profesional-en-arquitectura-M\u00f3nica-Mu\u00f1oz.jpg\" alt=\"Reinvenci\u00f3n profesional en arquitectura M\u00f3nica Mu\u00f1oz\" width=\"300\" height=\"298\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/reinvenci\u00f3n-profesional-en-arquitectura-M\u00f3nica-Mu\u00f1oz.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/reinvenci\u00f3n-profesional-en-arquitectura-M\u00f3nica-Mu\u00f1oz-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>M\u00f3nica Mu\u00f1oz Garc\u00eda<\/strong> es socia fundadora de <strong>The Innova Room<\/strong>, una consultora estrat\u00e9gica especializada en el sector tur\u00edstico (hoteles, restaurantes y ocio). The Innova Room tiende puentes entre el negocio y el dise\u00f1o. Sus proyectos abarcan desde el estudio de mercado y viabilidad hasta el desarrollo de nuevas l\u00edneas de negocio, pasando por la mejora de la experiencia del usuario o el reposicionamiento de productos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">M\u00f3nica es Arquitecta, MBA y Postgraduada en Gesti\u00f3n Cultural. Ha desarrollado su carrera a lo largo de m\u00e1s de 20 a\u00f1os en compa\u00f1\u00edas multinacionales de diversos sectores como el Hotelero, Restauraci\u00f3n, Arquitectura y Consultor\u00eda.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>Cu\u00e9ntanos qui\u00e9n eres y a qu\u00e9 te dedicas <\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Soy <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/monicamunozgarcia\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>M\u00f3nica Mu\u00f1oz Garc\u00eda<\/strong><\/a>, socia cofundadora de <a href=\"https:\/\/www.theinnovaroom.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>The Innova Room<\/strong><\/a> (junto con <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/francisco-javier-guti\u00e9rrez-arrechea-91659520\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Francisco Guti\u00e9rrez de Arrechea<\/strong><\/a>). Ambos somos arquitectos y MBA (Master in Business Administration). The Innova Room es una boutique de consultor\u00eda estrat\u00e9gica y de innovaci\u00f3n especializada en hoteles y restaurantes.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00bfPor qu\u00e9 decidiste alejarte de la pr\u00e1ctica m\u00e1s convencional de la arquitectura?<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si por \u201cpr\u00e1ctica convencional de la arquitectura\u201d entendemos el ejercicio libre de la profesi\u00f3n en un peque\u00f1o estudio, la realidad es que casi desde el inicio de mi carrera tom\u00e9 otro camino. Salvo un breve periodo de un a\u00f1o en Italia colaborando con un estudio de arquitectura, fui desarrollando mi carrera corporativa dentro de firmas profesionales con mayor escala y un enfoque multidisciplinar, m\u00e1s pr\u00f3ximo a lo que suele ser la profesi\u00f3n en el mundo anglosaj\u00f3n. Posteriormente entr\u00e9 en el sector tur\u00edstico de la mano de NH Hoteles, y me enganch\u00f3. Y es por ello que luego di el salto al emprendimiento pero siguiendo muy ligada a la hoteler\u00eda y el turismo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En este camino ha habido una evoluci\u00f3n, no una ruptura, partiendo desde posiciones m\u00e1s pr\u00f3ximas al dise\u00f1o y la gesti\u00f3n de proyectos de arquitectura, para llegar a otro tipo de proyectos con un enfoque m\u00e1s rico (que abarca el modelo de negocio, la innovaci\u00f3n de productos y servicios o incluso aspectos de transformaci\u00f3n digital). Vivimos en un mundo m\u00e1s complejo e interconectado, y las profesiones deben adaptarse a ello para dar la mejor respuesta de negocio a un cliente.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00bfQu\u00e9 pasos seguiste para reinventarte? <\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">En realidad yo dir\u00eda que llevo toda la vida reinvent\u00e1ndome, puesto que la curiosidad por distintas \u00e1reas de conocimiento me ha ido llevando de manera natural a adquirir nuevas habilidades, tanto \u201chard\u201d como \u201csoft\u201d. Si lo analizo echando la vista atr\u00e1s quiz\u00e1 esa curiosidad transversal fue la que me motiv\u00f3 para estudiar arquitectura, una disciplina donde lo art\u00edstico se une a la tecnolog\u00eda, y donde se trabaja a la vez en varios planos de conocimiento (historia del arte, referencias est\u00e9ticas, t\u00e9cnica constructiva, instalaciones, urbanismo\u2026).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por marcar un momento de cambio personal m\u00e1s concreto, se\u00f1alar\u00eda que la crisis de 2008-2009 facilit\u00f3 un cierto proceso de toma de decisiones personal, asumiendo un mayor grado de incertidumbre a cambio de libertad de acci\u00f3n para buscar un camino propio. Viniendo del \u00e1mbito corporativo, fue un necesario <a href=\"https:\/\/www.theinnovaroom.com\/corporativo-emprendedor-claves-exito\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>proceso de transformaci\u00f3n personal<\/strong><\/a> mucho m\u00e1s que de adquisici\u00f3n de nuevas competencias.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00bfQu\u00e9 fue lo m\u00e1s dif\u00edcil? <\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Personalmente, el construir una marca personal (tanto propia como de The Innova Room) casi partiendo de cero, puesto que cuando se trabaja dentro de un entorno corporativo en la mayor\u00eda de ocasiones no somos conscientes de esta diluci\u00f3n de nuestra marca dentro de la marca empresarial.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En este sentido, la <a href=\"https:\/\/www.theinnovaroom.com\/comunicacion-y-rrss-para-futuros-arquitectos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>tecnolog\u00eda y las redes sociales<\/strong><\/a> han sido grandes aliadas en este proceso. Siempre considerando que hablamos de una carrera de fondo, en la cual es imprescindible marcar una estrategia, realizar acciones constantes para implantarla, y evaluar peri\u00f3dicamente los resultados.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n debo admitir que hubo un cierto proceso de duelo porque en los peores a\u00f1os de la crisis la marca \u201carquitecta\u201d se convirti\u00f3 incluso en un atributo negativo y casi llegu\u00e9 a ocultarlo. Es injusto, porque no se puede culpar a todo un sector profesional de los excesos de algunos. Y es un estigma que no he visto, por ejemplo, en los ingenieros industriales o en los economistas. As\u00ed que ser\u00eda interesante hacer algo de autocr\u00edtica en la profesi\u00f3n para analizar por qu\u00e9 la sociedad (que son nuestros clientes) se alej\u00f3 de tal modo de los profesionales, y viceversa.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00bfEn qu\u00e9 te ha ayudado tu formaci\u00f3n como arquitecta para lo que haces ahora? <\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como se\u00f1alaba antes, la carrera (plan antiguo, de 7 a\u00f1os, en la Universidad de Navarra), me dio una visi\u00f3n muy rica de la interacci\u00f3n entre la materialidad constructiva y el valor inmaterial asociado (est\u00e9tica, emoci\u00f3n, cultura\u2026). Posteriormente la pr\u00e1ctica profesional en gesti\u00f3n de proyectos me aport\u00f3 rigor en cuanto a la realidad del proceso de dise\u00f1o y ejecuci\u00f3n, la gesti\u00f3n presupuestaria, planificaci\u00f3n y liderazgo (integraci\u00f3n de equipos diversos).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cuando me decid\u00ed a cursar un MBA (en ESADE, 2007-08), mi formaci\u00f3n anterior me ayud\u00f3 a profundizar m\u00e1s en algunas \u00e1reas que encontraba muy relacionadas con el conocimiento previo, como por ejemplo el Marketing. Hay una parte conceptual y de sensibilidad en todo lo relacionado con la construcci\u00f3n de una marca que es un territorio en el que nos podemos mover de manera natural, una vez que aprendemos sus c\u00f3digos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dicho esto, para m\u00ed el MBA fue un punto de inflexi\u00f3n importante porque me proporcion\u00f3 un marco conceptual mucho m\u00e1s amplio sobre los negocios y el mundo econ\u00f3mico, que hasta ese momento s\u00f3lo hab\u00eda intuido. Reconozco que la formaci\u00f3n de arquitectura es muy profunda en algunos aspectos, pero carente de amplitud en otros (de hecho, el entorno de los arquitectos suele adolecer de excesiva endogamia). Y en mi opini\u00f3n, debemos hacer el esfuerzo de salir de ese entorno y abrir los ojos al mundo, a otras disciplinas y a lo que (cada vez m\u00e1s) ser\u00e1 un mundo l\u00edquido.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Creo que con una base en arquitectura, podemos llegar a ser muy buenos profesionales de la innovaci\u00f3n, por ejemplo en: dise\u00f1o de productos y servicios, en experiencia de cliente o incluso aplicando creatividad a la creaci\u00f3n de modelos de negocio. En todos estos casos es necesario tener unos conocimientos m\u00e1s all\u00e1 de la arquitectura, pero nuestro marco mental que integra de manera natural lo estructural y las sensaciones (por as\u00ed decirlo) nos hace ser profesionales muy potentes para afrontar estos retos.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00bfAlgo m\u00e1s que quieras a\u00f1adir? <\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Comparto una \u00faltima reflexi\u00f3n: me pregunto por qu\u00e9 hay otras profesiones donde el no ejercer como profesional liberal no se ve como una renuncia. Por ejemplo, los abogados. Alguien puede ser abogado y no haber ejercido nunca como tal, y no se percibe contradicci\u00f3n alguna en ello. Entonces, \u00bfpor qu\u00e9 deber\u00edan ser diferentes los arquitectos? Quiz\u00e1 tengamos que trabajar internamente para derribar ciertos c\u00f3digos adquiridos, valorando en su justa medida una formaci\u00f3n que es muy rica, pero que quiz\u00e1 no deber\u00eda ser un fin en s\u00ed misma, sino el principio de un camino de aprendizaje personal. La arquitectura como palanca para aprender m\u00e1s cosas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si queremos llegar a nuevos territorios quiz\u00e1 tendremos que alejarnos de la pr\u00e1ctica profesional \u201ccl\u00e1sica\u201d, y aceptar el proceso como una ganancia de nuevas competencias y capacidades. La capacidad de adaptaci\u00f3n es el principal atributo de un profesional del s. XXI, puesto que vivimos en un <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/pulse\/masters-vuca-universe-tony-loyd\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>entorno VUCA<\/strong><\/a> (en ingl\u00e9s, acr\u00f3nimo de alta volatilidad, incertidumbre, complejidad y ambig\u00fcedad). Incluso los edificios ya no se dise\u00f1an para la posteridad, como antiguamente. Por tanto, tenemos que deconstruir lo aprendido para poder construir nuestra propia ruta en este entorno.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4508\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/reinvenci\u00f3n-profesional-en-arquitectura-The-Innova-Room.jpg\" alt=\"Reinvenci\u00f3n profesional en arquitectura The Innova Room\" width=\"960\" height=\"720\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/reinvenci\u00f3n-profesional-en-arquitectura-The-Innova-Room.jpg 960w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/reinvenci\u00f3n-profesional-en-arquitectura-The-Innova-Room-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/reinvenci\u00f3n-profesional-en-arquitectura-The-Innova-Room-768x576.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 960px) 100vw, 960px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Milena_Villalba_fotografa_de_arquitectura\"><strong>Milena Villalba, fot\u00f3grafa de arquitectura<\/strong><\/span><\/h2>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-4530 alignleft\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/reinvenci\u00f3n-profesional-en-arquitectura-Milena-Villalba.jpg\" alt=\"Reinvenci\u00f3n profesional en arquitectura Milena Villalba\" width=\"300\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/reinvenci\u00f3n-profesional-en-arquitectura-Milena-Villalba.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/reinvenci\u00f3n-profesional-en-arquitectura-Milena-Villalba-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Milena Villalba<\/strong> es arquitecta valenciana, dedicada a la fotograf\u00eda de arquitectura.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Con gran sensibilidad e intuici\u00f3n para todo lo pl\u00e1stico, la ver\u00e1s atenta a cualquier detalle de la luz o el color en su entorno en el Barrio del Carmen.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En su trabajo destaca por su atenci\u00f3n al detalle y por su comprensi\u00f3n de lo que est\u00e1 fotografiando. Capta los edificios porque los entiende, y los hace respirar delante de la c\u00e1mara para que nosotros los entendamos tambi\u00e9n.<\/p>\n<p>Echadle un ojo a <a href=\"http:\/\/milenavillalba.com\/cloister-palau-castell-de-betxi\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>su trabajo<\/strong><\/a>.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\">Cu\u00e9ntanos qui\u00e9n eres y a qu\u00e9 te dedicas<\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Me llamo Milena, y me dedico de manera profesional a la <a href=\"http:\/\/milenavillalba.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>fotograf\u00eda de arquitectura<\/strong><\/a>. Nac\u00ed en Valencia el verano de 1984. De peque\u00f1a me gustaba dibujar, pintar, modelar con barro\u2026Y el teatro, y curiosamente odiaba que me hicieran fotos.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\">\u00bfPor qu\u00e9 decidiste alejarte de la pr\u00e1ctica m\u00e1s convencional de la arquitectura?<\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1s que una decisi\u00f3n, fue una cadena de experiencias vitales. Al acabar mis estudios de arquitectura, la crisis estaba en su apogeo. Hab\u00eda quien segu\u00eda resistiendo en alg\u00fan despacho, pero mal pagado o nada, y haciendo muchas horas. Tengo que confesar que ya durante la carrera no me entusiasmaba la idea de trabajar en un estudio, as\u00ed es que en esa situaci\u00f3n mucho menos. Podr\u00eda haber incluso buscado en el extranjero puesto que hablaba ingl\u00e9s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los \u00faltimos a\u00f1os de carrera me los pas\u00e9 combin\u00e1ndolos con un trabajo en un barecito del Barrio del Carmen, en Valencia. Aquella fue una de mis grandes escuelas de la vida. As\u00ed es que, all\u00ed me qued\u00e9 por el momento.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pasaron meses, ten\u00eda dinero, poco pero suficiente, y habiendo acabado la carrera me sent\u00ed m\u00e1s libre que nunca, y le dediqu\u00e9 tiempo a lo que me apetec\u00eda, la fotograf\u00eda. Finalmente decid\u00ed estudiarla en la Escuela de Arte y Dise\u00f1o Superior de Valencia, y fue entonces cuando tropec\u00e9 con este campo altamente especializado, el de la fotograf\u00eda de arquitectura.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\">\u00bfQu\u00e9 pasos seguiste para reinventarte?<\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como comentaba antes, m\u00e1s que pasos, fue una cadena de experiencias. Pero si tuviera que traducirlo en pasos, creo que el inicio fue liberarme de muchas cosas.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\">\u00bfQu\u00e9 fue lo m\u00e1s dif\u00edcil?<\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">De lo que he vivido hasta ahora, no sabr\u00eda decir, porque nada ha sido f\u00e1cil. Cuando decid\u00ed que me quer\u00eda dedicar a esto mucha gente no lo entend\u00eda, no s\u00e9 si fue lo m\u00e1s dif\u00edcil, pero a veces s\u00ed lo m\u00e1s doloroso, hab\u00eda incluso colegas de profesi\u00f3n. Socialmente hay quien lo entiende como una derrota, aunque yo no lo veo as\u00ed, puesto que siento lo contario a muchos niveles.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\">\u00bfEn qu\u00e9 te ha ayudado tu formaci\u00f3n como arquitecta para lo que haces ahora?<\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Uf, en muchas cosas! Una que destacar\u00eda es a la hora de enfocar los reportajes. Dentro de la fotograf\u00eda de arquitectura hay dos mundos bastante diferenciados. Por un lado est\u00e1 el art\u00edstico, y por otro el que se dedica a contar las obras propiamente, el profesional. Y es en esa segunda parte donde mi formaci\u00f3n me ayuda. Es m\u00e1s, creo que se trata de otro grado de conocimiento de la materia. Una cosa es la obra en s\u00ed, y otra es contarla mediante fotograf\u00edas. Yo soy de las que piensa que es preciso conocerla y entenderla, y as\u00ed destilarla en una serie de im\u00e1genes que la relaten, adem\u00e1s de que las fotograf\u00edas sean atractivas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Obvio que el conocimiento de la herramienta y la t\u00e9cnica son importantes tambi\u00e9n, la fotograf\u00eda es un lenguaje. De otro lado, tengo que reconocer que estos dos mundos, el art\u00edstico y el profesional, siempre se solapan en mayor o menor medida, no es blanco o negro, es un tema ya muy tratado por los grandes te\u00f3ricos de la imagen.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De otro lado, observo (y experimento) de manera reiterada, que el punto inicial de cualquier trabajo o negocio es la gente que te rodea, tu red. Es con ella con la que empiezas a trabajar, y la que te tiene que llevar a otros trabajos, \u00bfc\u00f3mo si no? Puedes ser el mejor, pero si nadie te da la oportunidad de hacer un trabajo \u00fatil y real, \u00bfc\u00f3mo se entera la gente de lo que eres capaz de hacer? No hace falta decir que habiendo estudiado arquitectura, yo ya ten\u00eda esa red.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\">\u00bfAlgo m\u00e1s que quieras a\u00f1adir?<\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Creo que no me equivoco si digo que en esta vida todo cuesta mucho llevarlo a cabo, as\u00ed es que es fundamental encontrar una buena fuente de energ\u00eda, yo necesito ilusi\u00f3n y ganas, no suelo funcionar muy bien si no es de esta manera. A veces hay quien dice de broma, \u2018de la ilusi\u00f3n tambi\u00e9n se vive\u2019, y yo a\u00f1adir\u00eda: y adem\u00e1s prefiero vivir, todo lo que pueda, de ese \u2018tambi\u00e9n\u2019.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4533\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/reinvenci\u00f3n-profesional-en-arquitectura-foto-de-Milena.jpg\" alt=\"Reinvenci\u00f3n profesional en arquitectura foto de Milena\" width=\"800\" height=\"1200\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/reinvenci\u00f3n-profesional-en-arquitectura-foto-de-Milena.jpg 800w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/reinvenci\u00f3n-profesional-en-arquitectura-foto-de-Milena-200x300.jpg 200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/reinvenci\u00f3n-profesional-en-arquitectura-foto-de-Milena-768x1152.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/reinvenci\u00f3n-profesional-en-arquitectura-foto-de-Milena-683x1024.jpg 683w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Nuria_Contreras_Calzon_inHaus\"><strong>Nuria Contreras Calz\u00f3n, inHaus<\/strong><\/span><\/h2>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-4510 alignleft\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/reinvenci\u00f3n-profesional-en-arquitectura-Nuria-Contreras.jpg\" alt=\"reinvenci\u00f3n profesional en arquitectura Nuria Contreras\" width=\"300\" height=\"317\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/reinvenci\u00f3n-profesional-en-arquitectura-Nuria-Contreras.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/reinvenci\u00f3n-profesional-en-arquitectura-Nuria-Contreras-284x300.jpg 284w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Nuria Contreras<\/strong> es arquitecta Murciana afincada en Valencia con cierto sentido hol\u00edstico de la comunicaci\u00f3n. Es responsable de marketing y comunicaci\u00f3n en <strong>casas inHaus<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Alegre, optimista, de arquetipo catalizador.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Con ingenio y reflexi\u00f3n busc\u00f3 el \u00e1mbito que le hiciera vibrar en sinton\u00eda con el mundo que la rodea.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Quitar todo lo que sobra y correr en busca de lo aut\u00e9ntico, desaprender para reaprender, probar, escuchar, leer, investigar&#8230;\u00a0Porque si eres feliz, creas felicidad.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\">Cu\u00e9ntanos qui\u00e9n eres y a qu\u00e9 te dedicas<\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Soy <strong><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/nuriacontrerascalzon\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Nuria Contreras<\/a><\/strong>, arquitecta de vocaci\u00f3n y comunicadora por devoci\u00f3n. Actualmente ejerzo mi propia versi\u00f3n de la profesi\u00f3n: la arquitectura en su fase creativa inicial, vivida desde el punto de vista de la comunicaci\u00f3n, el marketing y las ventas en <a href=\"http:\/\/casasinhaus.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Casas inHAUS<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Mi misi\u00f3n es escuchar sin emitir enjuiciamiento, saber acompa\u00f1ar al cliente conectando con sus necesidades, brindar un espacio de comodidad en el proceso de desarrollo de esta fase inicial de su proyecto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Mi objetivo es muy sencillo: conectar con las personas, empatizar para conocer la realidad del otro y, as\u00ed, materializar sus inquietudes y necesidades en el proyecto de la casa de sus sue\u00f1os.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Me gusta pensar que trabajo en la l\u00ednea intersecci\u00f3n de dos planos que se tocan, pero no siempre se miran: la arquitectura y la comunicaci\u00f3n entre \u00e9sta y la sociedad.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\">\u00bfPor qu\u00e9 decidiste alejarte de la pr\u00e1ctica m\u00e1s convencional de la arquitectura?<\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Considero que he tenido mucha suerte. Para mi la crisis tuvo un significado muy positivo. Fue una alteraci\u00f3n importante del futuro planeado, cuya resoluci\u00f3n involucrar\u00eda importantes cambios en mi vida.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Quiz\u00e1, si no hubi\u00e9semos pasado por esos \u00e1ridos a\u00f1os en la profesi\u00f3n hubiera acabado la carrera y comenzado a trabajar r\u00e1pidamente absorbida por la vor\u00e1gine constructiva.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En cambio, para mi generaci\u00f3n, el inicio de la vida laboral no fue algo f\u00e1cil. Con mucho esfuerzo fuimos creando de manera atomizada cada uno nuestro propio camino. Buscamos el lugar (o el pa\u00eds) alternativo en el que encajar a nivel profesional, personal y, adem\u00e1s, si pod\u00eda ser, que nos hiciera felices. Creo que las consecuencias de dicho renacimiento en muchos casos han resultado positivas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los arquitectos debemos abrir el abanico, contemplar las posibilidades, apreciar las valios\u00edsimas habilidades adquiridas y poner en valor lo que somos capaces de hacer.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\">\u00bfQu\u00e9 pasos seguiste para reinventarte?<\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Mi reflexi\u00f3n, en resumen, fue la siguiente: \u00bfHay alguna manera de integrar la esencia de los dos puntos que m\u00e1s me gusta trabajar que pueda ser de utilidad y, por tanto, generar valor?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Al acabar la carrera comenc\u00e9 mis estudios de postgrado en ESIC con la idea de convertir lo que hasta ahora s\u00f3lo era una intuici\u00f3n o habilidad incipiente de comunicaci\u00f3n en algo \u00fatil a nivel profesional. Necesitaba un recurso adicional que ayudara a poner en valor el t\u00edtulo que tanto tiempo y esfuerzo me hab\u00eda costado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Mi gran afecto no s\u00f3lo por la arquitectura, si no por todo aquello que requiera la gesti\u00f3n de un proyecto creativo me hizo buscar alternativas en c\u00edrculos conc\u00e9ntricos de mayor radio. Ampliar el entorno. Abrir el abanico.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un a\u00f1o despu\u00e9s acab\u00e9 el MBA y comenc\u00e9 a entrar en contacto con el mundo profesional. Aqu\u00ed fui consciente por primera vez de lo ocurrido: me hab\u00eda convertido en un perfil \u201cat\u00edpico\u201d.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una cosa s\u00ed ten\u00eda clara: no hab\u00eda tomado el camino com\u00fan del arquitecto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ampliar el c\u00edrculo a\u00f1adiendo un componente alternativo que me apasiona me conduc\u00eda directamente a la diferenciaci\u00f3n derivada de la especializaci\u00f3n. Ahora faltaba comprobar si la mezcla realmente ten\u00eda salida o no.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\">\u00bfQu\u00e9 fue lo m\u00e1s dif\u00edcil?<\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Romper estereotipos. Nuestra profesi\u00f3n estaba sumida en una profunda crisis pero, a\u00fan as\u00ed, costaba romper los moldes de la costumbre y caminar por nuevas sendas. En la arquitectura hace falta cultura empresarial. Es una profesi\u00f3n tan vocacional que, en muchas ocasiones, nos cuesta entender que nuestro trabajo es un servicio que prestamos a la sociedad, s\u00ed, pero no deja de ser tambi\u00e9n un negocio. Y los negocios, para que funcionen, hay que planificarlos y gestionarlos\u2026 mucho!!<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por otro lado, parad\u00f3jicamente, los arquitectos hemos vivido durante muchos a\u00f1os sumidos en la tradici\u00f3n de una profesi\u00f3n desconectada de la participaci\u00f3n en los procesos de gesti\u00f3n empresarial. Poco o nada hemos salido de nuestro circulo de confort para interesarnos por las estrategias de comunicaci\u00f3n, el desarrollo de producto, el marketing, las ventas o la direcci\u00f3n creativa de tantos y tantos proyectos en los que, aunque carentes de \u201cladrillo\u201d, tendr\u00edamos grandes valores que aportar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Mi objetivo final como arquitecto es generar propuestas integrales e innovadoras que respondan a las necesidades de un mercado global y din\u00e1mico. Esto se puede conseguir desde infinitos puntos de vista, no \u00fanicamente dibujando edificios y haciendo direcci\u00f3n de obra.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si extrapolamos las habilidades adquiridas en la carrera al mundo empresarial creo que los arquitectos tenemos cualidades que nos hacen encajar en casi cualquier contexto empresarial.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La arquitectura que desarrollo actualmente en inHAUS son en su mayor\u00eda viviendas unifamiliares. Viviendas que ser\u00e1n habitadas por personas que est\u00e1n hechas de la suma de todas sus historias vividas. Estas historias van sumando y formando lo que somos y, bien interpretadas, tambi\u00e9n van creando distintas arquitecturas. Que el director de orquesta de este proyecto sea experto en comunicaci\u00f3n hace que esas historias no se pierdan. La comunicaci\u00f3n al servicio de la arquitectura para que la arquitectura sea el reflejo de quien la habita.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\">\u00bfEn qu\u00e9 te ha ayudado tu formaci\u00f3n como arquitecta para lo que haces ahora?<\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Absolutamente en todo. No podr\u00eda desarrollar mi trabajo sin los conocimientos t\u00e9cnicos, los recursos creativos ni las habilidades resolutivas adquiridas durante el camino.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los arquitectos, por formaci\u00f3n, somos tremendamente polivalentes, este es nuestro tesoro m\u00e1s valioso.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En el fondo, lo que me gustan son los retos y creo que en este sentido tenemos mucho camino por delante.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\">\u00bfAlgo m\u00e1s que quieras a\u00f1adir?<\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Mi mantra favorito: \u201c Todo pasa por algo\u201d.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4517\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/reinvenci\u00f3n-profesional-en-arquitectura-inHaus.jpg\" alt=\"Reinvenci\u00f3n profesional en arquitectura inHaus\" width=\"1200\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/reinvenci\u00f3n-profesional-en-arquitectura-inHaus.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/reinvenci\u00f3n-profesional-en-arquitectura-inHaus-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/reinvenci\u00f3n-profesional-en-arquitectura-inHaus-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/reinvenci\u00f3n-profesional-en-arquitectura-inHaus-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Irene_Munoz_Prats_diseno_de_moda\"><strong>Irene Mu\u00f1oz Prats, dise\u00f1o de moda<\/strong><\/span><\/h2>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-4518 alignleft\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/reinvenci\u00f3n-profesional-en-arquitectura-Irene-Mu\u00f1oz.jpg\" alt=\"Reinvenci\u00f3n profesional en arquitectura Irene Mu\u00f1oz\" width=\"300\" height=\"299\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/reinvenci\u00f3n-profesional-en-arquitectura-Irene-Mu\u00f1oz.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/reinvenci\u00f3n-profesional-en-arquitectura-Irene-Mu\u00f1oz-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Irene Mu\u00f1oz<\/strong> es arquitecta y vive en Valencia.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sus habilidades y conocimientos le han permitido reinventarse y dedicarse al dise\u00f1o de moda en una empresa valenciana del sector, y se centra fundamentalmente en moda infantil.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Creativa, trabajadora y flexible, ha logrado trasladar estas cualidades a su actividad y aplicar lo aprendido en su formaci\u00f3n como arquitecta a otro campo del dise\u00f1o, centr\u00e1ndose en una escala menor.<\/p>\n<p>Es un buen ejemplo de que la reinvenci\u00f3n profesional en arquitectura es posible y en algunos casos una gran idea.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>Cu\u00e9ntanos qui\u00e9n eres y a qu\u00e9 te dedicas <\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Soy <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/irenemupra\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Irene Mu\u00f1oz Prats<\/strong><\/a>, trabajo en una empresa de moda infantil, en el departamento de dise\u00f1o.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00bfPor qu\u00e9 decidiste alejarte de la pr\u00e1ctica m\u00e1s convencional de la arquitectura? <\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">En realidad decid\u00ed dejar la arquitectura, en lugar de buscar otras opciones de trabajo en torno a la misma. No fue f\u00e1cil, es lo que siempre hab\u00eda querido hacer y no me imaginaba mi futuro dedic\u00e1ndome a otra cosa (a lo mejor s\u00ed compaginando con otras cosas). Pero acabas la carrera en plena crisis y no solo hab\u00eda poco trabajo, es que las condiciones eran muy malas. Puedo entender que cuando empiezas en cualquier trabajo, se necesita un tiempo de aprendizaje, ya que un t\u00edtulo no te convierte en un profesional, simplemente te habilita y ning\u00fan m\u00e1ster te ense\u00f1a lo que se aprende en el mundo laboral real, y que ese aprendizaje y experiencia puede compensar ciertas cosas, pero todo dentro de unos l\u00edmites.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00bfQu\u00e9 pasos seguiste para reinventarte? <\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Volv\u00ed a estudiar: m\u00e1ster en dise\u00f1o, m\u00e1ster de profesor de secundaria y un grado de formaci\u00f3n superior en patronaje y moda, mientras trabajaba de lo que pod\u00eda (hasta en una farmacia), qu\u00e9 no he hecho&#8230; La verdad es que no me par\u00e9 a pensar en un gui\u00f3n o pasos a seguir (mal hecho, por cierto), quer\u00eda trabajar y no pod\u00eda estar en casa esperando a que me llamaran, ten\u00eda que hacer algo y tir\u00e9 del hilo de esas cosas con las que hubiera compaginado la pr\u00e1ctica de la arquitectura. Esto es una historia muy larga, por resumir, digamos que he acabado convirtiendo un hobby que ten\u00eda desde peque\u00f1a en mi trabajo ahora.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00bfQu\u00e9 fue lo m\u00e1s dif\u00edcil? <\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">La incertidumbre, en realidad es algo que siempre est\u00e1 ah\u00ed, pero despu\u00e9s de dar tantas vueltas, asusta cada vez menos. Tambi\u00e9n, parece que estamos poco acostumbrados a esto de salirse del gui\u00f3n, y cuando comentas una decisi\u00f3n as\u00ed todos los consejos tienden a tratar de reconducirte a ese camino inicial, o incluso se suele asociar al fracaso. Sobre todo, cuando te conocen en medio de este proceso. No es f\u00e1cil, pero por suerte, la gente m\u00e1s cercana siempre me ha respetado y apoyado.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00bfEn qu\u00e9 te ha ayudado tu formaci\u00f3n como arquitecta para lo que haces ahora? <\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Mi formaci\u00f3n como arquitecta est\u00e1 muy presente en todo lo que hago ahora, salvando las distancias en cuanto a escala, materiales, finalidad&#8230; Se trata de otra disciplina art\u00edstica y al final compartes pautas en el proceso creativo y formas de afrontar y resolver problemas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La verdad es que los a\u00f1os en la escuela aportan una base incre\u00edble sobre la que poder ir construyendo otras cosas.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00bfAlgo m\u00e1s que quieras a\u00f1adir?<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Quien tenga la suerte de poder dedicarse a la arquitectura que la cuide mucho.<\/p>\n<p><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Poco me queda a m\u00ed por decir. Espero que os haya resultado interesante la experiencia de estas cuatro arquitectas para comprobar que el campo profesional del arquitecto es enorme.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Son buenas en lo que hacen, les gusta, y est\u00e1n desarrollando un buen camino profesional con ello. Creo que son grandes ejemplos de reinvenci\u00f3n profesional en arquitectura.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"color: #A20003;\">\u00a1Muchas gracias a las cuatro por contarnos vuestro caso!<\/span><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfT\u00fa te has planteado reinventarte? \u00bfQu\u00e9 crees que es lo m\u00e1s complicado para afrontar una reinvenci\u00f3n profesional en arquitectura? \u00bfEs tu caso similar al de estos cuatro ejemplos?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes una megagu\u00eda muy completa y recursos gratuitos para lograr trabajo en nuestro sector en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empleo-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>EMPLEO DE ARQUITECTO<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3904\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"1\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65ccc0ba433fe0\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105ccc0ba433fe6\"] { border-radius: 2px; border-width: 0px; border-style: none; border-color: rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; float: none; z-index: 3; position: relative; display: block; max-width: 100%; width: 100%; margin-right: auto !important; margin-left: auto !important; }[data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; text-shadow: none; background-color: #db452e!important; background-image: none !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; font-size: 20px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05ccc0ba433fd5\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-position: 50% 50% !important; background-attachment: scroll !important; background-repeat: no-repeat !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15ccc0ba433fd9\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45ccc0ba433fde\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75ccc0ba433fe2\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55ccc0ba433fdf\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85ccc0ba433fe3\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25ccc0ba433fdb\"] { color: #db452e!important; font-size: 28px !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3904\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05ccc0ba433fd5\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15ccc0ba433fd9\"><p data-css=\"tve-u-25ccc0ba433fdb\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES CONSEGUIR EMPLEO <br>EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/p><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45ccc0ba433fde\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55ccc0ba433fdf\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65ccc0ba433fe0\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6812\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura\" data-id=\"6812\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75ccc0ba433fe2\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85ccc0ba433fe3\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\"><\/span><\/span><br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">MINIGU\u00cdA PARA LA PREPARACI\u00d3N DE ENTREVISTAS DE TRABAJO EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\" style=\"\" data-tcb_hover_state_parent=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingemp322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105ccc0ba433fe6\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La reinvenci\u00f3n profesional en arquitectura es posible y en muchos casos recomendable. Los arquitectos tenemos habilidades y conocimientos que nos permiten aportar valor en distintos campos. Veamos cuatro buenos ejemplos de ello.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":4536,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[30],"tags":[95,51,32,27,33,38],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Reinvenci\u00f3n profesional en arquitectura. Caso de 4 arquitectas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La reinvenci\u00f3n profesional en arquitectura es posible y muchas veces recomendable. Veamos cuatro buenos ejemplos de reinvenciones con un gran resultado\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/reinvencion-profesional-en-arquitectura\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Reinvenci\u00f3n profesional en arquitectura. La experiencia de 4 arquitectas\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"La reinvenci\u00f3n profesional en arquitectura es posible y muchas veces recomendable. Veamos cuatro buenos ejemplos de reinvenciones con un gran resultado\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/reinvenci\u00f3n-profesional-en-arquitectura-portada-2.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"17 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/reinvencion-profesional-en-arquitectura\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/reinvenci\\u00f3n-profesional-en-arquitectura-portada-2.jpg\",\"width\":600,\"height\":594,\"caption\":\"Reinvenci\\u00f3n profesional en arquitectura portada\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/reinvencion-profesional-en-arquitectura\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/reinvencion-profesional-en-arquitectura\/\",\"name\":\"Reinvenci\\u00f3n profesional en arquitectura. Caso de 4 arquitectas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/reinvencion-profesional-en-arquitectura\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-08-15T06:30:16+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-24T18:13:07+00:00\",\"description\":\"La reinvenci\\u00f3n profesional en arquitectura es posible y muchas veces recomendable. Veamos cuatro buenos ejemplos de reinvenciones con un gran resultado\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/reinvencion-profesional-en-arquitectura\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/reinvencion-profesional-en-arquitectura\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/reinvencion-profesional-en-arquitectura\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"REINVENCI\\u00d3N PROFESIONAL EN ARQUITECTURA. 4 ARQUITECTAS NOS CUENTAN SUS EXPERIENCIAS\",\"datePublished\":\"2017-08-15T06:30:16+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-24T18:13:07+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/reinvencion-profesional-en-arquitectura\/#webpage\"},\"commentCount\":10,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/reinvencion-profesional-en-arquitectura\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"emprendimiento,estrategia,PEPA,profesi\\u00f3n,reinvenci\\u00f3n,sociedad\",\"articleSection\":\"empleo\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/reinvencion-profesional-en-arquitectura\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4492"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4492"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4492\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8452,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4492\/revisions\/8452"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4536"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4492"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4492"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4492"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}