{"id":4539,"date":"2017-08-29T08:00:59","date_gmt":"2017-08-29T06:00:59","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=4539"},"modified":"2017-08-29T08:00:59","modified_gmt":"2017-08-29T06:00:59","slug":"motivacion-en-el-estudio-de-arquitectura","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/motivacion-en-el-estudio-de-arquitectura\/","title":{"rendered":"C\u00d3MO MANTENER LA MOTIVACI\u00d3N EN EL ESTUDIO DE ARQUITECTURA"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfQu\u00e9 te puede ayudar a <strong>mantener la motivaci\u00f3n en el estudio de arquitectura<\/strong>?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Con la situaci\u00f3n en la que est\u00e1 la profesi\u00f3n y lo que hemos vivido durante los \u00faltimos a\u00f1os, a veces cuesta sacar fuerzas para conseguir esa motivaci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los efectos de la crisis, poco trabajo, honorarios rid\u00edculos, concursos que no salen, con cientos de participantes y bajas enormes\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En este contexto, mantener la motivaci\u00f3n en el estudio de arquitectura es muy importante. Primero, porque ya est\u00e1 bien de sufrir y ya es hora de disfrutar de nuestro trabajo. Segundo, porque tener <strong>esa motivaci\u00f3n aumenta la productividad<\/strong> del estudio y todo sale mejor.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vamos a ver d\u00f3nde est\u00e1n las <strong>claves<\/strong> de la motivaci\u00f3n en el estudio de arquitectura, que a la vez son las de la motivaci\u00f3n de cada persona. Ver\u00e1s que esto mismo te sirve si trabajas en solitario.<\/p>\n<div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#La_zanahoria_de_la_motivacion_en_el_estudio_de_arquitectura\">La zanahoria de la motivaci\u00f3n en el estudio de arquitectura<\/a><ul><li><a href=\"#_Mision_y_vision\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Misi\u00f3n y visi\u00f3n<\/a><\/li><li><a href=\"#_Objetivos\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Objetivos<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#El_ambiente_en_el_estudio\">El ambiente en el estudio<\/a><\/li><li><a href=\"#Liderazgo\">Liderazgo<\/a><\/li><li><a href=\"#Condiciones_de_trabajo\">Condiciones de trabajo<\/a><\/li><li><a href=\"#Tenlo_en_mente_desde_el_principio\">Tenlo en mente desde el principio<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4541\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/mantener-la-motivaci\u00f3n-en-el-estudio-de-arquitectura.jpg\" alt=\"Mantener la motivaci\u00f3n en el estudio de arquitectura\" width=\"1200\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/mantener-la-motivaci\u00f3n-en-el-estudio-de-arquitectura.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/mantener-la-motivaci\u00f3n-en-el-estudio-de-arquitectura-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/mantener-la-motivaci\u00f3n-en-el-estudio-de-arquitectura-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/mantener-la-motivaci\u00f3n-en-el-estudio-de-arquitectura-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"La_zanahoria_de_la_motivacion_en_el_estudio_de_arquitectura\"><strong>La zanahoria de la motivaci\u00f3n en el estudio de arquitectura<\/strong><\/span><\/h2>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Mision_y_vision\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Misi\u00f3n y visi\u00f3n<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dice el gran Alfonso Alc\u00e1ntara (@yoriento): \u201c<em>Motivaci\u00f3n no es tener \u00e1nimos, es tener motivos<\/em>\u201d.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como hemos comentado alguna vez hablando de <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estrategia-y-posicionamiento-del-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">estrategia<\/a><\/strong>, la misi\u00f3n y visi\u00f3n de la organizaci\u00f3n tienen gran importancia. Saber hacia d\u00f3nde va la empresa y por qu\u00e9 se hace lo que se hace es un <strong>motor ante las dificultades<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Integrarse en la <strong>cultura de empresa<\/strong> ayuda a las personas a sentirse parte de algo, y eso es muy poderoso. \u00bfQu\u00e9 lleva a un pilier de un equipo de rugby a partirse la cara en la primera l\u00ednea de una mel\u00e9?<\/p>\n<h3><span id=\"_Objetivos\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Objetivos<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1s all\u00e1 de eso, a una escala un poco menor, es igualmente fundamental <strong>tener objetivos claros<\/strong> y definidos. Y no s\u00f3lo tenerlos, tambi\u00e9n hay que vivirlos. Son la zanahoria que persigues cuando todo est\u00e1 borroso.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fmotivacion-en-el-estudio-de-arquitectura%2F&#038;text=Tener%20objetivos%20claros%20es%20un%20gran%20motor%20para%20la%20motivaci%C3%B3n%20en%20el%20estudio%20de%20%23arquitectura%20%23coaching&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Tener objetivos claros es un gran motor para la motivaci\u00f3n en el estudio de #arquitectura #coaching <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fmotivacion-en-el-estudio-de-arquitectura%2F&#038;text=Tener%20objetivos%20claros%20es%20un%20gran%20motor%20para%20la%20motivaci%C3%B3n%20en%20el%20estudio%20de%20%23arquitectura%20%23coaching&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esto quiere decir que hay que ir m\u00e1s all\u00e1 de escribir en un papel la misi\u00f3n y visi\u00f3n y los objetivos. Se trata tambi\u00e9n de recordarlos en el d\u00eda a d\u00eda y <strong>comunicarlos<\/strong> a los miembros del equipo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Las personas deben saber <strong>para qu\u00e9 est\u00e1n trabajando<\/strong> y de este modo sentirse \u00fatiles. Cuando una persona se dedica a lo suyo con orejeras sin tener mucha idea de para qu\u00e9, pierde la motivaci\u00f3n tarde o temprano.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si tienes la sensaci\u00f3n de que <strong>tu trabajo no sirve para nada<\/strong>, de que si no lo hicieras nada cambiar\u00eda, llega la desmotivaci\u00f3n. No puedes sentirte \u00fatil si no entiendes tu contribuci\u00f3n, si no hay causa-efecto entre lo que haces y lo que persigue la organizaci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Imag\u00ednate pasarte el d\u00eda redactando presupuestos sin saber si con ellos cumples objetivos importantes para tus clientes o consigues encargos o contribuyes de cualquier otra manera.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cuando la tarea que tienes por delante es desagradable o no te apetece, <strong>pensar en el objetivo com\u00fan<\/strong> ayuda mucho a encontrar la motivaci\u00f3n para hacerla.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Michael Jordan se pas\u00f3 al baseball porque simplemente se qued\u00f3 sin objetivos en el baloncesto. Los hab\u00eda conseguido todos. Cuando gener\u00f3 nuevos retos, volvi\u00f3 y sigui\u00f3 ganando.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"El_ambiente_en_el_estudio\"><strong>El ambiente en el estudio<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">El ambiente que se vive entre las personas tambi\u00e9n es un elemento clave a la hora de mantener la motivaci\u00f3n en el estudio de arquitectura.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En todo grupo humano surgen conflictos, es inevitable, y la manera de solucionarlos incide en las relaciones. Es necesario cuidar la <strong>relaci\u00f3n entre compa\u00f1eros<\/strong>. Puedes echar un vistazo a este post sobre <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/problemas-equipos-de-trabajo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">problemas en equipos de trabajo<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Otro punto importante en cuanto a ambiente de trabajo es <strong>celebrar los logros<\/strong>, incluso los peque\u00f1os. Si sentimos satisfacci\u00f3n al tachar una tarea completada de una lista, \u00bfpor qu\u00e9 no disfrutamos cuando conseguimos cosas en el estudio?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Darte peque\u00f1os premios cuando recorres peque\u00f1os pasos es un buen modo de mejorar el ambiente. Es necesario <strong>disfrutar del camino, y no s\u00f3lo del resultado<\/strong>. Los objetivos son una gu\u00eda, pero no puedes s\u00f3lo ser feliz cuando los alcanzas.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fmotivacion-en-el-estudio-de-arquitectura%2F&#038;text=Disfruta%20del%20camino%2C%20no%20s%C3%B3lo%20del%20resultado%2C%20y%20celebra%20los%20peque%C3%B1os%20logros%20%23arquitectura%20%23coaching&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Disfruta del camino, no s\u00f3lo del resultado, y celebra los peque\u00f1os logros #arquitectura #coaching <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fmotivacion-en-el-estudio-de-arquitectura%2F&#038;text=Disfruta%20del%20camino%2C%20no%20s%C3%B3lo%20del%20resultado%2C%20y%20celebra%20los%20peque%C3%B1os%20logros%20%23arquitectura%20%23coaching&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Rafa Nadal disfruta de cada entrenamiento bien hecho y de cada partido bien jugado, no s\u00f3lo de los t\u00edtulos. Motivarse para estar 15 a\u00f1os en los m\u00e1s alto no es f\u00e1cil.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Piensa que el logro se consigue <strong>paso a paso<\/strong>, por lo que cada uno de esos pasos en la direcci\u00f3n correcta es un logro en s\u00ed mismo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Incluso si el resultado no es el esperado, habr\u00e1 pasos que habr\u00e1s dado por el camino que estar\u00e1n bien dados. Felic\u00edtate por ellos y aprende de los errores. Y no te fustigues demasiado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Intenta convertir a tus compa\u00f1eros en <strong>c\u00f3mplices<\/strong> en ese camino. Eso no se consigue a base de comidas de empresa o sesiones de paintball. Esas cosas pueden ayudar, pero la clave est\u00e1 en el d\u00eda a d\u00eda llevando una relaci\u00f3n sana.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y por cierto, el <strong>humor<\/strong> y la diversi\u00f3n ayudan mucho. Que no falten.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Liderazgo\"><strong>Liderazgo<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">La figura del <strong>l\u00edder<\/strong> es tambi\u00e9n fundamental para la motivaci\u00f3n en el estudio de arquitectura.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dar espacio a las personas, por ejemplo, contribuye en gran medida a mantenerlas motivadas. En este post sobre <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/liderazgo-arquitectos-lider-coach\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">liderazgo para arquitectos<\/a><\/strong>\u00a0habl\u00e9 sobre ello.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Delegar<\/strong> hace que las personas se sientan poderosas, adem\u00e1s de otros beneficios. Aumenta la motivaci\u00f3n. Que cada integrante pueda aportar todo su talento mejora en mucho la productividad, por ejemplo a la hora de idear un proyecto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La <strong>autonom\u00eda<\/strong> de cada uno debe producirse, obviamente, dentro de su \u00e1rea de conocimiento, y debe conllevar tambi\u00e9n la correspondiente carga de responsabilidad. Dar autonom\u00eda a los miembros del estudio les permite sentir que su trabajo es importante, y eso es motivador.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fmotivacion-en-el-estudio-de-arquitectura%2F&#038;text=Autonom%C3%ADa%20y%20responsabilidad%20ayudan%20a%20las%20personas%20a%20mantenerse%20motivadas%20%23arquitectura%20%23coaching&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Autonom\u00eda y responsabilidad ayudan a las personas a mantenerse motivadas #arquitectura #coaching <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fmotivacion-en-el-estudio-de-arquitectura%2F&#038;text=Autonom%C3%ADa%20y%20responsabilidad%20ayudan%20a%20las%20personas%20a%20mantenerse%20motivadas%20%23arquitectura%20%23coaching&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">En este post te di <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/7-motivos-2-tecnicas-sencillas-para-empezar-delegar\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">7 motivos y 2 t\u00e9cnicas sencillas para delegar<\/a><\/strong>. \u00c9chale un ojo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-1517\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/l\u00edder-y-seguidores.jpg\" alt=\"\" width=\"639\" height=\"425\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/l\u00edder-y-seguidores.jpg 639w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/l\u00edder-y-seguidores-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 639px) 100vw, 639px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Condiciones_de_trabajo\"><strong>Condiciones de trabajo<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Evidentemente, las condiciones laborales son un elemento decisivo en la motivaci\u00f3n en el estudio de arquitectura. En muchos casos son <strong>decisivas para desmotivar<\/strong>.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fmotivacion-en-el-estudio-de-arquitectura%2F&#038;text=Las%20condiciones%20de%20trabajo%20son%20en%20muchos%20casos%20decisivas%20para%20desmotivar%20%23arquitectura%20%23coaching&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Las condiciones de trabajo son en muchos casos decisivas para desmotivar #arquitectura #coaching <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fmotivacion-en-el-estudio-de-arquitectura%2F&#038;text=Las%20condiciones%20de%20trabajo%20son%20en%20muchos%20casos%20decisivas%20para%20desmotivar%20%23arquitectura%20%23coaching&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por lo general la motivaci\u00f3n no la vas a pagar con dinero (a partir de cierto l\u00edmite inferior), pero s\u00ed puedes ponerle barreras, cuidado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En ese sentido <strong>la justicia y la equidad<\/strong> deben ser lo que impere en la pol\u00edtica de relaci\u00f3n entre personas de la empresa, aunque se trate de un peque\u00f1o estudio de tres amigos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y esa pol\u00edtica debe estar <strong>definida<\/strong>, cuanto m\u00e1s claramente mejor. As\u00ed se evitan arbitrariedades y tratos no equitativos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El poder acceder a una formaci\u00f3n o a posibilidades de <strong>evoluci\u00f3n profesional<\/strong> es tambi\u00e9n muy motivador, y muchas veces se nos olvida en la vor\u00e1gine del d\u00eda a d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En cuanto a las condiciones salariales, horarios, etc., qu\u00e9 vamos a decir. Sabemos lo que hay por ah\u00ed y sabemos m\u00e1s o menos en qu\u00e9 par\u00e1metros movernos para que sean <strong>justas<\/strong>. Ten en cuenta que si son malas puedes destruir las ganas de una persona r\u00e1pidamente.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Tenlo_en_mente_desde_el_principio\"><strong>Tenlo en mente desde el principio<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Merece la pena pensar en todas estas particularidades, ya que la motivaci\u00f3n de la gente del estudio es la <strong>gasolina<\/strong> necesaria para trabajar con efectividad y para lograr resultados. Y mejor si es desde el principio.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por ejemplo, <strong>si decides contratar<\/strong> a alguien, \u00bfte planteas su adecuaci\u00f3n a la cultura de la empresa? \u00bfTe preocupas por conocer si su prop\u00f3sito se alinea con la misi\u00f3n y visi\u00f3n del estudio?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si por el contrario eres t\u00fa el que <strong>quieres ser contratado<\/strong>, \u00bfconoces los valores de la organizaci\u00f3n y si los compartes?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si cuidas a las personas ya desde la contrataci\u00f3n (y asegurarte de esta adecuaci\u00f3n es una manera de hacerlo), todo ser\u00e1 m\u00e1s f\u00e1cil despu\u00e9s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No lo olvides: cultura de empresa, objetivos, liderazgo, buen ambiente y condiciones laborales son fundamentales para mantener la motivaci\u00f3n en el estudio de arquitectura.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y de vez en cuando <strong>vete de ca\u00f1as<\/strong> con la tropa. Sienta muy bien.\u00a0 \ud83d\ude42<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes muchos contenidos, herramientas y posts para mejorar tu trabajo en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestion-estudio-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>GESTI\u00d3N DEL ESTUDIO DE ARQUITECTURA<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfY t\u00fa c\u00f3mo andas de motivaci\u00f3n? \u00bfTe preocupas por cuidar estos aspectos? \u00bfEn tu estudio, sois conscientes de vuestros objetivos? \u00bfDe vuestra misi\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 es lo que m\u00e1s te pesa para mantenerte con ganas diariamente?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3977\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"7\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@import url(\"\/\/fonts.googleapis.com\/css?family=Nunito:400,800,600&subset=latin\");@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65d6174f3ebf78\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105d6174f3ebf7c\"] { border-top-left-radius: 2px; border-top-right-radius: 2px; border-bottom-right-radius: 2px; border-bottom-left-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; display: block; max-width: 100%; width: 100%; min-width: 100% !important; }[data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; padding: 12px 15px; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; line-height: 1.2em; font-size: 18px; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35d6174f3ebf75\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05d6174f3ebf70\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35d6174f3ebf75\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35d6174f3ebf75\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15d6174f3ebf73\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45d6174f3ebf76\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75d6174f3ebf79\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55d6174f3ebf77\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85d6174f3ebf7a\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25d6174f3ebf74\"] { color: #db452e!important; font-size: 28px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115d6174f3ebf7d\"] { font-size: 24px !important; font-family: Nunito !important; font-weight: 400 !important; }[data-css=\"tve-u-115d6174f3ebf7d\"] strong { font-weight: 800 !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3977\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05d6174f3ebf70\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15d6174f3ebf73\" data-tag=\"h4\"><h4 data-css=\"tve-u-25d6174f3ebf74\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35d6174f3ebf75\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45d6174f3ebf76\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55d6174f3ebf77\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65d6174f3ebf78\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-8820\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-hoja-excel-c\u00e1lculo-honorarios.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-hoja-excel-c\u00e1lculo-honorarios\" data-id=\"8820\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75d6174f3ebf79\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85d6174f3ebf7a\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">HOJA EXCEL PARA EL C\u00c1LCULO DE HONORARIOS<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\" style=\"\" data-button-size=\"s\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingest322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105d6174f3ebf7c\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115d6174f3ebf7d\">\u00a1DAME LA HOJA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mantener la motivaci\u00f3n en el estudio de arquitectura puede llegar a ser complicado en la situaci\u00f3n en la que est\u00e1 la profesi\u00f3n. Sin embargo, la motivaci\u00f3n es el motor de la productividad y el buen ambiente. Veamos c\u00f3mo podemos mantenerla bien alta.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":4541,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[9],"tags":[8,89,97,69,22,27,91],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>C\u00f3mo mantener la motivaci\u00f3n en el estudio de arquitectura<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Mantener la motivaci\u00f3n en el estudio de arquitectura puede llegar a ser complicado en la situaci\u00f3n que vivimos. Veamos c\u00f3mo podemos conseguirlo\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/motivacion-en-el-estudio-de-arquitectura\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"C\u00f3mo mantener la motivaci\u00f3n en el estudio de arquitectura | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Mantener la motivaci\u00f3n en el estudio de arquitectura puede llegar a ser complicado en la situaci\u00f3n que vivimos. Veamos c\u00f3mo podemos conseguirlo\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/mantener-la-motivaci\u00f3n-en-el-estudio-de-arquitectura.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/motivacion-en-el-estudio-de-arquitectura\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/mantener-la-motivaci\\u00f3n-en-el-estudio-de-arquitectura.jpg\",\"width\":1200,\"height\":800,\"caption\":\"Mantener la motivaci\\u00f3n en el estudio de arquitectura\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/motivacion-en-el-estudio-de-arquitectura\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/motivacion-en-el-estudio-de-arquitectura\/\",\"name\":\"C\\u00f3mo mantener la motivaci\\u00f3n en el estudio de arquitectura\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/motivacion-en-el-estudio-de-arquitectura\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-08-29T06:00:59+00:00\",\"dateModified\":\"2017-08-29T06:00:59+00:00\",\"description\":\"Mantener la motivaci\\u00f3n en el estudio de arquitectura puede llegar a ser complicado en la situaci\\u00f3n que vivimos. Veamos c\\u00f3mo podemos conseguirlo\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/motivacion-en-el-estudio-de-arquitectura\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/motivacion-en-el-estudio-de-arquitectura\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/motivacion-en-el-estudio-de-arquitectura\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"C\\u00d3MO MANTENER LA MOTIVACI\\u00d3N EN EL ESTUDIO DE ARQUITECTURA\",\"datePublished\":\"2017-08-29T06:00:59+00:00\",\"dateModified\":\"2017-08-29T06:00:59+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/motivacion-en-el-estudio-de-arquitectura\/#webpage\"},\"commentCount\":1,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/motivacion-en-el-estudio-de-arquitectura\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"equipos,misi\\u00f3n,motivaci\\u00f3n,objetivos,productividad,profesi\\u00f3n,visi\\u00f3n\",\"articleSection\":\"estudio\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/motivacion-en-el-estudio-de-arquitectura\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4539"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4539"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4539\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8400,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4539\/revisions\/8400"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4541"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4539"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4539"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4539"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}