{"id":4557,"date":"2017-09-12T08:30:19","date_gmt":"2017-09-12T06:30:19","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=4557"},"modified":"2019-06-23T21:08:31","modified_gmt":"2019-06-23T19:08:31","slug":"entrevista-amparo-martinez-vidal-marca-personal-en-arquitectura","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-amparo-martinez-vidal-marca-personal-en-arquitectura\/","title":{"rendered":"ENTREVISTA A AMPARO MART\u00cdNEZ VIDAL. IMPORTANCIA DE LA MARCA PERSONAL EN ARQUITECTURA"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">La <strong>marca personal en arquitectura<\/strong> es un concepto maltratado. Pocos arquitectos nos hemos preocupado por cuidarla.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hacerlo conlleva muchas ventajas, e incluso es <strong>casi imprescindible<\/strong> en la realidad actual de la profesi\u00f3n. Uno de los mejores ejemplos de ello es Amparo Mart\u00ednez Vidal.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Estoy muy contento por haber podido hacerle esta entrevista. Adem\u00e1s de tener cosas muy interesantes que decir, Amparo es tal y como se muestra en las redes. Es muy natural, es una currante y un ejemplo de marca personal potente. Y tiene una gran simpat\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Coincidimos en la <strong>Escuela de Arquitectura de la Universidad Polit\u00e9cnica de Valencia<\/strong> (una buena cosecha la de aquellos a\u00f1os), y aunque a ella no le guste especialmente su nombre, a m\u00ed s\u00ed. Mi madre se llama igual, y cuando escucho \u201cAmparo\u201d pienso en croquetas.\u00a0 \ud83d\ude42<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Os invito a leer las interesantes respuestas de Amparo a mis punzantes preguntas sobre la importancia de la marca personal en arquitectura.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-4561\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/marca-personal-en-arquitectura-Amparo-Mart\u00ednez-Vidal.jpeg\" alt=\"Marca personal en arquitectura - Amparo Mart\u00ednez Vidal\" width=\"600\" height=\"600\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/marca-personal-en-arquitectura-Amparo-Mart\u00ednez-Vidal.jpeg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/marca-personal-en-arquitectura-Amparo-Mart\u00ednez-Vidal-150x150.jpeg 150w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/marca-personal-en-arquitectura-Amparo-Mart\u00ednez-Vidal-300x300.jpeg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/marca-personal-en-arquitectura-Amparo-Mart\u00ednez-Vidal-768x768.jpeg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/marca-personal-en-arquitectura-Amparo-Mart\u00ednez-Vidal-1024x1024.jpeg 1024w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" \/><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>Cu\u00e9ntanos qui\u00e9n eres, Amparo.<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pues como t\u00fa muy bien has dicho, soy sencilla y trabajadora, lo que ves, sin dobleces. Me gusta la gente y trato de portarme con los dem\u00e1s como me gustar\u00eda que se portasen conmigo. Al menos, se intenta.\u00a0 \ud83d\ude42<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>Has hecho muchas cosas y muy interesantes. \u00bfNos puedes resumir tu trayectoria?<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pues mira, est\u00e1 la fase \u00abpre-crisis\u00bb, fui jefa de proyectos en Typsa Murcia y particip\u00e9 en proyectos muy interesantes, como el Pabell\u00f3n de la Expo de Murcia, los talleres y cocheras del Tranv\u00eda, etc. Y luego, la fase de \u00abcrisis\u00bb, en la que coordin\u00e9 el proyecto de Academia Cimbra, comenc\u00e9 mi andadura en el sector reformas-interiorismo, y lo continu\u00e9 en Madrid. Ahora estoy desarrollando proyectos de tiendas y apartamentos para ejecutivos. Mezclo marketing en retail con arquitectura, lo que me ha llevado a ser consultora para la C\u00e1mara de Comercio de Murcia, entre otras cosas&#8230; Bueno, he escrito muchos art\u00edculos tambi\u00e9n, me encanta escribir, mi vocaci\u00f3n frustrada es el periodismo. Es que mi padre, como buen ingeniero, me lav\u00f3 el cerebro.\u00a0 \ud83d\ude42<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Acabo de empezar mi andadura como Directora de Estrategia y Comunicaci\u00f3n en\u00a0<strong><a href=\"http:\/\/24studiolab.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">24studiolab.com<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esto me alegra, no s\u00f3lo por el reto a\u00f1adido que supone para m\u00ed a nivel profesional, sino tambi\u00e9n porque me doy cuenta de que los estudios de arquitectura empiezan a entender que la comunicaci\u00f3n y la difusi\u00f3n de su actividad resulta m\u00e1s que fundamental: se puede producir mucho y muy buen material, pero tambi\u00e9n hay que darlo a conocer, \u00absacarlo a la luz \u00ab.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y eso no lo sabe hacer todo el mundo, hay que especializarse, de la misma manera que hay quien destaca en Revit, en Photoshop, etc.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>En tus experiencias profesionales has unido arquitectura con otras disciplinas. \u00bfC\u00f3mo de importante es para el arquitecto tener conocimientos m\u00e1s all\u00e1 de lo que se ense\u00f1a en la Escuela?<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1s que conocimientos, yo considero que los arquitectos deber\u00edamos apoyarnos en habilidades personales, o en talentos innatos. En nuestra profesi\u00f3n hay personas con grandes aptitudes. A quien se le d\u00e9 bien comunicar, que comunique; si sabes pintar, haz bocetos in situ. Normalmente, cuando te gusta algo, lo haces m\u00e1s, se te acaba dando mejor y te distingue del resto.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00bfCu\u00e1les de estas disciplinas introducir\u00edas en los planes de estudio de las escuelas de arquitectura?<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pienso que en nuestras escuelas resulta necesario cambiar el \u00abchip \u00bb en cuanto a nuestros ritmos vitales.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Me explico: en la carrera se potencian los malos h\u00e1bitos, se duerme poco, se exigen resultados maravillosos en plazos imposibles.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A muchos arquitectos (me incluyo, todos hemos abusado de nuestras propias fuerzas en un momento dado) nos cuesta gestionar tiempo y recursos, a la vista est\u00e1 \u00bfCu\u00e1ntos despachos han sobrevivido a la crisis?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Quiz\u00e1 resulta m\u00e1s importante de lo que parece complementar nuestra faceta art\u00edstica con cierta practicidad. Un arquitecto que lleva un despacho, ha de ser productivo para perdurar. Echo en falta formaci\u00f3n financiera y gesti\u00f3n del tiempo y del cambio.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por otro lado, los arquitectos contamos buenas historias, pero de un tiempo a esta parte, el p\u00fablico en general no nos entiende. Es importante reforzar los conocimientos de marketing y comunicaci\u00f3n dirigidos al p\u00fablico objetivo al que queremos llegar.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>Eres un buen ejemplo de marca personal potente, y \u00e9ste es un aspecto que normalmente los arquitectos no hemos cuidado. \u00bfEn qu\u00e9 momento te planteaste la importancia de cuidarla?<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Desarroll\u00e9 la estrategia de comunicaci\u00f3n de Academia Cimbra casi sin pensar, estaba muy ligada a la positividad y a mi car\u00e1cter, quiz\u00e1 porque soy muy entusiasta. Esa actitud me hizo dibujar los folletos en rosa y cyan. Los \u00abclaims\u00bb de los cursos iban siempre ligados a un objetivo espec\u00edfico. Me gustaba creer que pod\u00eda ayudar a las personas con lo que hac\u00edamos all\u00ed.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Todo ello me llev\u00f3 a vincularme enormemente con las redes sociales, porque era la manera m\u00e1s inmediata de difundir los cursos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y lo que aprend\u00ed como empresaria y profesora, lo continu\u00e9 a posteriori como freelance, no hice m\u00e1s que dar a conocer mi trabajo como s\u00e9 hacerlo. Realmente me parece divertido, y me lo paso bien compartiendo experiencias con gente de nuestro sector, tambi\u00e9n de otros \u00e1mbitos.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>Uno de los principales ingredientes de tu comunicaci\u00f3n es la naturalidad que transmites. No hay filtros. \u00bfQu\u00e9 satisfacciones e inconvenientes te da?<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Las satisfacciones son enormes. Recibir es mejor que dar. Y es incontable la cantidad de personas interesantes que uno conoce por las redes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hay de todo, como en el mundo real. Es importante no ser de \u00abpiel fina\u00bb y entender que las redes sociales son un medio en el que algunas personas vuelcan sus frustraciones, sin mala intenci\u00f3n. Comprendo que a veces hablamos de temas complicados y hay quien se siente ofendido. Para que un debate tenga sentido, tiene que ser plural y dar cabida a todo tipo de opiniones.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>Otras de tus caracter\u00edsticas distintivas son la hiperactividad (bien entendida) y la versatilidad. No paras. \u00bfLa actividad continuada y variada es importante para cuidar tu marca personal?<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">S\u00ed, es importante. Si no cuidas a tus amigos, te dejan de llamar. Y si no publicas, tambi\u00e9n dejan de interactuar contigo. El intercambio de ideas ha de ser constante y fluido. Por eso, si no te gusta el contacto con la gente, a trav\u00e9s de las redes o fuera de ellas, tambi\u00e9n se nota.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>En las redes sociales obtienes gran participaci\u00f3n cuando expones temas delicados con una gran espontaneidad. El activismo te posee. \ud83d\ude42\u00a0<\/strong><strong>\u00a0\u00bfCrees que mantener opiniones firmes es importante para construir una marca personal?<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tener opiniones firmes es importante en la vida, al menos, para m\u00ed. Y por eso lo manifiesto. Pero sobre todo, es importante ser aut\u00e9ntico. Si los activismos son impostados, no eres cre\u00edble. Y tu opini\u00f3n no sirve de nada.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00bfQu\u00e9 recompensas en lo laboral te ha tra\u00eddo tener una marca personal potente?<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pues mira, te voy a ser sincera. He atravesado momentos dif\u00edciles a nivel laboral, porque me he lanzado a la aventura sin paraca\u00eddas. Y a veces, por tomar decisiones arriesgadas, me he encontrado en situaciones complicadas. Por qu\u00e9 no decirlo, a veces uno puede dudar de s\u00ed mismo, y entonces, aparece el miedo. Hay gente generos\u00edsima que he conocido por las redes y que me ha echado una mano. Y tambi\u00e9n hay clientes que me han contratado porque se han acordado de que existo por las redes sociales. Sin mi actividad en las redes, mi vida ser\u00eda mucho m\u00e1s \u00e1rida, sin duda alguna.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00bfAbogas por la especializaci\u00f3n para salir adelante en la profesi\u00f3n (por ejemplo, en tu caso, retail)?<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">En esto no me voy a andar con rodeos: s\u00ed.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00bfQu\u00e9 opinas de la precariedad que est\u00e1 instaurada en la profesi\u00f3n? \u00bfCrees que hay vuelta atr\u00e1s?<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a1Ya has visto lo que comento por las redes! Opino que las instituciones que nos representan hacen muy poco por el colectivo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y ahora, m\u00e1s que nunca, resulta necesario que nuestros colegios tomen posiciones y acuerden unos honorarios m\u00ednimos, igual que existe un salario m\u00ednimo para personal contratado.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>Danos un consejo para sobrevivir en el r\u00edo revuelto en el que se ha convertido la profesi\u00f3n.<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Uy, creo que nadie debe aconsejar a nadie. Lo \u00fanico que puedo decir es que, siempre que aparezca el des\u00e1nimo, es importante apostar por proyectos que ilusionen, un poquito, al menos. La vida es muy ceniza sin ilusiones. No estoy hablando de temas laborales s\u00f3lo. Cuando uno se ilusiona, se enfoca.<\/p>\n<p><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Muchas gracias a Amparo por prestarse a esta entrevista, por responder con tanto inter\u00e9s y por ser tan amable.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Seguro que os la encontrar\u00e9is en las redes, pero para ir directos pod\u00e9is seguirla en <a href=\"http:\/\/martinez-vidal.com\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\"><strong>su web<\/strong><\/a>, <strong><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/amparocimbra\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Facebook<\/a><\/strong>, <a href=\"https:\/\/twitter.com\/amparo_m_vidal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Twitter<\/strong><\/a> y <strong><a href=\"https:\/\/es.linkedin.com\/in\/amparomartinezvidal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">LinkedIn<\/a><\/strong>, y en sus publicaciones en <strong><a href=\"http:\/\/www.10decoracion.com\/amparo-martinez-vidal-arquinews\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">10 Decoraci\u00f3n<\/a><\/strong> y en el <strong><a href=\"http:\/\/blogfundacion.arquia.es\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">blog de Fundaci\u00f3n Arquia<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Espero que la entrevista te haya ayudado a conocer un poco m\u00e1s a Amparo y a interiorizar la importancia de la marca personal en arquitectura.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes una megagu\u00eda muy completa y recursos gratuitos para lograr trabajo en nuestro sector en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empleo-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>EMPLEO DE ARQUITECTO<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3904\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"1\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65ccc0ba433fe0\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105ccc0ba433fe6\"] { border-radius: 2px; border-width: 0px; border-style: none; border-color: rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; float: none; z-index: 3; position: relative; display: block; max-width: 100%; width: 100%; margin-right: auto !important; margin-left: auto !important; }[data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; text-shadow: none; background-color: #db452e!important; background-image: none !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; font-size: 20px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05ccc0ba433fd5\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-position: 50% 50% !important; background-attachment: scroll !important; background-repeat: no-repeat !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15ccc0ba433fd9\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45ccc0ba433fde\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75ccc0ba433fe2\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55ccc0ba433fdf\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85ccc0ba433fe3\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25ccc0ba433fdb\"] { color: #db452e!important; font-size: 28px !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3904\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05ccc0ba433fd5\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15ccc0ba433fd9\"><p data-css=\"tve-u-25ccc0ba433fdb\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES CONSEGUIR EMPLEO <br>EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/p><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45ccc0ba433fde\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55ccc0ba433fdf\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65ccc0ba433fe0\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6812\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura\" data-id=\"6812\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75ccc0ba433fe2\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85ccc0ba433fe3\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\"><\/span><\/span><br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">MINIGU\u00cdA PARA LA PREPARACI\u00d3N DE ENTREVISTAS DE TRABAJO EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\" style=\"\" data-tcb_hover_state_parent=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingemp322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105ccc0ba433fe6\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La marca personal en arquitectura es un concepto que solemos cuidar poco o nada, pero que es fundamental y puede traer grandes alegr\u00edas al arquitecto. Nos lo cuenta en esta entrevista Amparo Mart\u00ednez Vidal, y nos da algunas claves acertadas.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":4561,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[30],"tags":[66,44,67,70,27],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Entrevista a Amparo Mart\u00ednez Vidal. Marca personal en arquitectura<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La marca personal en arquitectura es fundamental. Una buena muestra de ello es Amparo Mart\u00ednez Vidal, que nos cuenta algunas claves en esta entrevista\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Entrevista a Amparo Mart\u00ednez Vidal. Marca personal en arquitectura\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"La marca personal en arquitectura es fundamental. Una buena muestra de ello es Amparo Mart\u00ednez Vidal, que nos cuenta algunas claves en esta entrevista\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/marca-personal-en-arquitectura-Amparo-Mart\u00ednez-Vidal.jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-amparo-martinez-vidal-marca-personal-en-arquitectura\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/marca-personal-en-arquitectura-Amparo-Mart\\u00ednez-Vidal.jpeg\",\"width\":1200,\"height\":1200,\"caption\":\"Marca personal en arquitectura - Amparo Mart\\u00ednez Vidal\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-amparo-martinez-vidal-marca-personal-en-arquitectura\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-amparo-martinez-vidal-marca-personal-en-arquitectura\/\",\"name\":\"Entrevista a Amparo Mart\\u00ednez Vidal. Marca personal en arquitectura\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-amparo-martinez-vidal-marca-personal-en-arquitectura\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-09-12T06:30:19+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-23T19:08:31+00:00\",\"description\":\"La marca personal en arquitectura es fundamental. Una buena muestra de ello es Amparo Mart\\u00ednez Vidal, que nos cuenta algunas claves en esta entrevista\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-amparo-martinez-vidal-marca-personal-en-arquitectura\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-amparo-martinez-vidal-marca-personal-en-arquitectura\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-amparo-martinez-vidal-marca-personal-en-arquitectura\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"ENTREVISTA A AMPARO MART\\u00cdNEZ VIDAL. IMPORTANCIA DE LA MARCA PERSONAL EN ARQUITECTURA\",\"datePublished\":\"2017-09-12T06:30:19+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-23T19:08:31+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-amparo-martinez-vidal-marca-personal-en-arquitectura\/#webpage\"},\"commentCount\":5,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-amparo-martinez-vidal-marca-personal-en-arquitectura\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"entrevistas,especializaci\\u00f3n,marca personal,plan de comunicaci\\u00f3n,profesi\\u00f3n\",\"articleSection\":\"empleo\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-amparo-martinez-vidal-marca-personal-en-arquitectura\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4557"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4557"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4557\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8401,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4557\/revisions\/8401"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4561"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4557"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4557"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4557"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}