{"id":4574,"date":"2017-09-19T08:30:31","date_gmt":"2017-09-19T06:30:31","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=4574"},"modified":"2019-08-16T23:56:06","modified_gmt":"2019-08-16T21:56:06","slug":"creatividad-del-arquitecto","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/creatividad-del-arquitecto\/","title":{"rendered":"C\u00d3MO PIENSA UN ARQUITECTO. CREATIVIDAD Y LOS CUATRO CEREBROS"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00bf<strong>C\u00f3mo piensa un arquitecto<\/strong>? Hemos hablado alguna vez de la <strong>creatividad del arquitecto<\/strong> como cualidad crucial en nuestra actividad.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hace un tiempo escrib\u00ed en el blog de Fundaci\u00f3n Arquia un post, titulado <strong><a href=\"http:\/\/blogfundacion.arquia.es\/2017\/06\/oda-a-los-arquitectos-de-cerebros-amarillos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Oda a los arquitectos de cerebros amarillos<\/a><\/strong>, en el cual exaltaba esta caracter\u00edstica que los arquitectos normalmente exhibimos y que resulta escasa (y valiosa) en la sociedad.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sin embargo, nuestra profesi\u00f3n requiere m\u00e1s cosas. Es un <strong>mix<\/strong> de destrezas mentales diversas dif\u00edcil de reunir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aquel post da pie al art\u00edculo de hoy, en el que vamos a reflexionar acerca del funcionamiento mental del arquitecto y, sobre todo, de <strong>lo que podemos ofrecer<\/strong> como colectivo y como individuos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfY por qu\u00e9 esto es importante?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Bueno, el <strong>autoconocimiento<\/strong> siempre lo es. Te ayuda a entender tus puntos fuertes y a trabajar tus \u00e1reas de mejora. Adem\u00e1s, conoci\u00e9ndote a ti mismo vas a ser capaz de conocer mejor a los dem\u00e1s y de entender sus necesidades.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y de eso trata lo nuestro, de <strong>satisfacer necesidades<\/strong> de personas. Debemos ofrecer cosas concretas \u00fatiles para la gente, y para ello qu\u00e9 mejor que analizar c\u00f3mo piensa un arquitecto.<\/p>\n<div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Como_piensa_un_arquitecto_y_el_test_de_Herrmann\">C\u00f3mo piensa un arquitecto y el test de Herrmann<\/a><ul><li><a href=\"#_Azul_Terminator\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Azul \u2013 Terminator<\/a><\/li><li><a href=\"#_Verde_Sheldon_Cooper\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Verde \u2013 Sheldon Cooper<\/a><\/li><li><a href=\"#_Amarillo_Salvador_Dali\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Amarillo \u2013 Salvador Dal\u00ed<\/a><\/li><li><a href=\"#_Rojo_Nelson_Mandela\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Rojo \u2013 Nelson Mandela<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#Para_que_sirve_todo_esto_Realmente_como_piensa_un_arquitecto\">\u00bfPara qu\u00e9 sirve todo esto? Realmente, \u00bfc\u00f3mo piensa un arquitecto?<\/a><\/li><li><a href=\"#Colores_en_la_profesion_Creatividad_del_arquitecto\">Colores en la profesi\u00f3n. Creatividad del arquitecto<\/a><\/li><li><a href=\"#Hablemos_un_poco_mas_sobre_como_piensa_un_arquitecto\">Hablemos un poco m\u00e1s sobre c\u00f3mo piensa un arquitecto<\/a><\/li><li><a href=\"#El_miedo_al_error_y_la_creatividad_del_arquitecto\">El miedo al error y la creatividad del arquitecto<\/a><\/li><li><a href=\"#La_creatividad_segun_la_neurociencia\">La creatividad seg\u00fan la neurociencia<\/a><\/li><li><a href=\"#Un_par_de_curiosidades_mas_sobre_como_piensa_un_arquitecto\">Un par de curiosidades m\u00e1s sobre c\u00f3mo piensa un arquitecto<\/a><\/li><li><a href=\"#La_creatividad_del_arquitecto_tambien_se_entrena\">La creatividad del arquitecto tambi\u00e9n se entrena<\/a><\/li><li><a href=\"#10_trucos_para_fomentar_la_creatividad\">10 trucos para fomentar la creatividad<\/a><ul><li><a href=\"#___Trucos_que_dependen_mucho_de_tu_actitud\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Trucos que dependen mucho de tu actitud<\/a><\/li><li><a href=\"#___Trucos_mas_practicos\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Trucos m\u00e1s pr\u00e1cticos<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#Estamos_predestinados_por_nuestro_color_cerebral_La_respuesta_a_como_piensa_un_arquitecto\">\u00bfEstamos predestinados por nuestro color cerebral? La respuesta a c\u00f3mo piensa un arquitecto<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4576\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/creatividad-del-arquitecto.jpg\" alt=\"Creatividad del arquitecto\" width=\"1200\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/creatividad-del-arquitecto.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/creatividad-del-arquitecto-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/creatividad-del-arquitecto-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/creatividad-del-arquitecto-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Como_piensa_un_arquitecto_y_el_test_de_Herrmann\"><strong>C\u00f3mo piensa un arquitecto y el test de Herrmann<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">En el art\u00edculo que he mencionado habl\u00e9 del test de Herrmann.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como todo modelo, la propuesta de Herrmann es una <strong>simplificaci\u00f3n<\/strong>. Evidentemente, cada persona es un mundo, cada individuo tiene mil matices y categorizar tiene un margen de error importante.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Da lo mismo<\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">No pretendo explicar la realidad a trav\u00e9s de este modelo, sino que nos d\u00e9 una excusa y un <strong>marco de referencia<\/strong> para hablar del tema de este post.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Existen versiones diferentes del test, pero todas ellas tienen como objetivo reflejar la tendencia de <strong>funcionamiento cerebral<\/strong> de una persona conforme a una clasificaci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Herrmann distingue, llam\u00e9moslo as\u00ed, \u201c<strong>cuatro tipos de cerebros<\/strong>\u201d, y les pone un color.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En el lado \u201cracional\u201d del cerebro, hemisferio izquierdo, tenemos el azul (frontal) y el verde (basal). En el lado \u201cemocional\u201d del cerebro, hemisferio derecho, el amarillo (frontal) y el rojo (basal).<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Azul_Terminator\"><span style=\"color: #3366ff;\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Azul \u2013 Terminator<\/strong><\/span><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">El cerebro azul es el que se orienta a <strong>objetivos<\/strong>. Lo que le interesa es el <strong>resultado<\/strong> y el camino m\u00e1s efectivo para llegar a \u00e9l, sin perder el <strong>foco<\/strong>. Lo que se hace durante ese camino se justifica en funci\u00f3n del resultado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le encanta <strong>evaluar<\/strong> las opciones disponibles y <strong>tomar decisiones<\/strong> en funci\u00f3n de cu\u00e1l contribuye mejor al logro que se busca. Tiene, por tanto, gran capacidad de diagn\u00f3stico y acci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s, suele destacar por su <strong>determinaci\u00f3n<\/strong>, por perseguir su meta de manera incansable cual Terminator.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La principal cr\u00edtica que recibe suele ser precisamente consecuencia de esa determinaci\u00f3n, que le lleva a ser percibido como excesivamente dominante por algunas personas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n es posible que se confunda su orientaci\u00f3n al resultado con falta de escr\u00fapulos (el fin justifica los medios), aunque obviamente esto no tiene por qu\u00e9 ser as\u00ed. Se puede ser muy azul y conducirse conforme a unos valores no maquiav\u00e9licos.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Verde_Sheldon_Cooper\"><span style=\"color: #339966;\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Verde \u2013 Sheldon Cooper<\/strong><\/span><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">El cerebro verde es <strong>organizador<\/strong>. Se centra en el <strong>proceso<\/strong> para hacer las cosas, en que todo est\u00e9 ordenado y siga una secuencia l\u00f3gica. Establece un marco de operaciones y reglas concretas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es capaz de descender al <strong>detalle<\/strong> tanto como sea necesario para lograr la mejor calidad posible.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El verde suele ser <strong>disciplinado<\/strong>. Cuando coge el camino definido, lo sigue sin apartarse del proceso de un modo muy confiable. Crea h\u00e1bitos f\u00e1cilmente. Sin embargo, el cambio le cuesta.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La cr\u00edtica que recibe tiene que ver normalmente con la rigidez y la lentitud. Si seguir el proceso implica no coger atajos o abreviar, es posible que algunas personas no tengan tanta paciencia aunque el resultado sea muy bueno.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un punto peligroso del verde es el <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/exceso-de-perfeccionismo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">exceso de perfeccionismo<\/a><\/strong>. Es importante saber d\u00f3nde parar.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Amarillo_Salvador_Dali\"><span style=\"color: #ffcc00;\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Amarillo \u2013 Salvador Dal\u00ed<\/strong><\/span><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">El cerebro amarillo es el <strong>innovador<\/strong>, creativo, imaginativo, hol\u00edstico e integrador. Se preocupa por la \u201cbig picture\u201d, por hacer las cosas de manera diferente y por los nuevos caminos, incluso a expensas del cuidado del detalle.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le encanta innovar, imaginar propuestas y expresarlas con \u00e9nfasis. Es el individuo que mejor lleva el <strong>cambio<\/strong> (e incluso lo disfruta). Aqu\u00ed entra la creatividad del arquitecto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La otra cara de la moneda es que el amarillo tiende a la <strong>dispersi\u00f3n<\/strong> y a la p\u00e9rdida del foco. Como generador de ideas innovadoras, es posible que antes de llegar a concretar una ya est\u00e9 creando la siguiente, porque adem\u00e1s se aburre f\u00e1cilmente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El individuo amarillo suele ser impetuoso y a veces un tanto excesivo, y puede llegar a costarle aterrizar esas ideas para concretarlas en propuestas con posibilidades reales y sin riesgos excesivos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Este tipo es, de lejos, <strong>el m\u00e1s escaso<\/strong> en nuestra sociedad (alrededor de un 6% de las personas). \u00bfCrees que se parece a c\u00f3mo piensa un arquitecto?<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Rojo_Nelson_Mandela\"><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Rojo \u2013 Nelson Mandela<\/strong><\/span><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">El cerebro rojo es el <strong>interpersonal<\/strong>. Pone el \u00e9nfasis en las relaciones humanas, en la <strong>empat\u00eda<\/strong>, en hacer las cosas preocup\u00e1ndose por los dem\u00e1s y por engrasar las relaciones entre personas como camino hacia el \u00e9xito.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Valora especialmente el <strong>trabajo en equipo<\/strong>, visto desde un punto de vista emp\u00e1tico. Es importante conseguir el objetivo, pero tambi\u00e9n lo es hacerlo de modo que las personas del equipo est\u00e9n satisfechas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El individuo rojo es el que <strong>disfruta de las personas<\/strong> y sabe comprenderlas. Es sensible a sus preocupaciones y perceptivo ante sus estados de \u00e1nimo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A veces se le critica que sea excesivamente sensible, lo que le puede llevar a no avanzar por tratar de evitar los conflictos, a ser excesivamente sumiso e incluso a perjudicarse a s\u00ed mismo en pro de los dem\u00e1s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Este tipo es <strong>el m\u00e1s abundante<\/strong> en las culturas latinas como la nuestra.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-4577 size-full\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/creatividad-del-arquitecto-y-funcionamiento-mental.jpg\" alt=\"C\u00f3mo piensa un arquitecto de colores\" width=\"1200\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/creatividad-del-arquitecto-y-funcionamiento-mental.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/creatividad-del-arquitecto-y-funcionamiento-mental-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/creatividad-del-arquitecto-y-funcionamiento-mental-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/creatividad-del-arquitecto-y-funcionamiento-mental-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Para_que_sirve_todo_esto_Realmente_como_piensa_un_arquitecto\"><strong>\u00bfPara qu\u00e9 sirve todo esto? Realmente, \u00bfc\u00f3mo piensa un arquitecto?<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Todo esto tiene su traducci\u00f3n en nuestro comportamiento. Aunque todos tenemos parte de cada uno de los cuatro tipos, <strong>suele haber uno o dos que predominan<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Identificarlo nos puede ayudar a <strong>entendernos mejor<\/strong> a nosotros mismos, y tambi\u00e9n a <strong>entender a los dem\u00e1s<\/strong>. Nos permite conectar mejor con las personas.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fcreatividad-del-arquitecto%2F&#038;text=Es%20importante%20conocernos%20a%20nosotros%20mismos%20para%20entender%20a%20los%20dem%C3%A1s%20%23arquitectura%20%23creatividad%20%23C%C3%B3moPiensaUnArquitecto&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Es importante conocernos a nosotros mismos para entender a los dem\u00e1s #arquitectura #creatividad #C\u00f3moPiensaUnArquitecto <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fcreatividad-del-arquitecto%2F&#038;text=Es%20importante%20conocernos%20a%20nosotros%20mismos%20para%20entender%20a%20los%20dem%C3%A1s%20%23arquitectura%20%23creatividad%20%23C%C3%B3moPiensaUnArquitecto&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si tienes un <span style=\"color: #339966;\"><strong>cliente de cerebro verde<\/strong><\/span>, c\u00e9ntrate en explicarle el proceso de lo que vas a hacer y c\u00f3mo todo sigue una l\u00ednea estructurada. Dale muestras de que has reflexionado tu propuesta minuciosamente, y tambi\u00e9n tiempo e informaci\u00f3n para tomar sus decisiones.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si tu <span style=\"color: #3366ff;\"><strong>cliente es azul<\/strong><\/span>, le interesan m\u00e1s que nada los objetivos. H\u00e1blale de ellos, el resto le importa poco. Como le gusta tomar decisiones, lo har\u00e1 aunque t\u00fa no quieras. Por ello, es bueno que le plantees alternativas para que pueda escoger. No es nada recomendable divagar, es mejor tener una argumentaci\u00f3n clara y l\u00f3gica.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cuando <span style=\"color: #ffcc00;\"><strong>tu cliente es amarillo<\/strong><\/span>, intenta sorprenderle con algo nuevo o resaltando lo innovador de tu propuesta. Tambi\u00e9n d\u00e9jate sorprender por \u00e9l, se emocionar\u00e1 con sus propuestas imaginativas. Dale espacio y tiempo, que fluya su imaginaci\u00f3n, y perm\u00edtele que se exprese cuanto estime necesario.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El <span style=\"color: #ff0000;\"><strong>rojo<\/strong><\/span> ser\u00e1 muy emp\u00e1tico, y t\u00fa debes serlo tambi\u00e9n. Le va a importar cu\u00e1nto hay de humano en lo que haces, y tambi\u00e9n va a ser muy sensible a c\u00f3mo plantees la relaci\u00f3n con \u00e9l. Debes interesarte realmente por sus necesidades y preocupaciones, preguntarle, escucharle, y hablar de los estados de \u00e1nimo que tu propuesta va a producir en las personas que van a vivirla.<\/p>\n<p>\u00bfQue c\u00f3mo piensa un arquitecto? Pues, como ves, se nos exige pensar de un modo muy polifac\u00e9tico.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Colores_en_la_profesion_Creatividad_del_arquitecto\"><strong>Colores en la profesi\u00f3n. Creatividad del arquitecto<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pese a lo escaso que resulta el cerebro amarillo en la poblaci\u00f3n, <strong>los arquitectos tenemos entre nosotros una mayor representaci\u00f3n de esa tendencia<\/strong> (la creatividad del arquitecto), a veces compartiendo preponderancia con el azul o el verde.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es normal, deformaci\u00f3n profesional<\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Amarillos por la visi\u00f3n hol\u00edstica e integradora (de lo general a lo particular), la capacidad para materializar cosas que no existen, etc. Al mismo tiempo, con los objetivos muy claros, propio de los azules. Y cuidando el detalle, muy verde.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Todo esto nos lo aporta nuestra <strong>formaci\u00f3n<\/strong>, y al mismo tiempo acudimos a esa formaci\u00f3n porque somos as\u00ed. Es la pescadilla que se muerde la cola.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El caso es que <strong>nuestra profesi\u00f3n es muy exigente<\/strong>. Adem\u00e1s de toda esa <strong>creatividad<\/strong> del arquitecto y esa capacidad de no perder de vista los <strong>objetivos<\/strong> (por ejemplo, la funcionalidad), tambi\u00e9n se necesita un buen componente verde para establecer procesos y cuidar lo concreto.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fcreatividad-del-arquitecto%2F&#038;text=La%20%23arquitectura%20es%20muy%20exigente%3A%20creatividad%2C%20empat%C3%ADa%2C%20procesos%2C%20objetivos%20%23arquitectura%20%23creatividad%20%23C%C3%B3moPiensaUnArquitecto&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">La #arquitectura es muy exigente: creatividad, empat\u00eda, procesos, objetivos #arquitectura #creatividad #C\u00f3moPiensaUnArquitecto <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fcreatividad-del-arquitecto%2F&#038;text=La%20%23arquitectura%20es%20muy%20exigente%3A%20creatividad%2C%20empat%C3%ADa%2C%20procesos%2C%20objetivos%20%23arquitectura%20%23creatividad%20%23C%C3%B3moPiensaUnArquitecto&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es realmente dif\u00edcil completar un buen proyecto de arquitectura sin seguir un <strong>sistema<\/strong> l\u00f3gico o sin descender al detalle (del tirador a la ciudad o al rev\u00e9s). Para ejercer la profesi\u00f3n, necesitamos definir procesos y pasar por el filtro del cumplimiento de mil normativas, bajar las ideas a tierra.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y obviamente el contacto con el cliente suele exigir <strong>empat\u00eda<\/strong> y cualidades propias del cerebro rojo. Y no olvidemos que nuestra profesi\u00f3n tiene (deber\u00eda tener) un componente social acusado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">As\u00ed pues, la arquitectura tiene <strong>requisitos complicados<\/strong>, nos pide ser multicolores. Nos pasamos la vida buscando el compromiso entre creatividad y funcionalidad, idea y organizaci\u00f3n, normativa y necesidades del cliente, etc.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Hablemos_un_poco_mas_sobre_como_piensa_un_arquitecto\"><strong>Hablemos un poco m\u00e1s sobre c\u00f3mo piensa un arquitecto<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esta facultad inherente al ser humano es uno de los grandes motores de nuestras vidas. Es imprescindible en cualquier \u00e1mbito y situaci\u00f3n y especialmente importante en actividades como la arquitectura. A m\u00ed es un tema que me fascina.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cuando queremos comprender c\u00f3mo piensa un arquitecto, es necesario hablar de creatividad. Si no la llevas de serie, habr\u00e1n intentado inculc\u00e1rtela en la Escuela de Arquitectura. A veces disfrazada de m\u00e9todo o de l\u00f3gica deductiva, pero en realidad tenemos (<strong>necesitamos tener<\/strong>) siempre algunos puntos de creatividad inductiva.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vamos a desarrollar un poco m\u00e1s lo referente a creatividad del arquitecto para intentar darte <strong>consejos para aumentarla<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-8033 size-full\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/creatividad.jpg\" alt=\"Entrenamiento mental\" width=\"1200\" height=\"797\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/creatividad.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/creatividad-300x199.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/creatividad-768x510.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/creatividad-1024x680.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"El_miedo_al_error_y_la_creatividad_del_arquitecto\"><strong>El miedo al error y la creatividad del arquitecto<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Siempre lo digo:\u00a0<strong>en el mundo de la creatividad, el miedo es un asesino en serie<\/strong>. Es decir, para ser creativo es necesario que pierdas el miedo a equivocarte.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Creo que la persona que mejor explica este concepto y que mejor transmite sobre creatividad es Ken Robinson, autor de \u201cEl elemento\u201d y otras obras que te recomiendo leer. Ken Robinson reivindica una educaci\u00f3n que no nos inculque el miedo al error, que no estigmatice las equivocaciones y que no nos empuje a imponernos\u00a0<strong>cors\u00e9s restrictivos<\/strong>\u00a0que luego no podamos quitarnos a la hora de ser creativos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Efectivamente, es lo que sucede durante los a\u00f1os que pasamos en el sistema educativo y en nuestro d\u00eda a d\u00eda en el mundo laboral (y fuera de \u00e9l). Un error es considerado lo peor que puede hacer una persona. Y no vamos a decir que cometer errores es ser creativo, pero\u00a0<strong>si no est\u00e1s preparado para equivocarte nunca conseguir\u00e1s ideas originales de valor<\/strong>.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fcreatividad-del-arquitecto%2F&#038;text=Si%20no%20est%C3%A1s%20preparado%20para%20equivocarte%2C%20nunca%20conseguir%C3%A1s%20ideas%20originales%20de%20valor%20%23arquitectura%20%23creatividad%20%23C%C3%B3moPiensaUnArquitecto&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Si no est\u00e1s preparado para equivocarte, nunca conseguir\u00e1s ideas originales de valor #arquitectura #creatividad #C\u00f3moPiensaUnArquitecto <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fcreatividad-del-arquitecto%2F&#038;text=Si%20no%20est%C3%A1s%20preparado%20para%20equivocarte%2C%20nunca%20conseguir%C3%A1s%20ideas%20originales%20de%20valor%20%23arquitectura%20%23creatividad%20%23C%C3%B3moPiensaUnArquitecto&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Picasso dec\u00eda que \u201c<em>Todos los ni\u00f1os nacen artistas; el problema es permanecer siendo artista a medida que crecemos<\/em>\u201d. Es cierto. Necesitamos experimentar, lanzarnos y equivocarnos a veces, y utilizar estos errores como\u00a0<strong>palanca<\/strong>\u00a0para dar un salto creativo.<\/p>\n<p>Creo que dentro del concepto de c\u00f3mo piensa un arquitecto <strong>no abunda el miedo<\/strong>, al menos compar\u00e1ndolo con otras profesiones.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Os pongo el enlace a la charla TED m\u00e1s conocida de Ken Robinson. Vale la pena, de verdad, por el contenido y por su maestr\u00eda a la hora de comunicar.<\/p>\n<p><iframe title=\"Sir Ken Robinson: Do schools kill creativity?\" src=\"https:\/\/embed.ted.com\/talks\/ken_robinson_says_schools_kill_creativity\" width=\"1200\" height=\"903\" frameborder=\"0\" scrolling=\"no\" webkitAllowFullScreen mozallowfullscreen allowFullScreen><\/iframe><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"La_creatividad_segun_la_neurociencia\"><strong>La creatividad seg\u00fan la neurociencia<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">El cerebro humano es extraordinariamente eficaz y eficiente y tiende al m\u00ednimo gasto de energ\u00eda. Simplificando: si tiene que hacer algo, y para ello puede utilizar una receta que ya ha funcionado, no intentar\u00e1 algo diferente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s tambi\u00e9n tiende al riesgo cero, por lo que las soluciones nuevas pierden la batalla frente a las soluciones probadas por ser las primeras m\u00e1s inseguras.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">El cerebro equivale a unos padres hiperprotectores<\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nos pasamos la mayor parte del d\u00eda funcionando en\u00a0<strong>modo supervivencia<\/strong>, esto es, aplicando recetas con el piloto autom\u00e1tico ante problemas conocidos. Esto tiene un aspecto positivo: nos protege de peligros inesperados y nos ayuda en muchas tareas mec\u00e1nicas. Es lo que hace, por ejemplo, que seamos capaces de conducir un coche o montar en bicicleta autom\u00e1ticamente sin tener que concentrarnos en cada gesto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esas recetas que aplicamos no son m\u00e1s que slots de informaci\u00f3n alojados en nuestro cerebro; son\u00a0<strong>redes neuronales<\/strong>\u00a0o sin\u00e1pticas que se forman cuando las neuronas \u201caprenden\u201d a hacer algo y se conectan unas a otras mediante sinapsis. Cuantas m\u00e1s veces repetimos la misma soluci\u00f3n para un problema, m\u00e1s fuerte se hace esa conexi\u00f3n y m\u00e1s s\u00f3lida es la red neuronal.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Digamos que si al cerebro le encargaran un proyecto de viviendas adosadas, intentar\u00eda colocar el \u00faltimo que hubiese hecho en otro lugar.\u00a0<strong>Alguien por la costa de Alicante ten\u00eda algunas redes neuronales muy fuertes<\/strong>.<\/p>\n<p>Evidentemente, este funcionamiento es contrario al concepto de creatividad. El cerebro se va a resistir al cambio por\u00a0<strong>comodidad<\/strong>\u00a0y por\u00a0<strong>seguridad<\/strong>, por lo que el modo de ser m\u00e1s creativo empieza por romper algunas de esas redes neuronales. La buena noticia es que se puede, gracias a una propiedad del cerebro denominada\u00a0<strong>plasticidad neuronal<\/strong>.<\/p>\n<p>La mala es que eso no se hace en dos d\u00edas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-1595 size-full\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/adosados-redes-neuronales.jpg\" alt=\"C\u00f3mo piensa un arquitecto que hace adosados\" width=\"2953\" height=\"1560\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/adosados-redes-neuronales.jpg 2953w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/adosados-redes-neuronales-300x158.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/adosados-redes-neuronales-768x406.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/adosados-redes-neuronales-1024x541.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2953px) 100vw, 2953px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Un_par_de_curiosidades_mas_sobre_como_piensa_un_arquitecto\">Un par de curiosidades m\u00e1s sobre c\u00f3mo piensa un arquitecto<\/span><\/h2>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Tradicionalmente se ha dicho que la parte m\u00e1s imaginativa del cerebro es el\u00a0<strong>hemisferio derecho<\/strong>, mientras que el izquierdo es la parte m\u00e1s racional. Las personas utilizamos ambos siempre, pero en algunas predomina uno m\u00e1s que otro. De hecho, muchos expertos afirman, no sin cierta raz\u00f3n, que las ideas del hemisferio derecho se filtran con el izquierdo. Y luego est\u00e1 Voltaire, que dijo que \u201c<em>La originalidad no es otra cosa que imitaci\u00f3n con criterio<\/em>\u201d.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">Se ha constatado que existen neuronas en grandes cantidades en nuestro\u00a0<strong>est\u00f3mago<\/strong>\u00a0e incluso en nuestro\u00a0<strong>intestino<\/strong>, lo cual es tremendamente interesante. A veces tenemos \u201cmariposas en el est\u00f3mago\u201d, o decimos que \u201cno tengo est\u00f3mago para esto\u201d. Los alemanes, cuando hacen algo sin un proceso definido, imaginando o por aproximaci\u00f3n lo hacen \u201cmit dem Bauch\u201d, es decir, \u201ccon la tripa\u201d.<\/li>\n<\/ul>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fcreatividad-del-arquitecto%2F&#038;text=Se%20ha%20constatado%20que%20existe%20una%20buena%20cantidad%20de%20neuronas%20en%20nuestro%20est%C3%B3mago%20e%20intestino%20%23arquitectura%20%23creatividad%20%23C%C3%B3moPiensaUnArquitecto&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Se ha constatado que existe una buena cantidad de neuronas en nuestro est\u00f3mago e intestino #arquitectura #creatividad #C\u00f3moPiensaUnArquitecto <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fcreatividad-del-arquitecto%2F&#038;text=Se%20ha%20constatado%20que%20existe%20una%20buena%20cantidad%20de%20neuronas%20en%20nuestro%20est%C3%B3mago%20e%20intestino%20%23arquitectura%20%23creatividad%20%23C%C3%B3moPiensaUnArquitecto&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7972\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/redes-neuronales.jpg\" alt=\"redes neuronales\" width=\"960\" height=\"678\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/redes-neuronales.jpg 960w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/redes-neuronales-300x212.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/redes-neuronales-768x542.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 960px) 100vw, 960px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"La_creatividad_del_arquitecto_tambien_se_entrena\"><strong>La creatividad del arquitecto tambi\u00e9n se entrena<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Existe la creencia de que la creatividad es algo innato, una especie de talento con el que se nace o no se nace. Falso. Puede que existan personas m\u00e1s predispuestas hacia su hemisferio cerebral derecho o con mayor imaginaci\u00f3n, pero\u00a0<strong>todo el mundo puede entrenarse para ser creativo<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La creatividad se trabaja, y los problemas creativos concretos tambi\u00e9n. Otra cita de Picasso:<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>La inspiraci\u00f3n existe, pero tiene que encontrarte trabajando<\/em><\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es evidente que cuanto m\u00e1s trabajemos en un asunto, m\u00e1s f\u00e1cil ser\u00e1 que tengamos ideas novedosas de valor sobre ese asunto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Otra creencia extendida es que la creatividad es una especie de magia, una genialidad casi sobrenatural que sucede a veces en ciertos individuos y que no se puede explicar. Tambi\u00e9n falso. Las ideas creativas proceden la mayor\u00eda de las veces de la capacidad del ser humano de\u00a0<strong>conectar conceptos<\/strong>\u00a0procedentes de campos muy diferentes. Al relacionar esos conceptos surge el valor.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Muchas veces la persona que ha tenido esa chispa de creatividad, no considera que haya hecho algo realmente especial. \u00bfA ti no te ha pasado? \u201c<em>Total, si solamente se me ha ocurrido esto porque he recordado esto otro o porque tal me ha parecido cual<\/em>\u201d. Y para conectar conceptos m\u00e1s vale que tengamos una mente abierta,\u00a0<strong>que nuestro cerebro sea un espacio fluido<\/strong>\u00a0en lugar de uno compartimentado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El caso es que podemos entrenarnos para ser m\u00e1s creativos, solt\u00e1ndonos, practicando y poni\u00e9ndonos en la disposici\u00f3n y circunstancias adecuadas.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fcreatividad-del-arquitecto%2F&#038;text=Podemos%20entrenarnos%20para%20ser%20m%C3%A1s%20creativos%20%23arquitectura%20%23creatividad%20%23C%C3%B3moPiensaUnArquitecto&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Podemos entrenarnos para ser m\u00e1s creativos #arquitectura #creatividad #C\u00f3moPiensaUnArquitecto <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fcreatividad-del-arquitecto%2F&#038;text=Podemos%20entrenarnos%20para%20ser%20m%C3%A1s%20creativos%20%23arquitectura%20%23creatividad%20%23C%C3%B3moPiensaUnArquitecto&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y lo mismo con el resto de funcionamientos mentales. C\u00f3mo piensa un arquitecto es muchas veces el resultado de lo vivido en la Escuela en una formaci\u00f3n muy dura e intensa.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-7974 size-full\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/musas-y-creatividad.jpg\" alt=\"C\u00f3mo piensa un arquitecto\" width=\"1600\" height=\"1132\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/musas-y-creatividad.jpg 1600w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/musas-y-creatividad-300x212.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/musas-y-creatividad-768x543.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/musas-y-creatividad-1024x724.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1600px) 100vw, 1600px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"10_trucos_para_fomentar_la_creatividad\"><strong>10 trucos para fomentar la creatividad<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">All\u00e1 van algunas sugerencias para que aumentes tu creatividad de arquitecto.<\/p>\n<h3><span id=\"___Trucos_que_dependen_mucho_de_tu_actitud\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Trucos que dependen mucho de tu actitud<\/span><\/h3>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Para empezar, ya lo hemos dicho,\u00a0<strong>pierde el miedo<\/strong>. Atr\u00e9vete a probar cosas, aunque parezcan de entrada descabelladas. Muchas veces esas pruebas llevan a soluciones de mucho valor. Perder el miedo es el 90% de lo que necesitas para ser m\u00e1s creativo.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Ponte en contextos en los que la valent\u00eda sea valorada y el\u00a0<strong>error no penalizado<\/strong>. Obviamente, perderemos much\u00edsima capacidad creativa si, por ejemplo, trabajamos en un equipo en el que si decimos algo \u201cno v\u00e1lido\u201d recibimos desprecio o perdemos prestigio.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li><strong>Ab\u00farrete<\/strong>. S\u00ed, aburrirse. El chispazo llega m\u00e1s f\u00e1cilmente cuando nos acercamos a un funcionamiento menos consciente y m\u00e1s subconsciente del cerebro (en otro art\u00edculo hablaremos de ondas beta y alfa). A veces esto ocurre cuando no hacemos nada o cuando hacemos actividades muy mec\u00e1nicas sin pensar. Yo he tenido bastantes iluminaciones\u00a0fregando los platos.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Obl\u00edgate a realizar tareas cotidianas de forma diferente a como las sueles hacer, por ejemplo, ir a tu destino habitual por otro camino. Esto ayuda a fomentar la\u00a0<strong>plasticidad<\/strong>\u00a0del cerebro a medio y largo plazo.<\/li>\n<li>Ten esp\u00edritu cr\u00edtico, busca caminos nuevos. El pensamiento creativo no busca la excepci\u00f3n que confirma la regla, sino\u00a0<strong>la excepci\u00f3n que desaf\u00eda la regla<\/strong>.<\/li>\n<\/ul>\n<h3><span id=\"___Trucos_mas_practicos\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Trucos m\u00e1s pr\u00e1cticos<\/span><\/h3>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Si en un problema creativo no encuentras respuestas, es \u00fatil\u00a0<strong>cambiar las preguntas<\/strong>. M\u00edralo desde otro \u00e1ngulo. Einstein dec\u00eda \u201c<em>Si tuviera una hora para resolver un problema, y mi vida dependiera de ello, gastar\u00eda 55 minutos en determinar la pregunta apropiada, porque una vez conocida la correcta, podr\u00eda resolver el problema en menos de cinco minutos<\/em>\u201d.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li><strong>Evita interrupciones in\u00fatiles<\/strong>\u00a0en los momentos de creaci\u00f3n. Si lo dejas es para descansar, aburrirte o hacer algo que te distraiga de verdad, pero no para concentrarte en otra cosa. Cuando est\u00e9s creando, no te disperses con las notificaciones de Twitter.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>A m\u00ed me ayuda escuchar m\u00fasica. Pero m\u00fasica de verdad, no reggaet\u00f3n. A una amiga m\u00eda le funciona ponerse a bailar. A m\u00ed no, yo bailo como una almeja.\u00a0<strong>Cada uno puede encontrar su sistema<\/strong>. Vale, incluso el reguet\u00f3n.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>El Taich\u00ed tambi\u00e9n me ayuda a poner la mente en buena disposici\u00f3n. A otras personas la meditaci\u00f3n Mindfulness. Se trata de parar,\u00a0<strong>vaciar la mente<\/strong>, acercarse al subconsciente y volver. Don Draper dice en Mad Men que hay que concentrarse en ello, trabajarlo intensamente, dejar de pensar en ello y vaciar la mente, y luego volver.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Un cl\u00e1sico de Edward de Bono: buscas una palabra en el diccionario al azar. Luego la relacionas con el problema. Haces analog\u00edas entre esa palabra y el problema, sus sin\u00f3nimos y ant\u00f3nimos y\u00a0las condiciones del problema, y lo escribes. En ese proceso\u00a0surgir\u00e1n una soluciones. La\u00a0<strong>met\u00e1fora<\/strong>\u00a0es una herramienta muy poderosa.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pero bueno lo m\u00e1s importante es que te quedes con la idea de que\u00a0<strong>la creatividad tiene mucho de actitud<\/strong>. Hay que cuidarla y entrenarla.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fcreatividad-del-arquitecto%2F&#038;text=Perder%20el%20miedo%20es%20el%2090%25%20de%20lo%20que%20necesitas%20para%20ser%20m%C3%A1s%20creativo&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Perder el miedo es el 90% de lo que necesitas para ser m\u00e1s creativo <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fcreatividad-del-arquitecto%2F&#038;text=Perder%20el%20miedo%20es%20el%2090%25%20de%20lo%20que%20necesitas%20para%20ser%20m%C3%A1s%20creativo&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una cosa m\u00e1s: te animo a\u00a0<strong>desafiarte continuamente<\/strong>\u00a0aunque las cosas vayan bien.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-1607\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Don-Draper-creativo.jpg\" alt=\"Don Draper creatividad\" width=\"1280\" height=\"720\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Don-Draper-creativo.jpg 1280w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Don-Draper-creativo-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Don-Draper-creativo-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Don-Draper-creativo-1024x576.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Estamos_predestinados_por_nuestro_color_cerebral_La_respuesta_a_como_piensa_un_arquitecto\"><strong>\u00bfEstamos predestinados por nuestro color cerebral? La respuesta a c\u00f3mo piensa un arquitecto<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">No, claro que no. Una cosa es c\u00f3mo le gusta funcionar a nuestro cerebro, y otra es la <strong>formaci\u00f3n<\/strong> y el <strong>entrenamiento<\/strong> que recibamos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Somos capaces de <strong>ensanchar nuestras capacidades<\/strong> mentales para ser m\u00e1s completos, al mismo tiempo que potenciamos nuestras mayores virtudes. De hecho, el ejercicio de la profesi\u00f3n nos lo exige.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s, podemos complementarnos con otras personas para conseguir cosas. Es la potencia del <strong>trabajo en equipo<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Yo, por ejemplo, siempre que hago este tipo de tests salgo radicalmente amarillo con un componente menor de rojo. El verde y azul, casi ni tocarlo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sin embargo, he trabajado para desenvolverme bien con la orientaci\u00f3n a objetivos sin perder el foco y la implantaci\u00f3n de un sistema organizado de compromisos. He desarrollado mi <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/efectividad-personal-arquitecto-gtd\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">efectividad personal<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Porque de eso se trata, de <strong>autoconocerse para mejorar y para relacionarse<\/strong> de manera m\u00e1s fluida con los dem\u00e1s.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fcreatividad-del-arquitecto%2F&#038;text=Autoconocerte%20es%20fundamental%20para%20ensanchar%20tus%20capacidades%20y%20relacionarte%20mejor%20%23coaching&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Autoconocerte es fundamental para ensanchar tus capacidades y relacionarte mejor #coaching <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fcreatividad-del-arquitecto%2F&#038;text=Autoconocerte%20es%20fundamental%20para%20ensanchar%20tus%20capacidades%20y%20relacionarte%20mejor%20%23coaching&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">As\u00ed pues, \u00bf<strong>c\u00f3mo piensa un arquitecto<\/strong>? De muchas maneras, pero casi siempre siendo un poco m\u00e1s creativo que otras personas y con exigencia de tener una manera de enfocar las cosas muy completa. Y eso s\u00ed tenemos que agradec\u00e9rselo, en gran parte, a nuestra formaci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si no te quieres perder m\u00e1s posts como \u00e9ste, puedes suscribirte a mi <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingper322\/\">newsletter<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes mucha m\u00e1s informaci\u00f3n, posts, recursos y herramientas para mejorar tu desempe\u00f1o en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/desarrollo-personal-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>DESARROLLO PERSONAL DEL ARQUITECTO<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfHas detectado con cu\u00e1l de los cuatro colores te identificas m\u00e1s? \u00bfEres un exponente de la creatividad del arquitecto? \u00bfCrees que tienes claro c\u00f3mo piensa un arquitecto?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3979\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"8\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65f7733422c7e7\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105f7733422c7ec\"] { border-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; min-width: 100% !important; }[data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05f7733422c7dd\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15f7733422c7e0\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45f7733422c7e4\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75f7733422c7e8\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55f7733422c7e6\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85f7733422c7e9\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115f7733422c7ed\"] { font-size: 24px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25f7733422c7e2\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3979\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05f7733422c7dd\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15f7733422c7e0\"><h4 style=\"text-align: center;\" data-css=\"tve-u-25f7733422c7e2\" class=\"\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45f7733422c7e4\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55f7733422c7e6\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65f7733422c7e7\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6807\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura.png\" style=\"\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura\" data-id=\"6807\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75f7733422c7e8\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85f7733422c7e9\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">GU\u00cdA PARA LA ESPECIALIZACI\u00d3N DEL ARQUITECTO<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\" style=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recursos-gratuitos\/guia-para-la-especializacion-en-la-arquitectura-er\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105f7733422c7ec\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115f7733422c7ed\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00bfC\u00f3mo piensa un arquitecto? La creatividad del arquitecto es una cualidad escasa en la sociedad y por lo tanto valiosa, pero debe verse acompa\u00f1ada por algunas otras destrezas mentales para ejercer la profesi\u00f3n del mejor modo posible. Veamos cu\u00e1les con arreglo al test de Ned Herrmann.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":4576,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20],"tags":[83,101,7,48,3,73,69,72,16],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>C\u00f3mo piensa un arquitecto. Creatividad y los cuatro cerebros<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"\u00bfC\u00f3mo piensa un arquitecto? Aqu\u00ed tienes una explicaci\u00f3n a la creatividad del arquitecto, trucos para fomentarla y el mapa de sus cuatro cerebros\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/creatividad-del-arquitecto\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"C\u00f3mo piensa un arquitecto. Creatividad y los cuatro cerebros\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"\u00bfC\u00f3mo piensa un arquitecto? Aqu\u00ed tienes una explicaci\u00f3n a la creatividad del arquitecto, trucos para fomentarla y el mapa de sus cuatro cerebros\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/creatividad-del-arquitecto.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"15 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/creatividad-del-arquitecto\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/creatividad-del-arquitecto.jpg\",\"width\":1200,\"height\":800,\"caption\":\"Creatividad del arquitecto\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/creatividad-del-arquitecto\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/creatividad-del-arquitecto\/\",\"name\":\"C\\u00f3mo piensa un arquitecto. Creatividad y los cuatro cerebros\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/creatividad-del-arquitecto\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-09-19T06:30:31+00:00\",\"dateModified\":\"2019-08-16T21:56:06+00:00\",\"description\":\"\\u00bfC\\u00f3mo piensa un arquitecto? Aqu\\u00ed tienes una explicaci\\u00f3n a la creatividad del arquitecto, trucos para fomentarla y el mapa de sus cuatro cerebros\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/creatividad-del-arquitecto\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/creatividad-del-arquitecto\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/creatividad-del-arquitecto\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"C\\u00d3MO PIENSA UN ARQUITECTO. CREATIVIDAD Y LOS CUATRO CEREBROS\",\"datePublished\":\"2017-09-19T06:30:31+00:00\",\"dateModified\":\"2019-08-16T21:56:06+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/creatividad-del-arquitecto\/#webpage\"},\"commentCount\":8,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/creatividad-del-arquitecto\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"autoconocimiento,comunicaci\\u00f3n,creatividad,efectividad personal,emociones,innovaci\\u00f3n,objetivos,perfeccionismo,valores\",\"articleSection\":\"personal\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/creatividad-del-arquitecto\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4574"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4574"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4574\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8753,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4574\/revisions\/8753"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4576"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4574"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4574"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4574"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}