{"id":4638,"date":"2017-10-08T09:00:31","date_gmt":"2017-10-08T07:00:31","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=4638"},"modified":"2019-06-23T21:12:27","modified_gmt":"2019-06-23T19:12:27","slug":"posts-interesantes-agosto-septiembre-2017","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-agosto-septiembre-2017\/","title":{"rendered":"RECOPILATORIO DE POSTS INTERESANTES DE LOS MESES DE AGOSTO Y SEPTIEMBRE 2017"},"content":{"rendered":"<p>Tras un peque\u00f1o par\u00f3n por las vacaciones de verano, retomamos en el blog esta sana costumbre de recopilar posts interesantes de la blogosfera.<\/p>\n<p>En este caso, la recopilaci\u00f3n incluye art\u00edculos de los meses de Agosto y Septiembre. He estado con un ojo pendiente de las redes y se han seguido publicando contenidos valiosos, por ejemplo estos 12.<\/p>\n<p>Espero que te resulten \u00fatiles y que pases un buen rato ley\u00e9ndolos.<\/p>\n<p>Puedes ir pinchando en cada t\u00edtulo para dirigirte al post original.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4639\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/posts-interesantes-agosto-septiembre-2017.jpg\" alt=\"Posts interesantes agosto septiembre 2017\" width=\"1200\" height=\"839\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/posts-interesantes-agosto-septiembre-2017.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/posts-interesantes-agosto-septiembre-2017-300x210.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/posts-interesantes-agosto-septiembre-2017-768x537.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/posts-interesantes-agosto-septiembre-2017-1024x716.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h6><a href=\"http:\/\/www.guillemrecolons.com\/valor-y-valores\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">VALOR Y VALORES, EL CORAZ\u00d3N DE LA MARCA PERSONAL<\/a><\/h6>\n<p><strong>Por Guillem Recolons<\/strong><\/p>\n<p>Empezamos fuerte. Guillem Recolons podr\u00eda aparecer aqu\u00ed todos los meses. Produce muy buen contenido, y con mucha asiduidad, y creo que es una referencia obligatoria a seguir. En este art\u00edculo nos habla de lo que verdaderamente importa, de la esencia de la marca personal, m\u00e1s all\u00e1 de tener una web bonita o un titular ingenioso.<\/p>\n<h6><a href=\"http:\/\/2g-asesoramiento.blogspot.com.es\/p\/blog-page_9.html?m=1\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MOMENTOS DE ARQUITECTOS: HONORARIOS (EXPLICADOS PARA NO \u2013 ARQUITECTOS)<\/a><\/h6>\n<p><strong>Por 2G Asesoramiento<\/strong><\/p>\n<p>En este post nos encontramos con realidades duras y habituales de la profesi\u00f3n, explicadas con claridad pero en clave de humor. Todas ellas est\u00e1n relacionadas con los honorarios, ese caballo de batalla de los profesionales de la arquitectura que tanto debate genera y para el que tan pocas soluciones estamos encontrando.<\/p>\n<h6><a href=\"http:\/\/elenaarnaiz.es\/superar-miedo-hablar-en-publico\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">PARA SUPERAR TU MIEDO A HABLAR EN P\u00daBLICO DEJA DE PENSAR EN TI<\/a><\/h6>\n<p><strong>Por Elena Arnaiz<\/strong><\/p>\n<p>La ansiedad ante la perspectiva de hablar en p\u00fablico es algo que comparten muchos de mis clientes. Nuestro sistema educativo no nos ha entrenado para ello, es normal. En este post de Elena Arnaiz (otra muy buen referencia de contenido de calidad) tienes algunas indicaciones valiosas para enfrentarse a ello.<\/p>\n<h6><a href=\"http:\/\/www.oscarfeito.com\/networking-consejos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">CONSEJOS Y TRUCOS DE NETWORKING PARA EMPRENDEDORES<\/a><\/h6>\n<p><strong>Joanna Ferrero en el podcast de \u00d3scar Feito<\/strong><\/p>\n<p>Supongo que estar\u00e1s cansado de o\u00edr lo importante que es el networking en la vida profesional, tanto si quieres trabajar por cuenta ajena como si quieres emprender. En este podcast tienes algunos consejos y buenas pr\u00e1cticas para potenciar tu capacidad de establecer relaciones profesionales de valor.<\/p>\n<h6><a href=\"http:\/\/blogfundacion.arquia.es\/2017\/09\/experimentar-la-antipatia-urbana\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EXPERIMENTAR LA ANTIPAT\u00cdA URBANA<\/a><\/h6>\n<p><strong>Por Sabrina Gaudino en el blog de Fundaci\u00f3n Arquia<\/strong><\/p>\n<p>Sabrina Gaudino escribe frecuentemente sobre la relaci\u00f3n entre arquitectura y sociedad. Sus posts suelen poner el acento en puntos mejorables de esa relaci\u00f3n, y nos llaman la atenci\u00f3n sobre disfunciones de la arquitectura que saltan a la vista cuando las personas intentan vivirla. Esto es importante, puesto que parte de la desconexi\u00f3n que sufrimos con la sociedad procede de estas disfunciones, no s\u00f3lo del hecho de no saber comunicar el valor que aportamos.<\/p>\n<h6><a href=\"http:\/\/www.observatoriorh.com\/articulos-orh\/liderazgo-saludable-como-estrategia-competitiva.html\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">LIDERAZGO SALUDABLE COMO ESTRATEGIA COMPETITIVA<\/a><\/h6>\n<p><strong>Por Juan Pedro S\u00e1nchez en Observatorio de Recursos Humanos<\/strong><\/p>\n<p>Aqu\u00ed tienes un dec\u00e1logo de principios para ejercer un liderazgo saludable para tu organizaci\u00f3n. Ello permite compatibilizar los objetivos de la organizaci\u00f3n con los de todas las personas implicadas en sus actividades de un modo u otro. Y eso es una ventaja competitiva.<\/p>\n<h6><a href=\"https:\/\/isabeliglesiasalvarez.com\/2017\/08\/03\/y-si-no-vuelvo-a-mi-trabajo-despues-de-las-vacaciones\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00bfY SI NO VUELVO A MI TRABAJO DESPU\u00c9S DE LAS VACACIONES?<\/a><\/h6>\n<p><strong>Por Isabel Iglesias<\/strong><\/p>\n<p>Seguro que m\u00e1s de una vez lo has pensado, \u00bfverdad? Eso pasa por algo. Isabel te da algunas claves para averiguar si tu trabajo se ha convertido en una jaula de oro y para afrontar la situaci\u00f3n de la manera m\u00e1s sana posible.<\/p>\n<h6><a href=\"http:\/\/www.tallerbim.com\/p\/blogs-y-paginas-bim.html?m=1\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">BLOGS Y BIBLIOTECAS BIM<\/a><\/h6>\n<p><strong>Por Alfonso Mir\u00f3 Sard\u00e1<\/strong><\/p>\n<p>BIM se abre paso a marchas forzadas como un concepto disruptivo que lo est\u00e1 cambiando todo en el mundo de la construcci\u00f3n. Este post es una gran recopilaci\u00f3n de recursos valiosos relacionados con BIM, muy \u00fatiles tanto si est\u00e1s empezando como si ya est\u00e1s de lleno en este mundo.<\/p>\n<h6><a href=\"https:\/\/www.soyunamarca.com\/6-tipos-de-relatos-de-storytelling-en-personal-branding\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">6 TIPOS DE RELATOS DE STORYTELLING EN PERSONAL BRANDING<\/a><\/h6>\n<p><strong>Por Daniel Iglesias en Soyunamarca<\/strong><\/p>\n<p>Aqu\u00ed tienes 6 posibles maneras de crear un relato personal, gracias al cual podr\u00e1s conectar mejor con otras personas. Empatizar con ellas es la clave, y seguro que tienes material para componer alguno de estos relatos.<\/p>\n<h6><a href=\"http:\/\/www.evacolladoduran.com\/2017\/09\/5-claves-para-llevar-al-exito-la-incorporacion-del-nuevo-talento-rrhh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">5 CLAVES PARA LLEVAR AL \u00c9XITO LA INCORPORACI\u00d3N DE NUEVO TALENTO<\/a><\/h6>\n<p><strong>Por Eva Collado<\/strong><\/p>\n<p>Ya has captado talento. Has conseguido que la persona adecuada pase a formar parte de tu equipo. \u00bfY ahora qu\u00e9? Bueno, lo primero es que la incorporaci\u00f3n sea lo m\u00e1s fluida y satisfactoria posible, y aqu\u00ed tienes algunos consejos para conseguirlo.<\/p>\n<h6><a href=\"https:\/\/enriquealario.com\/ejecucion-muros-pantalla-paso-a-paso\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EJECUCI\u00d3N DE MUROS PANTALLA, EXPLICADO PASO A PASO CON V\u00cdDEOS DEL PROCESO<\/a><\/h6>\n<p><strong>Por Enrique Alario<\/strong><\/p>\n<p>Siempre digo que me gusta c\u00f3mo comunica Enrique. Adem\u00e1s de cuidar sus obras, nos muestra c\u00f3mo lo hace. \u00bfPor qu\u00e9 no utilizar todas las posibilidades que nos ofrecen las herramientas online para hacerlo, especialmente en un mundo tan visual como la arquitectura? Aqu\u00ed tienes una buena muestra de ello, en un post \u00fatil y muy claro gracias a los v\u00eddeos e im\u00e1genes que complementan las explicaciones.<\/p>\n<h6><a href=\"http:\/\/elpaissemanal.elpais.com\/columna\/rosa-montero-botarates\/?id_externo_rsoc=FB_CC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL TRIUNFO DE LOS BOTARATES<\/a><\/h6>\n<p><strong>Por Rosa Montero<\/strong><\/p>\n<p>Y para acabar, aunque no tenga demasiado que ver con la tem\u00e1tica del blog, no he podido resistir la tentaci\u00f3n de incluir este art\u00edculo de Rosa Montero. Palabras que sintetizan muy bien el deseo del triunfo sin esfuerzo y la pereza por construir a largo plazo.<\/p>\n<p>Y eso es todo. El pr\u00f3ximo mes, m\u00e1s.<\/p>\n<p>Si quieres estar al d\u00eda de estas recopilaciones, recibir mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y otro contenido, date de alta en mi <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landing\/\">newsletter<\/a> y \u00fanete a la tropa.<\/p>\n<p>Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_4003\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"9\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"] { border-top-left-radius: 2px; border-top-right-radius: 2px; border-bottom-right-radius: 2px; border-bottom-left-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] { min-width: 100% !important; margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\"] { font-size: 24px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_4003\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"><h4 data-unit=\"px\" data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6807\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura\" data-id=\"6807\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">GU\u00cdA PARA LA ESPECIALIZACI\u00d3N DEL ARQUITECTO<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\" style=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingest322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Durante los meses de Agosto y Septiembre de 2017 he estado vigilando con un ojo las redes sociales, porque se ha seguido produciendo mucho contenido de calidad pese a las vacaciones. Aqu\u00ed tienes 12 ejemplos de este contenido que te pueden resultar \u00fatiles.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":4639,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[57],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Recopilatorio posts interesantes Agosto Septiembre 2017 | ARQcoaching<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Aqu\u00ed tienes un repaso a algunos posts interesantes de los meses de Agosto y Septiembre de 2017, \u00fatiles y relacionados con la tem\u00e1tica del blog ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Recopilatorio posts interesantes Agosto Septiembre 2017 | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Aqu\u00ed tienes un repaso a algunos posts interesantes de los meses de Agosto y Septiembre de 2017, \u00fatiles y relacionados con la tem\u00e1tica del blog ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/posts-interesantes-agosto-septiembre-2017.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-agosto-septiembre-2017\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/posts-interesantes-agosto-septiembre-2017.jpg\",\"width\":1200,\"height\":839,\"caption\":\"Posts interesantes agosto septiembre 2017\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-agosto-septiembre-2017\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-agosto-septiembre-2017\/\",\"name\":\"Recopilatorio posts interesantes Agosto Septiembre 2017 | ARQcoaching\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-agosto-septiembre-2017\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-10-08T07:00:31+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-23T19:12:27+00:00\",\"description\":\"Aqu\\u00ed tienes un repaso a algunos posts interesantes de los meses de Agosto y Septiembre de 2017, \\u00fatiles y relacionados con la tem\\u00e1tica del blog ARQcoaching\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-agosto-septiembre-2017\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-agosto-septiembre-2017\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-agosto-septiembre-2017\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"RECOPILATORIO DE POSTS INTERESANTES DE LOS MESES DE AGOSTO Y SEPTIEMBRE 2017\",\"datePublished\":\"2017-10-08T07:00:31+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-23T19:12:27+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-agosto-septiembre-2017\/#webpage\"},\"commentCount\":4,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-agosto-septiembre-2017\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"recopilatorios\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-agosto-septiembre-2017\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4638"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4638"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4638\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8404,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4638\/revisions\/8404"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4639"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4638"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4638"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4638"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}