{"id":4654,"date":"2017-10-24T08:30:38","date_gmt":"2017-10-24T06:30:38","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=4654"},"modified":"2019-08-13T19:33:11","modified_gmt":"2019-08-13T17:33:11","slug":"propuesta-de-valor-empleo-de-arquitecto","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/propuesta-de-valor-empleo-de-arquitecto\/","title":{"rendered":"DISE\u00d1A TU PROPUESTA DE VALOR PERSONAL DE ARQUITECTO"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Si buscas trabajo, te va a resultar muy \u00fatil definir tu <strong>propuesta de valor personal de arquitecto<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como hemos comentado alguna vez, por ejemplo cuando habl\u00e1bamos de <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/encontrar-trabajo-de-arquitecto-valor\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>encontrar trabajo en el sector con una visi\u00f3n centrada en el valor<\/strong><\/a>, o de <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/marca-personal-de-un-arquitecto-empleo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>la marca personal de un arquitecto<\/strong><\/a>, hoy en d\u00eda conseguir ese trabajo se parece mucho a lograr un venta.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Simplemente, en vez de vender un producto o servicio, vendes tu valor como profesional, profesional que puede <strong>aportar valor<\/strong> a una organizaci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A ra\u00edz de la conversaci\u00f3n que tuve con <strong><a href=\"https:\/\/enriquealario.com\/podcast\/buscar-trabajo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Enrique Alario en su interesante podcast<\/a><\/strong>, bastantes personas me han consultado sobre c\u00f3mo pueden definir su propuesta de valor personal.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El concepto de propuesta de valor, b\u00e1sico en el marketing, se puede trasladar del mundo empresarial a la persona, y te puede dar <strong>mejores oportunidades<\/strong> para conseguir ese puesto. Y tambi\u00e9n para conseguir una mejor <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/sueldo-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>retribuci\u00f3n como arquitecto<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vamos a ver en qu\u00e9 consiste esa propuesta de valor personal y c\u00f3mo puedes definirla.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Que_es_tu_propuesta_de_valor_personal\">Qu\u00e9 es tu propuesta de valor personal<\/a><\/li><li><a href=\"#Consideraciones_para_tu_propuesta_de_valor_personal_de_arquitecto\">Consideraciones para tu propuesta de valor personal de arquitecto<\/a><\/li><li><a href=\"#El_analisis_de_la_propuesta_de_valor_personal\">El an\u00e1lisis de la propuesta de valor personal<\/a><\/li><li><a href=\"#Una_posible_estructura_para_tu_propuesta_de_valor_personal_dearquitecto\">Una posible estructura para tu propuesta de valor personal de\u00a0arquitecto<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4657\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/la-propuesta-de-valor-personal-si-buscas-empleo-de-arquitecto.jpg\" alt=\"Empleo de arquitecto\" width=\"1200\" height=\"900\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/la-propuesta-de-valor-personal-si-buscas-empleo-de-arquitecto.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/la-propuesta-de-valor-personal-si-buscas-empleo-de-arquitecto-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/la-propuesta-de-valor-personal-si-buscas-empleo-de-arquitecto-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/la-propuesta-de-valor-personal-si-buscas-empleo-de-arquitecto-1024x768.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Que_es_tu_propuesta_de_valor_personal\"><strong>Qu\u00e9 es tu propuesta de valor personal<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se trata de una conceptualizaci\u00f3n del <strong>valor que puedes ofrecer<\/strong>, en este caso a un empleador. Se centra en tu valor intr\u00ednseco, y es un elemento fundamental de tu marca personal.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tu propuesta de valor es el concepto potente que debe proyectar cada elemento de tu <strong>identidad empleable<\/strong>. Adem\u00e1s de potente, es necesario que sea reconocible, cuanto m\u00e1s f\u00e1cilmente mejor. Que todo el mundo sepa cu\u00e1l es r\u00e1pidamente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpropuesta-de-valor-empleo-de-arquitecto%2F&#038;text=Tu%20propuesta%20de%20valor%20personal%20debe%20proyectarse%20en%20cada%20elemento%20de%20tu%20identidad%20empleable%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Tu propuesta de valor personal debe proyectarse en cada elemento de tu identidad empleable #coaching #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpropuesta-de-valor-empleo-de-arquitecto%2F&#038;text=Tu%20propuesta%20de%20valor%20personal%20debe%20proyectarse%20en%20cada%20elemento%20de%20tu%20identidad%20empleable%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En el esquema que sigo en los procesos de b\u00fasqueda de trabajo, la propuesta de valor personal de arquitecto es la culminaci\u00f3n de la primera fase: la de <strong>autoconocimiento<\/strong>. Posteriormente, las fases de dise\u00f1o de la <strong>identidad empleable<\/strong> y <strong>promoci\u00f3n<\/strong> ser\u00e1n m\u00e1s sencillas si la tienes bien definida.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tu propuesta de valor personal te conducir\u00e1 a <strong>posicionarte<\/strong> de determinada manera, y esto es clave cuando se trata de evaluar el valor que puedes aportar a una organizaci\u00f3n. Si te posicionas adecuadamente, es posible incluso que el empleador vaya a ti y no al rev\u00e9s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es el mismo concepto que cuando hablamos de <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/propuesta-de-valor-del-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>la propuesta de valor<\/strong><\/a> para vender tus servicios.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Consideraciones_para_tu_propuesta_de_valor_personal_de_arquitecto\"><strong>Consideraciones para tu propuesta de valor personal de arquitecto<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para definir tu propuesta de valor debes tener en cuenta principalmente dos elementos: los <strong>beneficios<\/strong> que puedes aportar y las <strong>necesidades<\/strong> del empleador al que te diriges. En este caso, no se sabe si fue antes el huevo o la gallina. Mejor considerar ambos a la vez.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Obviamente, tu propuesta debe estar conectada con las <strong>necesidades<\/strong> de los empleadores. Debe resolver esas necesidades y problemas de quien te quiera contratar. Estudia qu\u00e9 demanda el mercado de trabajo en el mundo de la arquitectura, qu\u00e9 se le pide a un arquitecto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Habr\u00e1 casu\u00edstica variada, y ver\u00e1s necesidades comunes que se repiten siempre. Te dar\u00e1s cuenta de que no podr\u00e1s satisfacer a cualquier tipo de organizaci\u00f3n. Es buena idea identificar un <strong>grupo de empleadores<\/strong> para los que puedas tener algo que resulte apetecible.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ese algo apetecible son los <strong>beneficios<\/strong> que puedes aportar, aquellos conocimientos, habilidades, valores, etc., que sean fortalezas tuyas y que te diferencian de los dem\u00e1s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Porque tus beneficios deber\u00edan ser <strong>diferenciales<\/strong>. Cosas que te desmarquen de tus competidores. Tu propuesta de valor deber\u00eda ser \u00fanica.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cuando tienes esos beneficios claros y sabes que son \u00fatiles para un grupo determinado de empleadores, est\u00e1s en condiciones de definir tu propuesta de valor personal de arquitecto.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"El_analisis_de_la_propuesta_de_valor_personal\"><strong>El an\u00e1lisis de la propuesta de valor personal<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">En la primera fase de <strong>autoconocimiento<\/strong>, pues, identifica esos beneficios que tienes y que son diferenciales. Hazlo desde el punto de vista de las necesidades que satisfacen.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por ejemplo, tener un master en algo puede ser considerado un beneficio, pero lo es mucho m\u00e1s el <strong>valor<\/strong> que eso puede aportar. Para qu\u00e9 le puede servir a un empleador. Qu\u00e9 consigues con ello.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puede ser algo que ahora mismo el empleador no tenga, algo que facilite el trabajo en el estudio, algo que repercuta de manera clara en el cliente final\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Al identificar claramente tus beneficios y c\u00f3mo \u00e9stos puede solucionar necesidades de personas concretas, lograr\u00e1s hacerte una idea de cu\u00e1l es tu <strong>empleador ideal<\/strong>. \u00bfEs una empresa grande? \u00bfEs un estudio peque\u00f1o? \u00bfUna constructora?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No dejes que lo que puedes y sabes hacer se confunda con el valor que puedes aportar. Lo que haces puede ser manejar muy bien Revit, pero el valor que aporta puede ser lograr que el estudio se integre muy bien en el flujo de trabajo con un gran promotor.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Al montar tu propuesta de valor, c\u00e9ntrate m\u00e1s en el valor que aportas que en lo que puedes hacer. Que sea un indicador que apunte a tu valor de manera inequ\u00edvoca.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpropuesta-de-valor-empleo-de-arquitecto%2F&#038;text=C%C3%A9ntrate%20m%C3%A1s%20en%20el%20valor%20que%20aportas%20que%20en%20lo%20que%20haces%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">C\u00e9ntrate m\u00e1s en el valor que aportas que en lo que haces #coaching #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpropuesta-de-valor-empleo-de-arquitecto%2F&#038;text=C%C3%A9ntrate%20m%C3%A1s%20en%20el%20valor%20que%20aportas%20que%20en%20lo%20que%20haces%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4658\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/empleo-de-arquitecto.jpg\" alt=\"Empleo de arquitecto propuesta de valor\" width=\"1200\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/empleo-de-arquitecto.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/empleo-de-arquitecto-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/empleo-de-arquitecto-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/empleo-de-arquitecto-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Una_posible_estructura_para_tu_propuesta_de_valor_personal_dearquitecto\"><strong>Una posible estructura para tu propuesta de valor personal de\u00a0<\/strong>arquitecto<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para ayudarte a construir tu propuesta de valor, puedes utilizar una estructura cl\u00e1sica como la siguiente:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una <strong>marca<\/strong>. Tu nombre y dos o tres palabras que te definan.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un <strong>titular<\/strong>. Una frase o dos que resumen los beneficios siguientes o lo m\u00e1s significativo de la propuesta.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un <strong>listado de beneficios<\/strong>, que no debe ser largo (menos de 5) para que no se disperse el mensaje.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es importante que no te centres ahora en buscar frases geniales o con gancho. Esto es lenguaje interno, son conceptos, ya lo pondr\u00e1s sexy para comunicar m\u00e1s adelante. Si lo tienes ya perfecto, pero no es necesario. Un ejemplo:<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>Armando Casas, arquitecto marketero<\/em><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>Gesti\u00f3n integral de espacios que venden aplicando t\u00e9cnicas de neuromarketing<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2022<\/strong> <\/span>Especializado en interiorismo para el sector retail<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2022<\/strong> <\/span>T\u00e9cnicas de neuromarketing aplicadas al espacio para aumentar el nivel de ventas<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2022<\/strong> <\/span>Gesti\u00f3n integral de la actuaci\u00f3n con la garant\u00eda de la certificaci\u00f3n PMP<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ahora que ya tienes tu propuesta de valor, l\u00e1nzate a condensarla en tu <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/elevator-pitch-de-un-arquitecto-en-paro\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>elevator pitch<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y util\u00edzala. Es un material muy bueno para transmitir tu valor. Ponla sexy y que aparezca en tu CV, en tu web, perfiles de redes sociales, etc.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cr\u00e9eme, te ayudar\u00e1 bastante a la hora de conseguir un puesto como arquitecto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes una megagu\u00eda muy completa y recursos gratuitos para lograr trabajo en nuestro sector en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empleo-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>EMPLEO DE ARQUITECTO<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dime, \u00bfalguna vez te has parado a pensar qu\u00e9 valor puedes aportar a un estudio de arquitectura? \u00bfSabr\u00edas definir y dise\u00f1ar una propuesta de valor personal de arquitecto ganadora con el material que tienes dentro de ti?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3904\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"1\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65ccc0ba433fe0\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105ccc0ba433fe6\"] { border-radius: 2px; border-width: 0px; border-style: none; border-color: rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; float: none; z-index: 3; position: relative; display: block; max-width: 100%; width: 100%; margin-right: auto !important; margin-left: auto !important; }[data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; text-shadow: none; background-color: #db452e!important; background-image: none !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; font-size: 20px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05ccc0ba433fd5\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-position: 50% 50% !important; background-attachment: scroll !important; background-repeat: no-repeat !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15ccc0ba433fd9\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45ccc0ba433fde\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75ccc0ba433fe2\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55ccc0ba433fdf\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85ccc0ba433fe3\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25ccc0ba433fdb\"] { color: #db452e!important; font-size: 28px !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3904\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05ccc0ba433fd5\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15ccc0ba433fd9\"><p data-css=\"tve-u-25ccc0ba433fdb\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES CONSEGUIR EMPLEO <br>EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/p><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45ccc0ba433fde\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55ccc0ba433fdf\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65ccc0ba433fe0\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6812\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura\" data-id=\"6812\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75ccc0ba433fe2\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85ccc0ba433fe3\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\"><\/span><\/span><br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">MINIGU\u00cdA PARA LA PREPARACI\u00d3N DE ENTREVISTAS DE TRABAJO EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\" style=\"\" data-tcb_hover_state_parent=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingemp322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105ccc0ba433fe6\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Para encontrar empleo de arquitecto es casi imprescindible que definas tu propuesta de valor personal. \u00c9ste es el concepto que condensa el valor que puedes aportar a un empleador que te diferencia de los dem\u00e1s. Veamos c\u00f3mo se hace.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":4657,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[30],"tags":[47,65,40,45,16],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Dise\u00f1a tu propuesta de valor personal de arquitecto<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Definir tu propuesta de valor personal de arquitecto te va a resultar casi imprescindible si est\u00e1 buscando trabajo. Veamos qu\u00e9 es y c\u00f3mo hacerlo\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/propuesta-de-valor-empleo-de-arquitecto\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Encuentra tu propuesta de valor personal si buscas empleo de arquitecto\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Para encontrar empleo de arquitecto, te va a resultar imprescindible definir tu propuesta de valor personal. Veamos qu\u00e9 es y c\u00f3mo hacerlo\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/la-propuesta-de-valor-personal-si-buscas-empleo-de-arquitecto.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/propuesta-de-valor-empleo-de-arquitecto\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/la-propuesta-de-valor-personal-si-buscas-empleo-de-arquitecto.jpg\",\"width\":1200,\"height\":900,\"caption\":\"Propuesta de valor personal de arquitecto\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/propuesta-de-valor-empleo-de-arquitecto\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/propuesta-de-valor-empleo-de-arquitecto\/\",\"name\":\"Dise\\u00f1a tu propuesta de valor personal de arquitecto\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/propuesta-de-valor-empleo-de-arquitecto\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-10-24T06:30:38+00:00\",\"dateModified\":\"2019-08-13T17:33:11+00:00\",\"description\":\"Definir tu propuesta de valor personal de arquitecto te va a resultar casi imprescindible si est\\u00e1 buscando trabajo. Veamos qu\\u00e9 es y c\\u00f3mo hacerlo\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/propuesta-de-valor-empleo-de-arquitecto\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/propuesta-de-valor-empleo-de-arquitecto\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/propuesta-de-valor-empleo-de-arquitecto\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"DISE\\u00d1A TU PROPUESTA DE VALOR PERSONAL DE ARQUITECTO\",\"datePublished\":\"2017-10-24T06:30:38+00:00\",\"dateModified\":\"2019-08-13T17:33:11+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/propuesta-de-valor-empleo-de-arquitecto\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/propuesta-de-valor-empleo-de-arquitecto\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"elevator pitch,empleabilidad,identidad empleable,propuesta de valor,valores\",\"articleSection\":\"empleo\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/propuesta-de-valor-empleo-de-arquitecto\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4654"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4654"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4654\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8658,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4654\/revisions\/8658"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4657"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4654"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4654"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4654"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}