{"id":4723,"date":"2017-11-21T08:30:17","date_gmt":"2017-11-21T07:30:17","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=4723"},"modified":"2019-06-23T21:15:17","modified_gmt":"2019-06-23T19:15:17","slug":"procesos-de-trabajo-en-el-estudio-de-arquitectura","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/procesos-de-trabajo-en-el-estudio-de-arquitectura\/","title":{"rendered":"\u00bfANALIZAS LOS PROCESOS DE TRABAJO EN EL ESTUDIO DE ARQUITECTURA?"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Los <strong>procesos de trabajo en el estudio de arquitectura<\/strong> son uno de nuestros caballos de batalla.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pocas veces nos paramos a pensar en ellos, a veces porque son \u201cnaturales\u201d y otras veces porque no tenemos tiempo. <strong>El d\u00eda a d\u00eda se nos come<\/strong> y no pensamos si esas cosas que hacemos son las \u00f3ptimas, o si las hacemos porque siempre ha sido as\u00ed, etc.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sin embargo es <strong>importante optimizar<\/strong> los procesos de trabajo en el estudio de arquitectura, puesto que se trata de modos de funcionar que se repiten una y otra vez, y por lo tanto cualquier mejora en ellos repercutir\u00e1 de un modo muy notable a medio y largo plazo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Veamos cu\u00e1l es la importancia pr\u00e1ctica de hacer este an\u00e1lisis y cu\u00e1les son los factores a tener en cuenta.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Los_procesos_de_trabajo_en_el_estudio_de_arquitectura\">Los procesos de trabajo en el estudio de arquitectura<\/a><\/li><li><a href=\"#Mirandonos_el_ombligo\">Mir\u00e1ndonos el ombligo<\/a><\/li><li><a href=\"#Los_cuellos_de_botella\">Los cuellos de botella<\/a><\/li><li><a href=\"#Creando_procedimientos\">Creando procedimientos<\/a><\/li><li><a href=\"#Poniendose_a_ello\">Poni\u00e9ndose a ello<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4726\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/procesos-de-trabajo-en-el-estudio-de-arquitectura.jpg\" alt=\"Procesos de trabajo en el estudio de arquitectura\" width=\"1200\" height=\"803\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/procesos-de-trabajo-en-el-estudio-de-arquitectura.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/procesos-de-trabajo-en-el-estudio-de-arquitectura-300x201.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/procesos-de-trabajo-en-el-estudio-de-arquitectura-768x514.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/procesos-de-trabajo-en-el-estudio-de-arquitectura-1024x685.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Los_procesos_de_trabajo_en_el_estudio_de_arquitectura\"><strong>Los procesos de trabajo en el estudio de arquitectura<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Coment\u00e1bamos en este post sobre el\u00a0<a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/rentabilidad-de-un-encargo-de-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>c\u00e1lculo de honorarios del arquitecto basados en la rentabilidad y los costes<\/strong><\/a> que una manera de reducir costes y por lo tanto conseguir una mayor rentabilidad es aumentar la efectividad en el estudio.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para ello, <strong>estudiar los procesos<\/strong> de trabajo es una buena idea.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De entrada, \u00bftienes definidos unos procesos, o cada vez se hacen las cosas de una manera y a salto de mata?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los procesos son <strong>conjuntos de actividades relacionadas<\/strong> entre ellas que dan un resultado. Para ello, consumen recursos de varios tipos. Cuanto mejor dise\u00f1ado est\u00e9 el proceso, el resultado ser\u00e1 de mejor calidad y adem\u00e1s ser\u00e1 posible alcanzarlo con un menor empleo de recursos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tampoco es necesario volverse loco y diseccionarlo absolutamente todo, porque seguramente en nuestro \u00e1mbito de acci\u00f3n no tenga sentido y sea excesivo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">S\u00ed conviene analizar al menos los procesos que tienen un <strong>gran impacto<\/strong> en la actividad del estudio (por ejemplo, los implicados en redactar proyectos o dirigir obras).<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fprocesos-de-trabajo-en-el-estudio-de-arquitectura%2F&#038;text=Conviene%20analizar%20los%20procesos%20que%20tienen%20gran%20impacto%20en%20el%20estudio%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Conviene analizar los procesos que tienen gran impacto en el estudio #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fprocesos-de-trabajo-en-el-estudio-de-arquitectura%2F&#038;text=Conviene%20analizar%20los%20procesos%20que%20tienen%20gran%20impacto%20en%20el%20estudio%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">El <strong>an\u00e1lisis<\/strong> de estos procesos te ayudar\u00e1 a mejorarlos, a ver en qu\u00e9 punto y por qu\u00e9 razones no funcionan bien.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y por cierto, los procesos que no aportan valor a lo que haces, normalmente ser\u00e1 mejor que los <strong>externalices<\/strong> y te concentres en las partes en las que s\u00ed que puedes aportar valor. Estar\u00e1s empleando mejor tus recursos y tu tiempo.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Mirandonos_el_ombligo\"><strong>Mir\u00e1ndonos el ombligo<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">A la hora de preocuparte por los procesos de trabajo en el estudio de arquitectura, es importante que est\u00e9s <strong>atento en el d\u00eda a d\u00eda<\/strong>. Tener esa predisposici\u00f3n. Es decir, cuando algo chirr\u00eda, lo apuntas para mejorarlo.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fprocesos-de-trabajo-en-el-estudio-de-arquitectura%2F&#038;text=Para%20mejorar%20procesos%20hay%20que%20estar%20atento%20en%20el%20d%C3%ADa%20a%20d%C3%ADa%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Para mejorar procesos hay que estar atento en el d\u00eda a d\u00eda #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fprocesos-de-trabajo-en-el-estudio-de-arquitectura%2F&#038;text=Para%20mejorar%20procesos%20hay%20que%20estar%20atento%20en%20el%20d%C3%ADa%20a%20d%C3%ADa%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfCu\u00e1ntas veces te has sorprendido con aquello de \u201cUf, otra vez esto, tengo que cambiarlo\u201d? Pero luego no lo cambias, y a la pr\u00f3xima sigue igual.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Debes hacer un an\u00e1lisis real, no puramente te\u00f3rico. Debes observar qu\u00e9 ocurre <strong>en la realidad<\/strong> cuando se hacen las cosas:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Qu\u00e9 tareas se hacen. \u00bfSon todas necesarias?<\/li>\n<li>Si se ejecutan en el orden correcto por las personas adecuadas.<\/li>\n<li>Si cuando alguien inicia una tarea tiene la informaci\u00f3n necesaria para llevarla a cabo.<\/li>\n<li>Cuando alguien debe ejecutar algo, \u00bfespera a que la persona anterior haya acabado totalmente su trabajo aunque pueda empezar ya?<\/li>\n<li>\u00bfExisten redundancias? Tareas que se hacen varias veces cuando no es necesario. Por ejemplo, medir las superficies varias veces.<\/li>\n<li>Tareas que se hacen y luego hay que deshacerlas. Por ejemplo, organizar una hoja Excel de determinada manera y que luego la persona siguiente tenga que cambiar esa organizaci\u00f3n para presentarla y que sea entendible.<\/li>\n<li>Etc.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">En toda esta observaci\u00f3n es fundamental localizar los <strong>cuellos de botella<\/strong>, aquellos puntos determinantes que condicionan toda la marcha del proceso.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Los_cuellos_de_botella\"><strong>Los cuellos de botella<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los cuellos de botella son aquellos puntos que provocan un atasco y <strong>ralentizan el proceso<\/strong> o una parte de \u00e9l. Los puntos lentos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Al final, los cuellos de botella <strong>determinan la duraci\u00f3n de un proceso<\/strong>, y es necesario identificar el camino cr\u00edtico del mismo para optimizarlo lo mejor posible.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fprocesos-de-trabajo-en-el-estudio-de-arquitectura%2F&#038;text=Los%20cuellos%20de%20botella%20determinan%20la%20duraci%C3%B3n%20de%20un%20proceso%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Los cuellos de botella determinan la duraci\u00f3n de un proceso #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fprocesos-de-trabajo-en-el-estudio-de-arquitectura%2F&#038;text=Los%20cuellos%20de%20botella%20determinan%20la%20duraci%C3%B3n%20de%20un%20proceso%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfPor qu\u00e9 se producen?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfEs porque no hay recursos suficientes asignados a una tarea? \u00bfPorque la tarea es costosa, compleja, larga? \u00bfEs porque es desagradable e invita a la procrastinaci\u00f3n? \u00bfSe necesita algo para realizarla que nunca est\u00e1 en el momento preciso?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La <strong>implicaci\u00f3n de terceros<\/strong> tambi\u00e9n produce cuellos de botella. Por ejemplo, cuando repetidamente no te env\u00edan el c\u00e1lculo de las instalaciones en el plazo acordado y no sabes cu\u00e1nto van a ocupar o pesar las UTAs.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Trata de detectar <strong>qu\u00e9 hace lento al cuello de botella<\/strong> y dale soluci\u00f3n. Cuando lo consigas, el proceso ir\u00e1 m\u00e1s fluido, pero por definici\u00f3n aparecer\u00e1 otro cuello de botella: siempre habr\u00e1 una parte del proceso que sea m\u00e1s lenta.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aqu\u00ed tampoco te vuelvas loco. Mejora tus procesos de trabajo en el estudio de arquitectura, pero hasta l\u00edmites razonables.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ojo con el <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/exceso-de-perfeccionismo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>exceso de perfeccionismo<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4725\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/procesos-de-trabajo-en-el-estudio-de-arquitectura-cuello-de-botella.jpg\" alt=\"Cuellos de botella en el estudio de arquitectura\" width=\"1200\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/procesos-de-trabajo-en-el-estudio-de-arquitectura-cuello-de-botella.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/procesos-de-trabajo-en-el-estudio-de-arquitectura-cuello-de-botella-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/procesos-de-trabajo-en-el-estudio-de-arquitectura-cuello-de-botella-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/procesos-de-trabajo-en-el-estudio-de-arquitectura-cuello-de-botella-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Creando_procedimientos\"><strong>Creando procedimientos<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cuando tienes claro c\u00f3mo van tus procesos y c\u00f3mo mejorarlos, puedes <strong>dise\u00f1ar procedimientos<\/strong> para llevarlos a cabo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los procedimientos son <strong>instrucciones<\/strong> que deber\u00e1n conocer los que est\u00e9n implicados y que asegurar\u00e1n que los procesos se ejecuten del mejor modo posible.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Estos procedimientos formar\u00e1n parte de la <strong>cultura de empresa<\/strong>, y acabar\u00e1n siendo como mantras que todo el mundo podr\u00e1 interiorizar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar las <strong>tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n<\/strong>, las TIC, nos puede facilitar mucho la gesti\u00f3n. No lo estamos haciendo demasiado en los estudios de arquitectura.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Las aplicaciones profesionales de gesti\u00f3n son caras. Podemos tambi\u00e9n organizarnos de manera un tanto m\u00e1s casera, incluso con aplicaciones gratuitas. Hay que echarle ingenio. \u00bfHas probado, por ejemplo, <strong><a href=\"https:\/\/trello.com\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">Trello<\/a><\/strong>?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Obviamente, el <strong>mundo BIM<\/strong> tiene una gran repercusi\u00f3n en relaci\u00f3n a estos temas, y merece varios art\u00edculos por s\u00ed solo.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Poniendose_a_ello\"><strong>Poni\u00e9ndose a ello<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Al final, lo importante de todo esto es que te quedes con la idea de que hay procesos de trabajo en el estudio de arquitectura, y de que cuidarlos es muy importante para el desempe\u00f1o final.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Incluso si trabajas por libre y en solitario, la situaci\u00f3n ser\u00e1 parecida.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La <strong>actitud<\/strong> de estar constantemente pregunt\u00e1ndote c\u00f3mo puedes mejorarlos, detectando puntos a tratar y dedic\u00e1ndole tiempo a hacerlo, es muchas veces lo que se nos escapa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e9 <strong>consciente<\/strong> de todo ello y no tendr\u00e1s que sufrir los problemas una y otra vez.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Mejorar\u00e1s la <strong>productividad<\/strong>, reducir\u00e1s tiempo y recursos, y eso se traducir\u00e1 en mayor tranquilidad, mejor ambiente, m\u00e1s rentabilidad y un negocio mucho m\u00e1s sostenible. Y tambi\u00e9n en un trabajo mejor terminado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ah, y podr\u00e1s salir del estudio a una hora decente y dedicarte a vivir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A por ello.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes muchos contenidos, herramientas y posts para mejorar tu trabajo en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestion-estudio-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>GESTI\u00d3N DEL ESTUDIO DE ARQUITECTURA<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfObservas los procesos en el estudio de arquitectura? \u00bfEres capaz de detectar d\u00f3nde se pueden mejorar? \u00bfDedicas tiempo a esta mejora? \u00bfObtienes resultados?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3977\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"7\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@import url(\"\/\/fonts.googleapis.com\/css?family=Nunito:400,800,600&subset=latin\");@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65d6174f3ebf78\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105d6174f3ebf7c\"] { border-top-left-radius: 2px; border-top-right-radius: 2px; border-bottom-right-radius: 2px; border-bottom-left-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; display: block; max-width: 100%; width: 100%; min-width: 100% !important; }[data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; padding: 12px 15px; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; line-height: 1.2em; font-size: 18px; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35d6174f3ebf75\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05d6174f3ebf70\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35d6174f3ebf75\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35d6174f3ebf75\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15d6174f3ebf73\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45d6174f3ebf76\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75d6174f3ebf79\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55d6174f3ebf77\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85d6174f3ebf7a\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25d6174f3ebf74\"] { color: #db452e!important; font-size: 28px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115d6174f3ebf7d\"] { font-size: 24px !important; font-family: Nunito !important; font-weight: 400 !important; }[data-css=\"tve-u-115d6174f3ebf7d\"] strong { font-weight: 800 !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3977\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05d6174f3ebf70\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15d6174f3ebf73\" data-tag=\"h4\"><h4 data-css=\"tve-u-25d6174f3ebf74\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35d6174f3ebf75\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45d6174f3ebf76\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55d6174f3ebf77\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65d6174f3ebf78\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-8820\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-hoja-excel-c\u00e1lculo-honorarios.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-hoja-excel-c\u00e1lculo-honorarios\" data-id=\"8820\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75d6174f3ebf79\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85d6174f3ebf7a\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">HOJA EXCEL PARA EL C\u00c1LCULO DE HONORARIOS<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\" style=\"\" data-button-size=\"s\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingest322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105d6174f3ebf7c\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115d6174f3ebf7d\">\u00a1DAME LA HOJA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Los procesos de trabajo en el estudio de arquitectura son grandes olvidados, pero tienen una gran importancia en la productividad y rentabilidad. Muchas veces funcionamos a salto de mata. Vale la pena analizarlos y optimizarlos, estableciendo procedimientos.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":4726,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[9],"tags":[110,22,56],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Los procesos de trabajo en el estudio de arquitectura | ARQcoaching<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Los procesos de trabajo en el estudio de arquitectura son grandes olvidados, pero tienen una gran importancia en la productividad y rentabilidad\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/procesos-de-trabajo-en-el-estudio-de-arquitectura\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Los procesos de trabajo en el estudio de arquitectura | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Los procesos de trabajo en el estudio de arquitectura son grandes olvidados, pero tienen una gran importancia en la productividad y rentabilidad\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/procesos-de-trabajo-en-el-estudio-de-arquitectura.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/procesos-de-trabajo-en-el-estudio-de-arquitectura\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/procesos-de-trabajo-en-el-estudio-de-arquitectura.jpg\",\"width\":1200,\"height\":803,\"caption\":\"Procesos de trabajo en el estudio de arquitectura\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/procesos-de-trabajo-en-el-estudio-de-arquitectura\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/procesos-de-trabajo-en-el-estudio-de-arquitectura\/\",\"name\":\"Los procesos de trabajo en el estudio de arquitectura | ARQcoaching\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/procesos-de-trabajo-en-el-estudio-de-arquitectura\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-11-21T07:30:17+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-23T19:15:17+00:00\",\"description\":\"Los procesos de trabajo en el estudio de arquitectura son grandes olvidados, pero tienen una gran importancia en la productividad y rentabilidad\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/procesos-de-trabajo-en-el-estudio-de-arquitectura\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/procesos-de-trabajo-en-el-estudio-de-arquitectura\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/procesos-de-trabajo-en-el-estudio-de-arquitectura\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"\\u00bfANALIZAS LOS PROCESOS DE TRABAJO EN EL ESTUDIO DE ARQUITECTURA?\",\"datePublished\":\"2017-11-21T07:30:17+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-23T19:15:17+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/procesos-de-trabajo-en-el-estudio-de-arquitectura\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/procesos-de-trabajo-en-el-estudio-de-arquitectura\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"procesos,productividad,rentabilidad\",\"articleSection\":\"estudio\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/procesos-de-trabajo-en-el-estudio-de-arquitectura\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4723"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4723"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4723\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8406,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4723\/revisions\/8406"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4726"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4723"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4723"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4723"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}