{"id":4755,"date":"2017-12-03T08:30:40","date_gmt":"2017-12-03T07:30:40","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=4755"},"modified":"2017-12-03T08:30:40","modified_gmt":"2017-12-03T07:30:40","slug":"recopilatorio-posts-interesantes-noviembre-2017","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recopilatorio-posts-interesantes-noviembre-2017\/","title":{"rendered":"RECOPILATORIO DE POSTS INTERESANTES DEL MES DE NOVIEMBRE 2017"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Seguimos con nuestras recopilaciones mensuales de posts interesantes de la blogosfera.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Este mes, adem\u00e1s de las <strong>obsesiones habituales<\/strong> de ARQcoaching, nos centramos en algunos aspectos que rodean la arquitectura y que constituyen campos de conocimiento que abren <strong>caminos muy interesantes<\/strong> para el futuro. BIM, sostenibilidad, proptech, blockchain\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Espero que los disfrutes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes ir pinchando en cada t\u00edtulo para dirigirte al post original.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4757\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/posts-interesantes-Noviembre-2017.jpg\" alt=\"Posts interesantes Noviembre 2017\" width=\"1200\" height=\"807\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/posts-interesantes-Noviembre-2017.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/posts-interesantes-Noviembre-2017-300x202.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/posts-interesantes-Noviembre-2017-768x516.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/posts-interesantes-Noviembre-2017-1024x689.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/retina.elpais.com\/retina\/2017\/11\/15\/tendencias\/1510740021_819934.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">PROPTECH. EL BOOM DE LAS EMPRESAS QUE TRATAN DE QUE VOLVAMOS A COMPRAR CASAS<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Denise Zani en El Pa\u00eds<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La tecnolog\u00eda puede aportar mucho valor al sector inmobiliario. De ah\u00ed surge proptech. Realidad virtual, internet de las cosas, big data\u2026 Una de esas aplicaciones est\u00e1 en la comercializaci\u00f3n de bienes inmobiliarios, y en este art\u00edculo se nos da una panor\u00e1mica sobre este fen\u00f3meno con cifras muy significativas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/calvoconbarba.com\/2017\/11\/06\/oda-a-la-micro-ambicion\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">ODA A LA MICRO AMBICI\u00d3N<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Calvo con Barba<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Al mundo le sobran visionarios. Le sobra (supuestos) estrategas, y faltan ejecutores. Me ha gustado este mensaje, porque incide en la importancia de poner en pr\u00e1ctica la estrategia, ejecutarla, bajarla a tierra. Hacer es necesario, es la traducci\u00f3n \u00faltima de (casi) todo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/futurizable.com\/carlos-domingo-blockchain\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">LAS BLOCKCHAIN P\u00daBLICAS VAN A DESINTERMEDIAR A TODO AQUEL QUE VIVE DE CONTROLAR C\u00d3MO SE ACCEDE AL VALOR O SE DISTRIBUYE<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Carlos Domingo en Futurizable<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es cierto que blockchain tiene capacidad para cambiar el mundo. Las cadenas de bloques, el hecho de compartir la informaci\u00f3n para eliminar intermediarios, validadores y controladores, y no ceder as\u00ed nuestros datos a cualquiera tiene infinitas aplicaciones. En este interesante art\u00edculo tenemos algunas de ellas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/blogfundacion.arquia.es\/2017\/11\/horizonte-2020-estamos-preparados\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">HORIZONTE 2020\u2026 \u00bfESTAMOS PREPARADOS?<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Bonsai Arquitectos en el blog de Fundaci\u00f3n Arquia<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfEn qu\u00e9 contexto estamos en cuanto a sostenibilidad y eficiencia energ\u00e9tica a un par de a\u00f1os de 2020? Estamos verdes, efectivamente. Bonsai Arquitectos nos lo plantean aqu\u00ed con algunos casos concretos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/claudioinacio.com\/2017\/11\/08\/como-hacer-networking-guia\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">GU\u00cdA COMPLETA DE NETWORKING<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Claudio Inacio<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Completa gu\u00eda de networking que abarca el mundo online y el offline, con consejos \u00fatiles para diversas situaciones y algunos criterios para hacerlo bien. El networking es hoy en d\u00eda imprescindible para tu actividad profesional, tanto si trabajas por cuenta ajena como si tienes tu propio negocio.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.stepienybarno.es\/blog\/2017\/11\/02\/aprender-a-navegar-una-reflexion\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\u201cAPRENDER A NAVEGAR\u201d. UNA REFLEXI\u00d3N<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Cote Torregrosa en el blog de Stepien y Barn\u00f3<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La identidad digital, tan importante y necesaria para cualquier profesional. En este post, Cote Torregrosa nos da algunas claves para plantearla y nos habla tambi\u00e9n de su importancia. Estrategia, objetivos, marca personal, alianzas\u2026 Manejarte con este vocabulario es necesario.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/aulacm.com\/como-emprender-online-guia-emprendedor\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">GU\u00cdA DEL EMPRENDEDOR DIGITAL: C\u00d3MO EMPRENDER ONLINE EN 22 PASOS<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Rafa Arjonilla en Aula CM<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Emprender online est\u00e1 de moda, y puede ser una buena salida para casi cualquiera. En este completo post tenemos un listado de pasos desarrollados para hacerlo de manera ordenada y sin olvidar nada. Si te vas a decidir, es bueno ir con un camino bien definido.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/blogfundacion.arquia.es\/2017\/11\/los-arquitectos-hablan-de-bim-promesas-del-presente-parte-i\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">LOS ARQUITECTOS HABLAN DE BIM (I): PROMESAS DEL PRESENTE<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Amparo Mart\u00ednez Vidal en el blog de Fundaci\u00f3n Arquia<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Implicaciones de BIM en este post (el primero de una serie) de Amparo Mart\u00ednez Vidal. Arquitectos y profesionales situados en destacadas empresas de arquitectura nos cuentan lo fundamental de esta tecnolog\u00eda y de los cambios y ventajas que comporta en nuestra actividad.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.evacolladoduran.com\/2017\/11\/marca-personal-canales-offline-y-online-marcapersonal-rrhh-marcaerestu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">MARCA PERSONAL. CANALES OFFLINE Y ONLINE<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Eva Collado<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los posts de Eva Collado son siempre valiosos. En esta ocasi\u00f3n nos habla de los canales \u00fatiles (y necesarios) para cuidar nuestra marca personal, aportando buenas indicaciones para el uso de cada uno de ellos. A veces tenemos algo potente pero no sabemos hacerlo llegar a las personas correctas. Estos canales sirven para ello.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/excelencemanagement.wordpress.com\/2017\/11\/26\/como-elaborar-un-plan-estrategico\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">C\u00d3MO ELABORAR UN PLAN ESTRAT\u00c9GICO<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Excelence Management<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Post denso con informaci\u00f3n \u00fatil y valiosa para la elaboraci\u00f3n de un plan estrat\u00e9gico, transmitida de manera bastante did\u00e1ctica. Herramientas y conceptos del mundo de la estrategia de negocio de los cuales todos deber\u00edamos, al menos, haber o\u00eddo hablar alguna vez.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y el pr\u00f3ximo mes, m\u00e1s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si quieres estar al d\u00eda de estas recopilaciones, recibir mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y otro contenido, date de alta en mi <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landing\/\">newsletter<\/a> y \u00fanete a la tropa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_4003\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"9\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"] { border-top-left-radius: 2px; border-top-right-radius: 2px; border-bottom-right-radius: 2px; border-bottom-left-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] { min-width: 100% !important; margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\"] { font-size: 24px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_4003\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"><h4 data-unit=\"px\" data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6807\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura\" data-id=\"6807\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">GU\u00cdA PARA LA ESPECIALIZACI\u00d3N DEL ARQUITECTO<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\" style=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingest322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El mes de Noviembre nos hemos centrado en las habituales obsesiones de ARQcoaching, y adem\u00e1s hemos recopilado algunos posts que tratan de nuevos caminos abiertos en la profesi\u00f3n de la arquitectura y que resultan interesantes para el futuro.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":4757,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[57],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Recopilatorio posts interesantes Noviembre 2017 | ARQcoaching<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Aqu\u00ed tienes el recopilatorio de posts interesantes del mes de Noviembre de 2017. Hay un poco de todo, interesante si sigues la tem\u00e1tica del blog\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Recopilatorio posts interesantes Noviembre 2017 | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Aqu\u00ed tienes el recopilatorio de posts interesantes del mes de Noviembre de 2017. Hay un poco de todo, interesante si sigues la tem\u00e1tica del blog\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/posts-interesantes-Noviembre-2017.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recopilatorio-posts-interesantes-noviembre-2017\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/posts-interesantes-Noviembre-2017.jpg\",\"width\":1200,\"height\":807,\"caption\":\"Posts interesantes Noviembre 2017\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recopilatorio-posts-interesantes-noviembre-2017\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recopilatorio-posts-interesantes-noviembre-2017\/\",\"name\":\"Recopilatorio posts interesantes Noviembre 2017 | ARQcoaching\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recopilatorio-posts-interesantes-noviembre-2017\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-12-03T07:30:40+00:00\",\"dateModified\":\"2017-12-03T07:30:40+00:00\",\"description\":\"Aqu\\u00ed tienes el recopilatorio de posts interesantes del mes de Noviembre de 2017. Hay un poco de todo, interesante si sigues la tem\\u00e1tica del blog\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recopilatorio-posts-interesantes-noviembre-2017\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recopilatorio-posts-interesantes-noviembre-2017\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recopilatorio-posts-interesantes-noviembre-2017\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"RECOPILATORIO DE POSTS INTERESANTES DEL MES DE NOVIEMBRE 2017\",\"datePublished\":\"2017-12-03T07:30:40+00:00\",\"dateModified\":\"2017-12-03T07:30:40+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recopilatorio-posts-interesantes-noviembre-2017\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recopilatorio-posts-interesantes-noviembre-2017\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"recopilatorios\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recopilatorio-posts-interesantes-noviembre-2017\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4755"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4755"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4755\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4757"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4755"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4755"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4755"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}