{"id":4774,"date":"2017-12-12T08:30:59","date_gmt":"2017-12-12T07:30:59","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=4774"},"modified":"2019-08-06T16:01:44","modified_gmt":"2019-08-06T14:01:44","slug":"arquitecto-parado-de-larga-duracion","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitecto-parado-de-larga-duracion\/","title":{"rendered":"SER UN ARQUITECTO PARADO DE LARGA DURACI\u00d3N"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser un <strong>arquitecto parado de larga duraci\u00f3n<\/strong> no es f\u00e1cil.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Llevar muchos meses o incluso a\u00f1os sin trabajar puede llegar a suponer una <strong>losa mental<\/strong> pesad\u00edsima. Tambi\u00e9n cuando has terminado la carrera con gran esfuerzo hace a\u00f1os y no has conseguido ejercer como arquitecto nunca. Eso duele.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfQu\u00e9 ocurre en la mente de un arquitecto parado cuando la situaci\u00f3n se alarga y el tren no pasa?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Las respuestas son \u00fanicas para cada persona, pero hay <strong>pensamientos negativos frecuentes<\/strong> que podemos intentar controlar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#La_cienaga_de_ser_un_arquitecto_parado_de_larga_duracion\">La ci\u00e9naga de ser un arquitecto parado de larga duraci\u00f3n<\/a><\/li><li><a href=\"#Un_arquitecto_parado_de_larga_duracion_si_pero_quien_eres\">Un arquitecto parado de larga duraci\u00f3n, s\u00ed, pero \u00bfqui\u00e9n eres?<\/a><\/li><li><a href=\"#El_entorno_de_un_arquitecto_parado\">El entorno de un arquitecto parado<\/a><\/li><li><a href=\"#Como_aprieta_los_dientes_un_arquitecto_parado_de_larga_duracion\">C\u00f3mo aprieta los dientes un arquitecto parado de larga duraci\u00f3n<\/a><\/li><li><a href=\"#Disenar_un_camino_y_trabajarlo\">Dise\u00f1ar un camino y trabajarlo<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4777\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/arquitecto-parado.jpg\" alt=\"Arquitecto parado\" width=\"1200\" height=\"797\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/arquitecto-parado.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/arquitecto-parado-300x199.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/arquitecto-parado-768x510.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/arquitecto-parado-1024x680.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"La_cienaga_de_ser_un_arquitecto_parado_de_larga_duracion\"><strong>La ci\u00e9naga de ser un arquitecto parado de larga duraci\u00f3n<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Te quedas en paro (o acabas la carrera), va pasando el tiempo y ves que no consigues trabajar. Empiezas a meter los pies en el barro, <strong>cada vez te cuesta m\u00e1s moverte<\/strong> y vas hundi\u00e9ndote poco a poco.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No se trata s\u00f3lo de no trabajar o de no tener dinero (que no es poco), hay mucho m\u00e1s. Adem\u00e1s de cubrir las necesidades b\u00e1sicas para tener sustento, dinero, comida, etc., hay una parte mental que supone mucho <strong>sufrimiento<\/strong>.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Farquitecto-parado-de-larga-duracion%2F&#038;text=Cuando%20est%C3%A1s%20en%20paro%2C%20aparecen%20losas%20mentales%20que%20suponen%20mucho%20sufrimiento%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Cuando est\u00e1s en paro, aparecen losas mentales que suponen mucho sufrimiento #coaching #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Farquitecto-parado-de-larga-duracion%2F&#038;text=Cuando%20est%C3%A1s%20en%20paro%2C%20aparecen%20losas%20mentales%20que%20suponen%20mucho%20sufrimiento%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hay estad\u00edsticas de sobra que muestran que la probabilidad de sufrir <strong>problemas psicol\u00f3gicos<\/strong> aumenta significativamente en personas desempleadas, sobre todo si llevan mucho tiempo en esa situaci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se produce un gran <strong>golpe a la autoestima<\/strong>. No es raro encontrar a un arquitecto parado de larga duraci\u00f3n pensando aquello de \u201cno sirvo para nada\u201d.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n suelen aparecer los pensamientos de que todo <strong>el mundo est\u00e1 contra ti<\/strong>, de que es imposible trabajar, de que no vale la pena moverte.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hay una gran <strong>inseguridad<\/strong> sobre si conseguir\u00e1s ejercer alg\u00fan d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s, como no tienes independencia econ\u00f3mica, tu <strong>libertad<\/strong> se ve claramente restringida.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y una de las peores losas: <strong>culpabilizarte<\/strong> a ti mismo. Si hubiera hecho esto o lo otro, no lo vi venir, deber\u00eda haber actuado de otro modo, siempre me pasa lo mismo\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El barro puede llegar a la cintura o incluso al cuello y empezar a ahogarte.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Un_arquitecto_parado_de_larga_duracion_si_pero_quien_eres\"><strong>Un arquitecto parado de larga duraci\u00f3n, s\u00ed, pero \u00bfqui\u00e9n eres?<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">En estos casos, sobre todo si estabas ejerciendo y has perdido tu trabajo, tambi\u00e9n has perdido parte de tu <strong>identidad<\/strong>.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Farquitecto-parado-de-larga-duracion%2F&#038;text=Quedarte%20en%20paro%20supone%20un%20golpe%20a%20tu%20autoestima%20y%20tu%20identidad%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Quedarte en paro supone un golpe a tu autoestima y tu identidad #coaching #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Farquitecto-parado-de-larga-duracion%2F&#038;text=Quedarte%20en%20paro%20supone%20un%20golpe%20a%20tu%20autoestima%20y%20tu%20identidad%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dentro de lo que eras, de lo que hac\u00edas durante muchas horas al d\u00eda, y de lo que ocupaba tu mente durante mucho tiempo estaba tu actividad. Tu propia <strong>conciencia de ti mismo<\/strong> estaba te\u00f1ida totalmente por el hecho de ejercer como arquitecto. O de estar estudiando para serlo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s estabas activo, contribuyendo, produciendo, enfrent\u00e1ndote a retos, desaf\u00edos, ayudando a gente\u2026 Puede que incluso haciendo lo que m\u00e1s te gusta hacer.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De repente <strong>ya no eres esa persona<\/strong>, y no porque t\u00fa hayas cambiado consciente o inconscientemente, sino porque las circunstancias externas no te lo permiten.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En el caso de los arquitectos, como en otras <strong>profesiones vocacionales<\/strong>, puede ser incluso peor. En la Escuela se nos educa para hacer grandes cosas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se nos dice que podremos cambiar la sociedad con nuestros edificios, mejorar la vida de las personas, determinar el funcionamiento de las ciudades\u2026 Son grandes prop\u00f3sitos. Esto es cierto en parte, los arquitectos podemos acceder a todo eso. No todos, claro est\u00e1.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El caso es que estando parado puedes llegar a sentir que todo ese talento est\u00e1 desperdiciado y que la sociedad se lo est\u00e1 perdiendo. La <strong>distancia<\/strong> entre tus expectativas y la realidad puede ser enorme.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Tu identidad tiene un vac\u00edo<\/strong> por haber perdido tu actividad y por tus expectativas, y te toca rebuscar en otras \u00e1reas de ti mismo para encontrar qui\u00e9n eres y recomponer tu propio yo.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"El_entorno_de_un_arquitecto_parado\"><strong>El entorno de un arquitecto parado<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">El <strong>entorno de un arquitecto parado<\/strong> es muy importante. Dependiendo de \u00e9l, la situaci\u00f3n puede ser m\u00e1s o menos llevadera.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Farquitecto-parado-de-larga-duracion%2F&#038;text=Cuando%20est%C3%A1s%20en%20paro%20cuida%20tu%20entorno%20social.%20Es%20importante%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Cuando est\u00e1s en paro cuida tu entorno social. Es importante #coaching #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Farquitecto-parado-de-larga-duracion%2F&#038;text=Cuando%20est%C3%A1s%20en%20paro%20cuida%20tu%20entorno%20social.%20Es%20importante%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">A veces tienes la sensaci\u00f3n de que te conviertes en un cero a la izquierda. Dado el problema que tiene este pa\u00eds con el empleo, encuentras en muchas personas solidaridad con los parados, pero para muchas otras <strong>no existes<\/strong>. Es duro decirlo, pero sucede.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s, <strong>pierdes la relaci\u00f3n<\/strong> con mucha gente de tu entorno laboral a la que, simplemente, ya no ves. Tus horarios ya no coinciden, ya no almuerzas con nadie, llevas una vida diferente. Todo se complica.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Existe un <strong>riesgo claro de desconexi\u00f3n<\/strong>, y eso no te conviene. Hoy en d\u00eda, la mayor\u00eda de puestos de trabajo se consigue a trav\u00e9s de tu red de contactos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Las <strong>experiencias negativas de rechazo<\/strong> son piedras que se van a\u00f1adiendo a tu mochila y que contribuyen a hundirte en la ci\u00e9naga.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Desgraciadamente, al candidato a un puesto de trabajo se le cuida poco por parte de los reclutadores (esto no siempre es as\u00ed, claro est\u00e1). Se ha creado una <strong>dif\u00edcil relaci\u00f3n entre empleadores y candidatos<\/strong> (en ambos sentidos) en los procesos de selecci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y luego est\u00e1 la ansiedad que proviene de la <strong>urgencia<\/strong> porque el tiempo se te escapa. El reloj va en tu contra porque claro, vivimos en una sociedad que penaliza \u201clo viejo\u201d. No se habla de personas sabias, o con experiencia, sino de personas viejas para un puesto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Incluso, a veces \u201clo viejo\u201d no es realmente viejo. He tenido clientes muy preocupados por su edad porque les dec\u00edan que les penalizaba para acceder a un puesto de trabajo. Ten\u00edan treinta y tantos. \u00bfEstamos locos?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4776\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/arquitecto-parado-de-larga-duraci\u00f3n.jpg\" alt=\"Arquitecto parado de larga duraci\u00f3n\" width=\"1200\" height=\"806\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/arquitecto-parado-de-larga-duraci\u00f3n.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/arquitecto-parado-de-larga-duraci\u00f3n-300x202.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/arquitecto-parado-de-larga-duraci\u00f3n-768x516.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/arquitecto-parado-de-larga-duraci\u00f3n-1024x688.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Como_aprieta_los_dientes_un_arquitecto_parado_de_larga_duracion\"><strong>C\u00f3mo aprieta los dientes un arquitecto parado de larga duraci\u00f3n<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Bueno, si has llegado hasta aqu\u00ed pese al tono f\u00fanebre del post, te toca apretar los dientes si est\u00e1s en esta situaci\u00f3n. Porque es as\u00ed, <strong>es lo mejor que puedes hacer<\/strong>. Lo \u00fanico no viable es rendirte.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Caer en la melancol\u00eda, la depresi\u00f3n, a veces el victimismo, etc., s\u00f3lo <strong>te va a hundir todav\u00eda m\u00e1s<\/strong> en la ci\u00e9naga. Debes evitarlo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e9 que es muy f\u00e1cil decirlo desde un teclado y sin estar en tu piel, pero es lo mejor que te puedo aconsejar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Te va a ayudar saber que <strong>sigues siendo una persona igualmente valiosa<\/strong> aunque ahora no puedas trasladar ese valor a otros. Aunque no puedas demostrarlo.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Farquitecto-parado-de-larga-duracion%2F&#038;text=Eres%20una%20persona%20valiosa%20aunque%20no%20trabajes%2C%20aunque%20no%20puedas%20demostrarlo%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Eres una persona valiosa aunque no trabajes, aunque no puedas demostrarlo #coaching #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Farquitecto-parado-de-larga-duracion%2F&#038;text=Eres%20una%20persona%20valiosa%20aunque%20no%20trabajes%2C%20aunque%20no%20puedas%20demostrarlo%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ni se te ocurra <strong>pensar que no sirves para nada<\/strong>. No es cierto. Has trabajado y has hecho cosas \u00fatiles para la sociedad. Y si nunca has llegado a hacerlo, tienes una formaci\u00f3n que no todo el mundo tiene y conocimientos y habilidades que te hacen singular.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Har\u00e1s bien en <strong>centrarte en las personas<\/strong> de tu entorno que te entienden y ayudan, y tambi\u00e9n en entender a las que te desprecian. Entender que lo hacen por ignorancia y por falta de empat\u00eda. Que no influyan en tu \u00e1nimo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Procura por todos los medios <strong>no desconectarte<\/strong> de las personas y del sector.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y <strong>ojo con la culpa<\/strong>. En muchos casos no habr\u00e1s hecho o dejado de hacer nada que te haya llevado a esa situaci\u00f3n. Son las circunstancias externas, acontecimientos que no tienen mucho que ver contigo, las que se te han llevado por delante.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por cierto, <strong>elimina las urgencias<\/strong>, porque no sirven para nada. Ad\u00e1ptate al momento y ofrece lo mejor de ti independientemente de tu edad.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Disenar_un_camino_y_trabajarlo\"><strong>Dise\u00f1ar un camino y trabajarlo<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Con la disposici\u00f3n mental adecuada, te queda <strong>dise\u00f1ar un camino<\/strong>, un proceso, ajustarte a \u00e9l y trabajarlo 8 horas al d\u00eda. Si lo haces as\u00ed, al final lograr\u00e1s tu objetivo de dejar de ser un arquitecto parado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tal vez te toque <strong>apostar e invertir<\/strong>, si puedes hacerlo. Por ejemplo, en formaci\u00f3n o en la ayuda de alg\u00fan profesional que te pueda echar una mano y acelerar el proceso.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Quiz\u00e1 tambi\u00e9n quieras valorar la opci\u00f3n de <strong>crearte t\u00fa tu propio trabajo<\/strong>. Ser aut\u00f3nomo es una opci\u00f3n, y montar un negocio tambi\u00e9n. En cualquier caso, hay que analizarlo muy bien para tomar la decisi\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes informaci\u00f3n en distintos posts de este blog en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empleo-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>EMPLEO DE ARQUITECTO<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n puedes apuntarte a mi <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingemp322\/\"><strong>newsletter<\/strong><\/a> y seguir\u00e1s recibiendo contenidos relacionados con la b\u00fasqueda de empleo en el mundo de la arquitectura.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y por lo dem\u00e1s, simplemente me queda darte \u00e1nimos y mi apoyo. Lo lograr\u00e1s, no decaigas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ahora te pido que nos cuentes tu experiencia. \u00bfEres un arquitecto parado de larga duraci\u00f3n? \u00bfAcabaste la carrera y no has logrado ejercer nunca como arquitecto? \u00bfPerdiste tu trabajo y tu vida se qued\u00f3 de repente del rev\u00e9s?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3904\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"1\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65ccc0ba433fe0\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105ccc0ba433fe6\"] { border-radius: 2px; border-width: 0px; border-style: none; border-color: rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; float: none; z-index: 3; position: relative; display: block; max-width: 100%; width: 100%; margin-right: auto !important; margin-left: auto !important; }[data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; text-shadow: none; background-color: #db452e!important; background-image: none !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; font-size: 20px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05ccc0ba433fd5\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-position: 50% 50% !important; background-attachment: scroll !important; background-repeat: no-repeat !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15ccc0ba433fd9\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45ccc0ba433fde\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75ccc0ba433fe2\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55ccc0ba433fdf\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85ccc0ba433fe3\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25ccc0ba433fdb\"] { color: #db452e!important; font-size: 28px !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3904\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05ccc0ba433fd5\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15ccc0ba433fd9\"><p data-css=\"tve-u-25ccc0ba433fdb\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES CONSEGUIR EMPLEO <br>EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/p><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45ccc0ba433fde\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55ccc0ba433fdf\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65ccc0ba433fe0\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6812\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura\" data-id=\"6812\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75ccc0ba433fe2\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85ccc0ba433fe3\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\"><\/span><\/span><br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">MINIGU\u00cdA PARA LA PREPARACI\u00d3N DE ENTREVISTAS DE TRABAJO EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\" style=\"\" data-tcb_hover_state_parent=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingemp322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105ccc0ba433fe6\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ser un arquitecto parado de larga duraci\u00f3n no es sencillo. A los problemas de sustento, inactividad y aislamiento profesional, se unen una serie de dificultades mentales que hay que gestionar. Veamos cu\u00e1les son y c\u00f3mo se pueden afrontar de la mejor manera.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":4776,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[30],"tags":[39,65,41,31],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Ser un arquitecto parado de larga duraci\u00f3n | ARQcoaching<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Ser un arquitecto parado de larga duraci\u00f3n no es sencillo. Implica una serie de losas mentales que hay que gestionar. Veamos c\u00f3mo\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Ser un arquitecto parado de larga duraci\u00f3n | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Ser un arquitecto parado de larga duraci\u00f3n no es sencillo. Implica una serie de losas mentales que hay que gestionar. Veamos c\u00f3mo\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/arquitecto-parado-de-larga-duraci\u00f3n.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitecto-parado-de-larga-duracion\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/arquitecto-parado-de-larga-duraci\\u00f3n.jpg\",\"width\":1200,\"height\":806,\"caption\":\"Arquitecto parado de larga duraci\\u00f3n\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitecto-parado-de-larga-duracion\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitecto-parado-de-larga-duracion\/\",\"name\":\"Ser un arquitecto parado de larga duraci\\u00f3n | ARQcoaching\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitecto-parado-de-larga-duracion\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-12-12T07:30:59+00:00\",\"dateModified\":\"2019-08-06T14:01:44+00:00\",\"description\":\"Ser un arquitecto parado de larga duraci\\u00f3n no es sencillo. Implica una serie de losas mentales que hay que gestionar. Veamos c\\u00f3mo\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitecto-parado-de-larga-duracion\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitecto-parado-de-larga-duracion\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitecto-parado-de-larga-duracion\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"SER UN ARQUITECTO PARADO DE LARGA DURACI\\u00d3N\",\"datePublished\":\"2017-12-12T07:30:59+00:00\",\"dateModified\":\"2019-08-06T14:01:44+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitecto-parado-de-larga-duracion\/#webpage\"},\"commentCount\":4,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitecto-parado-de-larga-duracion\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"actitud,empleabilidad,networking,paro\",\"articleSection\":\"empleo\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitecto-parado-de-larga-duracion\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4774"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4774"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4774\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8610,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4774\/revisions\/8610"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4776"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4774"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4774"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4774"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}