{"id":4904,"date":"2018-01-07T09:00:34","date_gmt":"2018-01-07T08:00:34","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=4904"},"modified":"2019-06-23T21:18:13","modified_gmt":"2019-06-23T19:18:13","slug":"posts-interesantes-diciembre-2017","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-diciembre-2017\/","title":{"rendered":"RECOPILATORIO DE POSTS INTERESANTES DEL MES DE DICIEMBRE 2017"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Con las Navidades de por medio, muchos de los blogueros a los que sigo con atenci\u00f3n han echado el resto para aportar <strong>grandes contenidos<\/strong> antes de acabar el a\u00f1o.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En este sentido, el 2017 ha sido tremendamente interesante. Adem\u00e1s de los habituales, he descubierto nuevas personas a las que vale mucho la pena seguir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En estas recopilaciones mensuales que os traigo habr\u00e9is podido leer sobre <strong>arquitectura<\/strong>, pero tambi\u00e9n sobre <strong>otras \u00e1reas de conocimiento<\/strong> tangenciales (y no tan tangenciales) pero muy \u00fatiles para el desempe\u00f1o de la profesi\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s, <strong>nuevas tendencias<\/strong> que van a tener una gran repercusi\u00f3n en el mundo laboral desde ya se van abriendo camino, sobre todo en temas relacionados con la tecnolog\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Estamos en una \u00e9poca de <strong>grandes cambios<\/strong>, muy r\u00e1pidos, que van a hacer que el panorama profesional de aqu\u00ed a pocos a\u00f1os sea irreconocible. Y la arquitectura no va a escapar a esta transformaci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Seguiremos atentos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Espero que disfrutes los art\u00edculos de este mes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes ir pinchando en cada t\u00edtulo para dirigirte al post original.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4907\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/posts-interesantes-Diciembre-2017.jpg\" alt=\"Posts interesantes Diciembre 2017\" width=\"1200\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/posts-interesantes-Diciembre-2017.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/posts-interesantes-Diciembre-2017-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/posts-interesantes-Diciembre-2017-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/posts-interesantes-Diciembre-2017-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/blog.cuatrecasas.com\/laboral\/el-filtro-burbuja-o-como-la-inteligencia-artificial-va-a-dominar-nuestro-pensamiento-incluido-el-empresarial\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">EL FILTRO BURBUJA O C\u00d3MO LA INTELIGENCIA ARTIFICIAL VA A DOMINAR NUESTRO PENSAMIENTO<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Cuatrecasas<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Post acertado y revelador, y tambi\u00e9n un tanto inquietante si te lo tomas a la tremenda. Pero s\u00ed, la inteligencia artificial y el manejo de datos est\u00e1 teniendo ya una gran influencia en muchos movimientos sociales y moldeando opiniones y tendencias comerciales. Y estamos empezando\u2026<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.woman.es\/lifestyle\/salud\/mejor-paritorio-mundo-espana-madrid-\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">EL MEJOR PARITORIO DEL MUNDO ES ESPA\u00d1OL<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Paka D\u00edaz en Woman<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El usuario en el centro de la arquitectura. Este sencillo concepto que debe acabar imponi\u00e9ndose en cualquier \u00e1mbito de nuestra profesi\u00f3n se muestra aqu\u00ed con toda su fuerza en la interesante propuesta de Arquitectura de Maternidades. Marta Parra y Angela M\u00fcller tienen entre manos un proyecto interesant\u00edsimo que est\u00e1 empezando a dar sus frutos. Esta actuaci\u00f3n, en concreto, ha recibido un importante reconocimiento internacional.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/jessicabuelga.com\/jessica\/confesiones-una-entrevistadora-entrevistada\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">CONFESIONES DE UNA ENTREVISTADORA ENTREVISTADA<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por J\u00e9ssica Buelga<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Este post forma parte de una trilog\u00eda que recomiendo leer completa sobre las entrevistas de trabajo. Aqu\u00ed en concreto, J\u00e9ssica se centra en esas actitudes por parte del entrevistador que hacen sentir al candidato como un pedazo de carne. Ojo, ellos se lo pierden. Estas cosas llevan a las organizaciones a perder mucho talento antes de captarlo.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/arquitectamoslocos.blogspot.com.es\/2017\/12\/corbata-y-casco.htm\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">CORBATA Y CASCO<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Jos\u00e9 Ram\u00f3n Hern\u00e1ndez Correa en su blog Arquitectamos Locos<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para re\u00edr un rato, te traigo este divertido post. Y es que hay indumentarias, actitudes y poses que han funcionado toda la vida y en mucho sectores. \u00bfPor qu\u00e9 las estamos perdiendo? J<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.oscarfeito.com\/startup-rentable\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">STARTUPS QUE TRIUNFAN: INGREDIENTES ESENCIALES DE UN NEGOCIO RENTABLE<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Entrevista a Javier Meg\u00edas en el podcast de \u00d3scar Feito<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Javier Meg\u00edas es uno de los grandes conocedores del mundo startup, adem\u00e1s de hablar con gran profundidad de estrategia y modelos de negocio, esos conceptos tan necesarios en nuestra profesi\u00f3n. Si est\u00e1s pensando en emprender o s\u00f3lo por el placer de escuchar esta conversaci\u00f3n con mucho valor, no te lo pierdas.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.plataformaarquitectura.cl\/cl\/884157\/como-usar-la-procrastinacion-estructurada-para-sacar-lo-mejor-de-tus-malos-habitos\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">C\u00d3MO USAR LA PROCRASTINACI\u00d3N ESTRUCTURADA PARA SACAR LO MEJOR DE TUS MALOS H\u00c1BITOS<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Zoya Gul Hasan en Plataforma Arquitectura<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una visi\u00f3n curiosa pero interesante de la mejor manera de dejar de procrastinar, un mal extendido y que afecta a muchas personas. Sistemas de efectividad aparte, los principios mencionados son muy l\u00f3gicos. Llevados a su ejecuci\u00f3n te deber\u00edan ayudar si eres un Procrastinator Rex. J<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.enriquedans.com\/2017\/12\/amazon-y-el-miedo.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">AMAZON Y EL MIEDO<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Enrique Dans<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Las caracter\u00edsticas que hacen de Amazon una de las compa\u00f1\u00edas m\u00e1s rentables y s\u00f3lidas del panorama, analizadas con la claridad de ideas habitual. Eficiencia tremenda y dominio y aplicaci\u00f3n de la tecnolog\u00eda, por ejemplo, hacen que Amazon sea un gigante que a algunos les causa incluso temor.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/blogfundacion.arquia.es\/2017\/12\/cuestionando-la-jerarquia-en-el-espacio-publico-calles-completas\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">CUESTIONANDO LA JERARQU\u00cdA EN EL ESPACIO P\u00daBLICO: CALLES COMPLETAS<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Paisaje Transversal en el blog de Fundaci\u00f3n Arquia<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El espacio p\u00fablico, dominado por el autom\u00f3vil, visto desde otro punto de vista, como siempre interesante. El concepto de \u201ccalles completas\u201d vuelve a poner a las personas en el centro de la planificaci\u00f3n urbana, sea cual sea su manera de moverse.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.franciscoalcaide.com\/2017\/12\/75-articulos-para-acabar-2017.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">75 ART\u00cdCULOS PARA ACABAR 2017<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Francisco Alcaide<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para acabar, una recopilaci\u00f3n \u2013 monstruo de Francisco Alcaide con contenidos sobre desarrollo personal, comunicaci\u00f3n, marca personal, productividad, liderazgo\u2026 Si logras termin\u00e1rtela, seguro que te pones a tope. Es contenido de valor muy bien filtrado.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y el pr\u00f3ximo mes, m\u00e1s. Seguro que en 2018 encontraremos contenidos al menos igual de interesantes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si quieres estar al d\u00eda de estas recopilaciones, recibir mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y otro contenido, date de alta en mi <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landing\/\">newsletter<\/a> y \u00fanete a la tropa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_4003\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"9\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"] { border-top-left-radius: 2px; border-top-right-radius: 2px; border-bottom-right-radius: 2px; border-bottom-left-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] { min-width: 100% !important; margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\"] { font-size: 24px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_4003\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"><h4 data-unit=\"px\" data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6807\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura\" data-id=\"6807\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">GU\u00cdA PARA LA ESPECIALIZACI\u00d3N DEL ARQUITECTO<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\" style=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingest322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El mes de Diciembre ha cerrado el a\u00f1o con contenido de gran calidad en la blogosfera. Esta recopilaci\u00f3n es una muestra de los grandes temas que han dominado durante todo el a\u00f1o y que seguir\u00e1n marcando el ritmo en 2018, porque esto no para.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":4907,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[57],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Recopilatorio posts interesantes Diciembre 2017 | ARQcoaching<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Aqu\u00ed tienes el recopilatorio de posts interesantes del mes de Diciembre de 2017. Hay un poco de todo, interesante si sigues la tem\u00e1tica del blog\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Recopilatorio posts interesantes Diciembre 2017 | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Aqu\u00ed tienes el recopilatorio de posts interesantes del mes de Diciembre de 2017. Hay un poco de todo, interesante si sigues la tem\u00e1tica del blog\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/posts-interesantes-Diciembre-2017.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-diciembre-2017\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/posts-interesantes-Diciembre-2017.jpg\",\"width\":1200,\"height\":800,\"caption\":\"Posts interesantes Diciembre 2017\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-diciembre-2017\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-diciembre-2017\/\",\"name\":\"Recopilatorio posts interesantes Diciembre 2017 | ARQcoaching\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-diciembre-2017\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2018-01-07T08:00:34+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-23T19:18:13+00:00\",\"description\":\"Aqu\\u00ed tienes el recopilatorio de posts interesantes del mes de Diciembre de 2017. Hay un poco de todo, interesante si sigues la tem\\u00e1tica del blog\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-diciembre-2017\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-diciembre-2017\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-diciembre-2017\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"RECOPILATORIO DE POSTS INTERESANTES DEL MES DE DICIEMBRE 2017\",\"datePublished\":\"2018-01-07T08:00:34+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-23T19:18:13+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-diciembre-2017\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-diciembre-2017\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"recopilatorios\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-diciembre-2017\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4904"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4904"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4904\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8407,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4904\/revisions\/8407"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4907"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4904"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4904"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4904"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}