{"id":5047,"date":"2018-03-27T08:44:26","date_gmt":"2018-03-27T06:44:26","guid":{"rendered":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=5047"},"modified":"2018-03-27T08:44:26","modified_gmt":"2018-03-27T06:44:26","slug":"jessica-buelga-competencias-emocionales-en-la-busqueda-de-empleo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/jessica-buelga-competencias-emocionales-en-la-busqueda-de-empleo\/","title":{"rendered":"ENTREVISTA A J\u00c9SSICA BUELGA. COMPETENCIAS EMOCIONALES EN LA B\u00daSQUEDA DE EMPLEO"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Hoy te traigo para hablar de <strong>competencias emocionales en la b\u00fasqueda de empleo<\/strong> a J\u00e9ssica Buelga, que adem\u00e1s me ha dado el \u00faltimo empuj\u00f3n para decidirme a utilizar un nuevo formato en estas entrevistas: el <strong>v\u00eddeo<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">J\u00e9ssica es <strong>psic\u00f3loga especialista en coaching<\/strong>, y ejerce como consultora y formadora desde hace a\u00f1os en el mundo de la gesti\u00f3n de personas, gesti\u00f3n del talento, selecci\u00f3n de personal, habilidades comunicativas\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Las competencias emocionales en la b\u00fasqueda de empleo <strong>las hemos dejado de lado<\/strong> muchas veces. Lo observo con profesionales del mundo de la arquitectura con los que trabajo para conseguir ese trabajo que se les resiste, y eso es un error, como mencion\u00e1bamos <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/errores-de-un-arquitecto-en-paro\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>aqu\u00ed<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sin embargo, se revelan como <strong>claves<\/strong> para lograrlo y para tener un buen desempe\u00f1o en la actividad profesional (y en todos los \u00f3rdenes de la vida).<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><strong>Hablemos de competencias emocionales en la b\u00fasqueda de empleo<\/strong><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esta entrevista te va a resultar muy \u00fatil si eres un arquitecto en situaci\u00f3n de desempleo, ya que vamos a hablar de <strong>temas muy aplicables<\/strong>:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong> <\/span>En qu\u00e9 se basa la inteligencia emocional.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong> <\/span>C\u00f3mo entrenar las competencias emocionales en la b\u00fasqueda de empleo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong> <\/span>Qu\u00e9 hacer cuando una entrevista no va bien.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong> <\/span>C\u00f3mo gestionar desde un punto de vista emocional una situaci\u00f3n larga de desempleo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong> <\/span>Qu\u00e9 \u00e1reas de mejora solemos tener y qu\u00e9 consejos son generalmente \u00fatiles para conseguir empleo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y adem\u00e1s, tendr\u00e1s la oportunidad de ver a <strong>dos animales esc\u00e9nicos<\/strong> disfrutando delante de la c\u00e1mara.\u00a0 \ud83d\ude42<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">(Bueno, en realidad a una profesional que parece que se haya dedicado al v\u00eddeo toda la vida y a un chico que empieza a hacer sus pinitos con ello)<\/p>\n<p><iframe width=\"1200\" height=\"675\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/lyh_8SLNcJI?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00cdndice de preguntas y momentos de la entrevista<\/strong><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Te pongo las preguntas y momentos clave de la entrevista con su <strong>timing<\/strong> correspondiente, para que puedas ir directamente a ellos:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[02:00]<\/em> J\u00e9ssica nos cuenta qui\u00e9n es y qu\u00e9 hace<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[02:50]<\/em> Los 5 pilares de la inteligencia emocional<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[04:55]<\/em> \u00bfNos hemos olvidado del autoconocimiento?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[06:30]<\/em> Importancia de las competencias emocionales en la b\u00fasqueda de empleo<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[08:30]<\/em> \u00bfQu\u00e9 es una entrevista emocional?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[11:10]<\/em> \u00a0\u00a0\u00a0 Las competencias se pueden entrenar (las emocionales cuesta m\u00e1s)<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[12:35]<\/em> \u00a0 C\u00f3mo entrenar tus competencias emocionales<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[14:52]<\/em> \u00a0 C\u00f3mo prepararlas de cara a una entrevista<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[16:10]<\/em> \u00a0\u00a0 Qu\u00e9 hacer cuando una entrevista no va bien y no se est\u00e1 determinando tu val\u00eda<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[19:15]<\/em> \u00a0\u00a0 Sugerencias para arquitectos en una larga situaci\u00f3n de desempleo<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[22:20]<\/em> \u00c1reas de mejora t\u00edpicas y consejos aplicables para enfrentarse a procesos de selecci\u00f3n<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[25:00]<\/em> Un \u00faltimo mensaje de \u00e1nimo<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Muchas gracias a J\u00e9ssica por la entrevista, por su amabilidad y por los caf\u00e9s.\u00a0 \ud83d\ude42<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nos ha dado informaci\u00f3n valiosa acerca de las competencias emocionales en la b\u00fasqueda de empleo, y yo te invito a que vayas tomando en consideraci\u00f3n estos temas. Mejorar\u00e1s tu empleabilidad.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A J\u00e9ssica pod\u00e9is seguirla en <a href=\"http:\/\/jessicabuelga.com\/jessica\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>su web<\/strong><\/a>, <a href=\"https:\/\/es-es.facebook.com\/JessicaBuelga\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>Facebook<\/strong><\/a>, <a href=\"https:\/\/twitter.com\/jessicabuelga\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>Twitter<\/strong><\/a> y <a href=\"https:\/\/es.linkedin.com\/in\/jessicabuelga\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>LinkedIn<\/strong><\/a>, y tambi\u00e9n en su canal de <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UC40dMHm8373lNqIZW4Pi-hg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>YouTube<\/strong><\/a> o en alguna de las charlas y cursos que da regularmente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y ahora, <strong>te\u00a0esperamos en los comentarios<\/strong>. Cualquier pregunta, sugerencia o cuesti\u00f3n que quieras plantear ser\u00e1 bienvenida.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes una megagu\u00eda muy completa y recursos gratuitos para lograr trabajo en nuestro sector en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empleo-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>EMPLEO DE ARQUITECTO<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme (en este caso, verme y escucharme). Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3904\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"1\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65ccc0ba433fe0\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105ccc0ba433fe6\"] { border-radius: 2px; border-width: 0px; border-style: none; border-color: rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; float: none; z-index: 3; position: relative; display: block; max-width: 100%; width: 100%; margin-right: auto !important; margin-left: auto !important; }[data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; text-shadow: none; background-color: #db452e!important; background-image: none !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; font-size: 20px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05ccc0ba433fd5\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-position: 50% 50% !important; background-attachment: scroll !important; background-repeat: no-repeat !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15ccc0ba433fd9\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45ccc0ba433fde\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75ccc0ba433fe2\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55ccc0ba433fdf\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85ccc0ba433fe3\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25ccc0ba433fdb\"] { color: #db452e!important; font-size: 28px !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3904\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05ccc0ba433fd5\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15ccc0ba433fd9\"><p data-css=\"tve-u-25ccc0ba433fdb\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES CONSEGUIR EMPLEO <br>EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/p><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45ccc0ba433fde\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55ccc0ba433fdf\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65ccc0ba433fe0\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6812\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura\" data-id=\"6812\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75ccc0ba433fe2\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85ccc0ba433fe3\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\"><\/span><\/span><br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">MINIGU\u00cdA PARA LA PREPARACI\u00d3N DE ENTREVISTAS DE TRABAJO EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\" style=\"\" data-tcb_hover_state_parent=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingemp322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105ccc0ba433fe6\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n<p>&nbsp;    \t<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Trabajar de arquitecto es una actividad exigente, y acceder a un puesto para ello tambi\u00e9n. En este post tienes un listado de 9 competencias que est\u00e1n siendo muy valoradas por las organizaciones y que te ayudar\u00e1n a lograrlo. Seguro que en algunas de ellas no hab\u00edas pensado.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":5066,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[30],"tags":[121,3,65,124,125,45],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Competencias emocionales en la b\u00fasqueda de empleo. Entrevista a J\u00e9ssica Buelga<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Hablamos de competencias emocionales en la b\u00fasqueda de empleo en esta entrevista a J\u00e9ssica Buelga, psic\u00f3loga especialista en coaching\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Entrevista a J\u00e9ssica Buelga. Competencias emocionales en la b\u00fasqueda de empleo\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Hablamos de competencias emocionales en la b\u00fasqueda de empleo en esta entrevista a J\u00e9ssica Buelga, psic\u00f3loga especialista en coaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/competencias-emocionales-en-la-b\u00fasqueda-de-empleo-entrevista-a-J\u00e9ssica-Buelga.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/jessica-buelga-competencias-emocionales-en-la-busqueda-de-empleo\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/competencias-emocionales-en-la-b\\u00fasqueda-de-empleo-entrevista-a-J\\u00e9ssica-Buelga.jpg\",\"width\":1200,\"height\":893,\"caption\":\"Competencias emocionales en la b\\u00fasqueda de empleo\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/jessica-buelga-competencias-emocionales-en-la-busqueda-de-empleo\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/jessica-buelga-competencias-emocionales-en-la-busqueda-de-empleo\/\",\"name\":\"Competencias emocionales en la b\\u00fasqueda de empleo. Entrevista a J\\u00e9ssica Buelga\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/jessica-buelga-competencias-emocionales-en-la-busqueda-de-empleo\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2018-03-27T06:44:26+00:00\",\"dateModified\":\"2018-03-27T06:44:26+00:00\",\"description\":\"Hablamos de competencias emocionales en la b\\u00fasqueda de empleo en esta entrevista a J\\u00e9ssica Buelga, psic\\u00f3loga especialista en coaching\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/jessica-buelga-competencias-emocionales-en-la-busqueda-de-empleo\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/jessica-buelga-competencias-emocionales-en-la-busqueda-de-empleo\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/jessica-buelga-competencias-emocionales-en-la-busqueda-de-empleo\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"ENTREVISTA A J\\u00c9SSICA BUELGA. COMPETENCIAS EMOCIONALES EN LA B\\u00daSQUEDA DE EMPLEO\",\"datePublished\":\"2018-03-27T06:44:26+00:00\",\"dateModified\":\"2018-03-27T06:44:26+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/jessica-buelga-competencias-emocionales-en-la-busqueda-de-empleo\/#webpage\"},\"commentCount\":2,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/jessica-buelga-competencias-emocionales-en-la-busqueda-de-empleo\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"competencias,emociones,empleabilidad,gesti\\u00f3n emocional,inteligencia emocional,propuesta de valor\",\"articleSection\":\"empleo\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/jessica-buelga-competencias-emocionales-en-la-busqueda-de-empleo\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5047"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5047"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5047\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5066"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5047"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5047"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5047"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}