{"id":5078,"date":"2018-04-08T08:30:52","date_gmt":"2018-04-08T06:30:52","guid":{"rendered":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=5078"},"modified":"2019-06-23T21:25:52","modified_gmt":"2019-06-23T19:25:52","slug":"posts-interesantes-marzo-2018","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-marzo-2018\/","title":{"rendered":"RECOPILATORIO DE POSTS INTERESANTES DEL MES DE MARZO 2018"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Este mes tenemos posts que hablan del <strong>futuro de la profesi\u00f3n<\/strong>, de tendencias que le afectan, de caminos de especializaci\u00f3n en ella y, como siempre, de temas de inter\u00e9s fuera de la profesi\u00f3n pero muy aplicables por los arquitectos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La digitalizaci\u00f3n y la inteligencia artificial, por ejemplo, nos est\u00e1 afectando ya y nos va a afectar mucho en el futuro.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El margen del ser humano para moverse en ese espacio m\u00e1s all\u00e1 de lo digital ser\u00e1 peque\u00f1o, pero muy valioso, y tendr\u00e1 mucho que ver con la manera de <strong>enfocar la arquitectura<\/strong> y el valor que los arquitectos podr\u00e1n aportar a la sociedad.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pero mejor le echas un ojo a los posts, y otro d\u00eda hablamos con m\u00e1s profundidad de todo eso.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes hacer click en cada t\u00edtulo para ir al post original.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5083\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/posts-interesantes-Marzo-2018.jpg\" alt=\"Posts interesantes Marzo 2018\" width=\"1200\" height=\"840\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/posts-interesantes-Marzo-2018.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/posts-interesantes-Marzo-2018-300x210.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/posts-interesantes-Marzo-2018-768x538.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/posts-interesantes-Marzo-2018-1024x717.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/especialista3d.com\/como-ofertar-con-metodologias-bim\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">C\u00d3MO OFERTAR CON METODOLOG\u00cdAS BIM<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Luisa Santamar\u00eda en Especialista 3D<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Al hilo de mi post de hace un par de semanas, aqu\u00ed Luisa nos da bastantes ideas del valor que puede aportarle BIM a un cliente de un arquitecto. Probablemente BIM le d\u00e9 igual, pero apreciar\u00e1 lo que puedas ofrecerle gracias al uso de esta metodolog\u00eda. Post escrito con conocimiento verdadero de BIM y de lo que supondr\u00e1 en la profesi\u00f3n.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/arquitectamoslocos.blogspot.com.es\/2018\/03\/arquitectura-del-siglo-veintiuno.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ARQUITECTURA DEL SIGLO XXI<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Jos\u00e9 Ram\u00f3n Hern\u00e1ndez Correa<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un punto de vista sobre el futuro de la profesi\u00f3n que puede verse como negativo, pero que creo que es necesario. La arquitectura tal y como la hemos conocido dejar\u00e1 de existir. Se transformar\u00e1 en otra cosa, mejor o peor, pero diferente, aqu\u00ed descrita como distop\u00eda pero con conceptos muy reales.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.guillemrecolons.com\/conexion-humana\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00bfPODEMOS PROMOVER UNA CULTURA DE CONEXI\u00d3N HUMANA EN LA ERA DE LAS M\u00c1QUINAS?<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Guillem Recolons<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En este interesante post, Guillem nos expone la importancia de la conexi\u00f3n humana en la relaci\u00f3n entre las marcas y el mercado. Inteligencia artificial, digitalizaci\u00f3n y robotizaci\u00f3n son conceptos que parece que amenazan esa conexi\u00f3n o, al menos, la banalizan a base de uniformidad. Sin embargo, los humanos seguimos teniendo un espacio para aportar lo m\u00e1s valioso: emociones, empat\u00eda real\u2026 conexi\u00f3n. Imagina lo importante que es esto en una actividad como dise\u00f1ar espacios donde las personas viven y se relacionan.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/elblogdelosanillos.jll.es\/felicidad-laboral\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">LA FELICIDAD EMPIEZA POR EL PUESTO DE TRABAJO<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>En JLL Espa\u00f1a<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El dise\u00f1o y la gesti\u00f3n de actuaciones de espacios de trabajo es una l\u00ednea de actuaci\u00f3n en auge en nuestra profesi\u00f3n. Dentro de la ambig\u00fcedad entre tiempo de trabajo y tiempo personal que empieza a darse en la vida de las personas, empieza a ser necesario vivir tambi\u00e9n en el puesto de trabajo. Tener bienestar. Aparte del dise\u00f1o, aqu\u00ed tenemos algunos criterios para conseguirlo.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.evacolladoduran.com\/2018\/03\/socialnetworker-y-su-integracion-en-la-empresa-tradicional-rrhh-marcapersonal\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">SOCIAL NETWORKER Y SU INTEGRACI\u00d3N EN LA EMPRESA TRADICIONAL<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Eva Collado<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El social networker lleva la influencia de su marca personal muy lejos gracias a las redes. Esa marca personal puede ser muy beneficiosa para la empresa. Integrar al networker traer\u00e1 beneficios para la misma. En este post tenemos algunos criterios para lograr esa integraci\u00f3n en organizaciones tradicionales y conseguir un win-win. Imag\u00ednate el potencial que puede tener esto en el \u00e1mbito de la arquitectura.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/crearq.es\/resultados-la-encuesta-no-arquitectos\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">RESULTADO DE LA ENCUESTA PARA \u201cNO ARQUITECTOS\u201d<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>En Crearq<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La percepci\u00f3n que tiene la sociedad respecto de los arquitectos nos preocupa (o deber\u00eda preocuparnos). Adem\u00e1s, solemos quejarnos de falta de informaci\u00f3n respecto a estos temas. He incluido este post porque siempre es positivo tener informaci\u00f3n del mercado, de los que pueden ser nuestros potenciales clientes. Las encuestas ayudan (correctamente interpretadas).<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/joanclotetsule.wordpress.com\/2018\/03\/09\/quien-ha-digitalizado-mi-queso\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00bfQUI\u00c9N HA DIGITALIZADO MI QUESO?<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Joan Clotet<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La transformaci\u00f3n digital (y m\u00e1s que eso) en forma de peque\u00f1a f\u00e1bula en este post de Joan Clotet. \u00bfC\u00f3mo asumen las personas esa transformaci\u00f3n? \u00bfCon qu\u00e9 actitud? \u00bfC\u00f3mo se adaptan al cambio que, adem\u00e1s, es acelerado?<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.santiagodemolina.com\/2018\/03\/la-casa-sin-intimidad-hacia-la-que.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">LA CASA SIN INTIMIDAD HACIA LA QUE CAMINAMOS<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Santiago de Molina<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Compartir nuestra intimidad (nuestros datos) m\u00e1s all\u00e1 de la casa como elemento incapaz ya de contenerla, o pasar a formar parte de un sistema que nos transforma en consumidores sin quererlo. Son dos de los temas que figuran en este breve pero intenso post que vale la pena leer.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/arquiknowmadas.com\/mujer-y-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">MUJER Y ARQUITECTURA<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>En Arquiknowmadas<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u201cMujer y arquitectura\u201d es un tema muy interesante, no s\u00f3lo para d\u00edas conmemorativos o reivindicativos. Aqu\u00ed 10 mujeres nos cuentan su relaci\u00f3n con la profesi\u00f3n y su manera de ejercerla, y lo hacen sin tapujos ni lugares comunes.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/ingesaez.es\/seo-en-linkedin\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">SEO EN LINKEDIN<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Inge S\u00e1ez<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Otro de esos posts pr\u00e1cticos y \u00fatiles de Inge, en este caso para posicionarse mejor en LinkedIn. No s\u00f3lo hay SEO en Google, aqu\u00ed tambi\u00e9n puedes trabajar palabras y aparecer en b\u00fasquedas y obtener otras ventajas. Te lo recomiendo. LinkedIn es una herramienta muy \u00fatil en varias facetas de la vida profesional.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y ya est\u00e1. El pr\u00f3ximo mes, m\u00e1s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si quieres estar al d\u00eda de estas recopilaciones, recibir mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y otro contenido, date de alta en mi <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landing\/\">newsletter<\/a> y \u00fanete a la tropa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_4003\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"9\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"] { border-top-left-radius: 2px; border-top-right-radius: 2px; border-bottom-right-radius: 2px; border-bottom-left-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] { min-width: 100% !important; margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\"] { font-size: 24px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_4003\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"><h4 data-unit=\"px\" data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6807\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura\" data-id=\"6807\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">GU\u00cdA PARA LA ESPECIALIZACI\u00d3N DEL ARQUITECTO<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\" style=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingest322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aqu\u00ed est\u00e1n los posts interesantes del mes de Marzo de 2018 en la blogosfera. Son temas de arquitectura o relacionados con ella y que pueden definir el futuro de la profesi\u00f3n. Debemos estar preparados para muchos cambios, y aqu\u00ed puedes ver algunos de ellos.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":5083,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[57],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Recopilatorio posts interesantes Marzo 2018 | ARQcoaching<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Recopilatorio de posts interesantes del mes de Marzo de 2018. Temas relacionados con la arquitectura y que pueden definir el futuro de la profesi\u00f3n\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Recopilatorio posts interesantes Marzo 2018 | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Recopilatorio de posts interesantes del mes de Marzo de 2018. Temas relacionados con la arquitectura y que pueden definir el futuro de la profesi\u00f3n\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/posts-interesantes-Marzo-2018.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-marzo-2018\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/posts-interesantes-Marzo-2018.jpg\",\"width\":1200,\"height\":840,\"caption\":\"Posts interesantes Marzo 2018\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-marzo-2018\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-marzo-2018\/\",\"name\":\"Recopilatorio posts interesantes Marzo 2018 | ARQcoaching\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-marzo-2018\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2018-04-08T06:30:52+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-23T19:25:52+00:00\",\"description\":\"Recopilatorio de posts interesantes del mes de Marzo de 2018. Temas relacionados con la arquitectura y que pueden definir el futuro de la profesi\\u00f3n\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-marzo-2018\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-marzo-2018\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-marzo-2018\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"RECOPILATORIO DE POSTS INTERESANTES DEL MES DE MARZO 2018\",\"datePublished\":\"2018-04-08T06:30:52+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-23T19:25:52+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-marzo-2018\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-marzo-2018\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"recopilatorios\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-marzo-2018\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5078"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5078"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5078\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8409,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5078\/revisions\/8409"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5083"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5078"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5078"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5078"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}