{"id":5085,"date":"2018-04-10T08:30:45","date_gmt":"2018-04-10T06:30:45","guid":{"rendered":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=5085"},"modified":"2019-06-23T21:26:39","modified_gmt":"2019-06-23T19:26:39","slug":"arquitectura-y-marketing-mix","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-y-marketing-mix\/","title":{"rendered":"ARQUITECTURA Y MARKETING MIX. \u00bfQU\u00c9 HEMOS HECHO MAL?"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Arquitectura y marketing <\/strong>parecen conceptos antag\u00f3nicos, al menos en la mentalidad tradicional de la profesi\u00f3n. Sin embargo no tienen por qu\u00e9 serlo, como hemos comentado varias veces.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vamos a ver en qu\u00e9 consiste el marketing mix y vamos a <strong>auditar la profesi\u00f3n<\/strong> desde ese punto de vista (como si la profesi\u00f3n entera fuese una \u00fanica empresa), no para rasgarnos las vestiduras, sino para entender algunas de las cosas que hemos hecho mal como colectivo con el fin de buscar soluciones.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Obviamente, cuando se habla de una profesi\u00f3n entera se generaliza, con toda la <strong>injusticia<\/strong> que ello acarrea. Soy consciente. No todo el mundo ha hecho lo mismo, pero hay l\u00edneas de actuaci\u00f3n (algunas incluso institucionales) que han sido habituales, y conviene analizarlas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Veamos entonces ese binomio de arquitectura y marketing mix y qu\u00e9 conclusiones positivas sacamos para el futuro.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Arquitectura_y_marketing_mix\">Arquitectura y marketing mix<\/a><\/li><li><a href=\"#1_Producto\">1 Producto<\/a><\/li><li><a href=\"#2_Precio\">2 Precio<\/a><\/li><li><a href=\"#3_Distribucion\">3 Distribuci\u00f3n<\/a><\/li><li><a href=\"#4_Promocion\">4 Promoci\u00f3n<\/a><\/li><li><a href=\"#Conclusion\">Conclusi\u00f3n<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5088\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/arquitectura-y-marketing.jpg\" alt=\"Arquitectura y marketing\" width=\"1200\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/arquitectura-y-marketing.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/arquitectura-y-marketing-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/arquitectura-y-marketing-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/arquitectura-y-marketing-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Arquitectura_y_marketing_mix\"><strong>Arquitectura y marketing mix<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Creo firmemente que gran parte de los problemas de la profesi\u00f3n se inician en la g\u00e9nesis misma del negocio, en la <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estrategia-para-conseguir-clientes-como-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">fase estrat\u00e9gica<\/a><\/strong>. Es una parte que va m\u00e1s all\u00e1 del marketing y que al mismo tiempo lo abraza.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Estamos <strong>poco diferenciados<\/strong>, queremos hacer todos lo mismo, y no estudiamos nuestra <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estrategia-y-posicionamiento-del-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>estrategia y posicionamiento<\/strong><\/a>. Esto ya lo hemos dicho otras veces.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s de la importancia de todo ello, tampoco desde el punto de vista del marketing mix hemos estado acertados.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El marketing mix, conocido como <strong>las cuatro P<\/strong> (product, price, place, promotion), es un concepto cl\u00e1sico que contempla los cuatro elementos fundamentales que definen un plan de marketing.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Producto, precio, distribuci\u00f3n y promoci\u00f3n<\/strong> nos pueden sonar lejanos o metaf\u00edsicos, pero est\u00e1n muy relacionados con lo que hacemos. Con lo que se hace en cualquier negocio.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">As\u00ed pues, arquitectura y marketing mix no deben repelerse, y se pueden analizar sin rasgarse las vestiduras. No estamos mezclando churras con merinas.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"1_Producto\"><strong>1 Producto<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">En nuestro caso, m\u00e1s que de producto hablar\u00edamos de <strong>servicio<\/strong>, pero el an\u00e1lisis nos sirve igual.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Normalmente hemos prestado <strong>poca atenci\u00f3n<\/strong> a las necesidades de nuestros clientes a la hora de dise\u00f1ar nuestros servicios y de ofrecerles productos terminados conforme a sus deseos.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Farquitectura-y-marketing-mix%2F&#038;text=En%20general%2C%20los%20%23arquitectos%20hemos%20prestado%20poca%20atenci%C3%B3n%20a%20las%20necesidades%20de%20nuestros%20clientes%20%23marketing&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">En general, los #arquitectos hemos prestado poca atenci\u00f3n a las necesidades de nuestros clientes #marketing <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Farquitectura-y-marketing-mix%2F&#038;text=En%20general%2C%20los%20%23arquitectos%20hemos%20prestado%20poca%20atenci%C3%B3n%20a%20las%20necesidades%20de%20nuestros%20clientes%20%23marketing&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1s all\u00e1 de la discusi\u00f3n entre buena arquitectura y lo que la gente ve en Casa Jard\u00edn, el hecho es que hemos cuidado poco algunos <strong>aspectos que para el cliente suelen ser fundamentales<\/strong>. Por ejemplo, cumplimiento de presupuesto y plazos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Muchas veces hemos estado demasiado ensimismados en nuestra obra, y <strong>hemos escuchado poco<\/strong> a nuestro cliente. Como resultado, hay necesidades que se han quedado sin cubrir y que podr\u00edan haberse integrado perfectamente en el resultado final.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hemos considerado las obras como \u201cnuestras\u201d, y valorado m\u00e1s la publicaci\u00f3n en revistas que el grado de satisfacci\u00f3n de quien las ha pagado. Arquitectura y marketing no se entienden sin esa <strong>satisfacci\u00f3n del cliente<\/strong>, pero es que la arquitectura a secas tampoco. No hay arquitectura sin usuario.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esto, entre otras cosas, ha provocado que la sociedad no alcance a apreciar el <strong>valor<\/strong> que podemos ofrecer, las necesidades que podemos satisfacer y nuestro papel en los procesos involucrados en nuestra actividad.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s, todos nos hemos querido dedicar a ofrecer <strong>servicios muy similares<\/strong>. Los 60.000 arquitectos colegiados hemos intentado vivir de lo mismo, y eso no es viable.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ciertos tipos de encargos han sido <strong>despreciados<\/strong> y, lo peor, colonizados por otras profesiones m\u00e1s atentas al contexto. Cuando hemos querido recuperarlos hemos entrado en una batalla por las competencias dif\u00edcil y peligrosa. Y la estamos perdiendo.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"2_Precio\"><strong>2 Precio<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9ste es para muchos el <strong>caballo de batalla<\/strong> de la profesi\u00f3n. En realidad, es una consecuencia de nuestra falta de diferenciaci\u00f3n, de estrategia y de consciencia de negocio.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Mientras exist\u00edan honorarios regulados nadie hablaba del tema. Cuando dejaron de estarlo, <strong>nos perdimos<\/strong> en la nueva situaci\u00f3n. Nadie nos hab\u00eda ense\u00f1ado a adaptarnos a las nuevas circunstancias.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como hablamos en un post anterior nos hemos dedicado durante los \u00faltimos a\u00f1os a <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/competir-por-precio-en-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>competir por precio<\/strong><\/a>. Esto ha sido claramente perjudicial para nuestra profesi\u00f3n, ya que no lo hemos hecho en las condiciones adecuadas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para competir por precio, como dijimos, es necesario ser muy competitivo en costes, y <strong>no es nuestro caso<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No hemos sabido encontrar m\u00e1s elementos para competir que el ajuste de nuestros honorarios, y al final esto nos ha llevado a perder dinero en muchos encargos, a tener negocios que <strong>no son sostenibles<\/strong> y a ser vistos como un simple gasto en el proceso de construcci\u00f3n.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Farquitectura-y-marketing-mix%2F&#038;text=No%20hemos%20encontrado%20m%C3%A1s%20elementos%20para%20competir%20que%20nuestros%20honorarios%20%23arquitectura%20%23marketing&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">No hemos encontrado m\u00e1s elementos para competir que nuestros honorarios #arquitectura #marketing <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Farquitectura-y-marketing-mix%2F&#038;text=No%20hemos%20encontrado%20m%C3%A1s%20elementos%20para%20competir%20que%20nuestros%20honorarios%20%23arquitectura%20%23marketing&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfExiste <strong>vuelta atr\u00e1s<\/strong>? Seguramente, pero es muy dif\u00edcil. Una vez llegados a este punto, volver a niveles m\u00e1s decentes es un trabajo complicado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La vuelta a unas tarifas reguladas, aparte de poco probable, no s\u00e9 si resultar\u00eda decisiva. Seguro que muchos encontrar\u00edan la manera de salt\u00e1rselas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El \u00fanico modo es tener conciencia de lo que hacemos, del <strong>estado financiero<\/strong> de nuestro negocio, y no aceptar pasar por ciertas situaciones. Eso, que implica decir \u201cno\u201d a veces, resulta doloroso pero muy necesario a medio y largo plazo.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"3_Distribucion\"><strong>3 Distribuci\u00f3n<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los arquitectos nos hemos distinguido tradicionalmente por el uso de <strong>pocos canales de distribuci\u00f3n<\/strong>, tanto para dar a conocer nuestros servicios como para prestarlos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hemos dado la espalda, y todav\u00eda lo hacemos, a canales muy importantes. Por ejemplo <strong>internet<\/strong>. Es extra\u00f1o comprobar c\u00f3mo gran parte de la profesi\u00f3n todav\u00eda no valora la capacidad de este medio para llegar a much\u00edsimas personas y crear atracci\u00f3n.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Farquitectura-y-marketing-mix%2F&#038;text=Hemos%20dado%20la%20espalda%20a%20canales%20muy%20importantes%2C%20como%20internet%20%23arquitectura%20%23marketing&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Hemos dado la espalda a canales muy importantes, como internet #arquitectura #marketing <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Farquitectura-y-marketing-mix%2F&#038;text=Hemos%20dado%20la%20espalda%20a%20canales%20muy%20importantes%2C%20como%20internet%20%23arquitectura%20%23marketing&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por internet se puede, incluso, prestar servicios. <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/infoproductos-en-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Aqu\u00ed<\/strong><\/a> un peque\u00f1o ejemplo, pero hay m\u00e1s. Simplemente se trata de afilar el ingenio y utilizar todas las herramientas que tenemos a nuestro alcance.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfY el uso de intermediarios? Hemos explotado poco la posibilidad de establecer <strong>alianzas<\/strong> con otros agentes que tienen acceso a encargos, e incluso de tener una fuerza de ventas. Ni se nos ha pasado por la cabeza.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El car\u00e1cter muchas veces local de nuestros servicios, arraigados al terreno, nos ha hecho no mirar m\u00e1s all\u00e1. Pero hoy la arquitectura, como todo, es <strong>global<\/strong>. Podemos prestar servicios de maneras diferentes en lugares diferentes y por canales diferentes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aqu\u00ed hay mucho margen para estudiar alternativas. Todo esto tambi\u00e9n es arquitectura y marketing.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"4_Promocion\"><strong>4 Promoci\u00f3n<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">En este apartado hemos sido <strong>casi nulos<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A la ya conocida prohibici\u00f3n de publicitarse por estatutos colegiales hasta hace bien poco, hay que a\u00f1adir ese reparo que hemos tenido a todo lo que huela a promoci\u00f3n. Hoy, en 2018, cuando he publicado alg\u00fan post sobre marketing he o\u00eddo incluso la palabra \u201c<strong>prostituci\u00f3n<\/strong>\u201d.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ya habl\u00e9 sobre <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/tabu-marketing-para-arquitectos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>el tab\u00fa del marketing en arquitectura<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfDe verdad conseguir ejercer la profesi\u00f3n es prostituirse? \u00bfPor qu\u00e9 no pueden ir de la mano arquitectura y marketing?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lo nuestro ha consistido tradicionalmente en dedicarnos a las relaciones personales de <strong>manera poco met\u00f3dica<\/strong>, a cultivar a veces nuestra red de contactos y a intentar aparecer en revistas del ramo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Las relaciones p\u00fablicas han sido escasas, la publicidad por supuesto proscrita, el uso de los medios online inexistente, etc.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Algunos que se han lanzado de manera m\u00e1s masiva, lo han hecho de una manera histri\u00f3nica y muy alejada de lo que es realmente la figura del arquitecto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Poco a poco nos vamos decidiendo a tener una <strong>web<\/strong>, pero habitualmente es una web dise\u00f1ada para los ojos de nuestros compa\u00f1eros arquitectos. Nada de pensar en nuestro cliente potencial.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Farquitectura-y-marketing-mix%2F&#038;text=Los%20%23arquitectos%20hemos%20sido%20casi%20nulos%20a%20la%20hora%20de%20promocionarnos%20%23arquitectura%20%23marketing&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Los #arquitectos hemos sido casi nulos a la hora de promocionarnos #arquitectura #marketing <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Farquitectura-y-marketing-mix%2F&#038;text=Los%20%23arquitectos%20hemos%20sido%20casi%20nulos%20a%20la%20hora%20de%20promocionarnos%20%23arquitectura%20%23marketing&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tampoco hemos dedicado tiempo y recursos a la <strong>labor comercial<\/strong>, porque lo nuestro es hacer proyectos y dirigir obras de edificios chulos. Pero claro, si no hay labor comercial, no podemos trabajar en ello.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Conclusion\"><strong>Conclusi\u00f3n<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfCu\u00e1l es la conclusi\u00f3n de todo esto?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hemos hecho <strong>cosas mal<\/strong>, es evidente, y la situaci\u00f3n que tenemos es la que es, en gran parte porque no hemos sabido o podido hacerlo mejor.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De todos modos, el objetivo de determinar todos estos problemas no es el de flagelarnos o el de lamentarnos, sino el de <strong>mejorar<\/strong>. Estamos a tiempo. Pong\u00e1monos de manera activa a buscar y aplicar las soluciones, porque otras profesiones ya lo est\u00e1n haciendo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Concienci\u00e9monos de una vez de que lo nuestro es un negocio, de que necesitamos estrategia, pensar en modelos de negocio, en marketing, controlar las finanzas, conocer la gesti\u00f3n empresarial, y de que no todos nos podemos dedicar a lo mismo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Actualicemos la profesi\u00f3n aplicando <strong>conocimientos transversales<\/strong> procedentes de otras \u00e1reas y no tengamos miedo a contaminarla. Eso no va a pasar. M\u00e1s bien, conseguiremos enriquecerla (y sobrevivir, que no es poco).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pong\u00e1monos a ello uno por uno, que si tenemos que esperar a que las instituciones nos solucionen la papeleta lo llevamos claro.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nuestra fuerza est\u00e1 en nosotros. Apliqu\u00e9mosla.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes una gu\u00eda muy completa y recursos varios para conseguir clientes para tu estudio en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/marketing-arquitectos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>MARKETING PARA ARQUITECTOS<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfQu\u00e9 piensas del binomio arquitectura y marketing? \u00bfIntentas aplicar las ense\u00f1anzas procedentes de la gesti\u00f3n empresarial a tu actividad en la arquitectura? \u00bfQu\u00e9 es lo que m\u00e1s te cuesta a la hora de actualizarte?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3959\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"6\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@import url(\"\/\/fonts.googleapis.com\/css?family=Nunito:400,600&subset=latin\");@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-45caf077ab5116\"] { width: 247px; display: block; margin-top: 28px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-115caf077ab529e\"] { border-radius: 2px; border-width: 0px; border-style: none; border-color: rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; min-width: 100% !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; padding: 12px 15px; text-align: center; border-radius: 0px; overflow: hidden; border: none; background-color: #db452e!important; background-image: none !important; text-shadow: none; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito; line-height: 1.2em; font-size: 18px; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05caf077ab5033\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-position: 50% 50% !important; background-attachment: scroll !important; background-repeat: no-repeat !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-35caf077ab50df\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-65caf077ab5187\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; padding-top: 35px !important; }[data-css=\"tve-u-95caf077ab522e\"] { margin-left: 0px !important; padding: 0px 10px !important; margin-bottom: -22px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { text-shadow: rgba(0, 0, 0, 0) 0px 0px 0px; font-size: 21px !important; font-family: Nunito !important; font-weight: 400 !important; }[data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] strong { font-weight: 600 !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"]:hover { text-shadow: none !important; box-shadow: none !important; }[data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { box-shadow: none; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"]:hover .tcb-button-link { background-image: none !important; background-color: #db452e!important; border-radius: 0px !important; overflow: hidden !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link span { text-transform: uppercase; font-weight: 400 !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] strong { font-weight: 600; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"]:hover [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { text-shadow: rgba(0, 0, 0, 0) 0px 0px 0px; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-75caf077ab51be\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }[data-css=\"tve-u-85caf077ab51f6\"] { font-size: 20px !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3959\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05caf077ab5033\"><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-25caf077ab50a7\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-35caf077ab50df\"><div style=\"margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-45caf077ab5116\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6811\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-plan-estrategico-mas-mejores-clientes.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-plan-estrategico-mas-mejores-clientes\" data-id=\"6811\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-55caf077ab514f\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-65caf077ab5187\"><h4 style=\"text-align: center;\" data-css=\"tve-u-75caf077ab51be\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo. Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la <span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\" data-css=\"tve-u-85caf077ab51f6\">GU\u00cdA PARA ELABORAR EL PLAN ESTRAT\u00c9GICO DE TU ESTUDIO PARA CONSEGUIR M\u00c1S Y MEJORES ENCARGOS<\/span><\/span><\/p><\/div><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-95caf077ab522e\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Difer\u00e9nciate y encuentra tu ventaja competitiva <br>para que los clientes te elijan<\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\" style=\"\" data-button-style=\"\" data-tcb_hover_state_parent=\"\" data-button-size=\"s\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingmar322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-115caf077ab529e\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\" data-tcb_hover_state_parent=\"\"><strong>\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/strong><\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Arquitectura y marketing han sido tradicionalmente conceptos antag\u00f3nicos, y eso nos ha hecho cometer errores como profesi\u00f3n. Vamos a auditar esos errores desde el punto de vista cl\u00e1sico del marketing mix, con \u00e1nimo de mejorar y encontrar soluciones.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":5088,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4],"tags":[60,101,51,55,63,131],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Arquitectura y marketing mix. \u00bfQu\u00e9 hemos hecho mal? | ARQcoaching<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Arquitectura y marketing han sido vistos como conceptos antag\u00f3nicos, y eso nos ha hecho cometer errores en la profesi\u00f3n. Veamos cu\u00e1les\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-y-marketing-mix\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Arquitectura y marketing mix. \u00bfQu\u00e9 hemos hecho mal? | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Arquitectura y marketing han sido vistos como conceptos antag\u00f3nicos, y eso nos ha hecho cometer errores en la profesi\u00f3n. Veamos cu\u00e1les\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/arquitectura-y-marketing.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-y-marketing-mix\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/arquitectura-y-marketing.jpg\",\"width\":1200,\"height\":800,\"caption\":\"Arquitectura y marketing\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-y-marketing-mix\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-y-marketing-mix\/\",\"name\":\"Arquitectura y marketing mix. \\u00bfQu\\u00e9 hemos hecho mal? | ARQcoaching\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-y-marketing-mix\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2018-04-10T06:30:45+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-23T19:26:39+00:00\",\"description\":\"Arquitectura y marketing han sido vistos como conceptos antag\\u00f3nicos, y eso nos ha hecho cometer errores en la profesi\\u00f3n. Veamos cu\\u00e1les\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-y-marketing-mix\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-y-marketing-mix\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-y-marketing-mix\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"ARQUITECTURA Y MARKETING MIX. \\u00bfQU\\u00c9 HEMOS HECHO MAL?\",\"datePublished\":\"2018-04-10T06:30:45+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-23T19:26:39+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-y-marketing-mix\/#webpage\"},\"commentCount\":8,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-y-marketing-mix\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"canales,comunicaci\\u00f3n,estrategia,honorarios,modelo de negocio,promoci\\u00f3n\",\"articleSection\":\"marketing\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-y-marketing-mix\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5085"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5085"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5085\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8410,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5085\/revisions\/8410"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5088"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5085"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5085"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5085"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}