{"id":5358,"date":"2018-05-22T08:30:46","date_gmt":"2018-05-22T06:30:46","guid":{"rendered":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=5358"},"modified":"2019-07-31T20:22:27","modified_gmt":"2019-07-31T18:22:27","slug":"gestionar-personas-en-el-estudio-de-arquitectura","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestionar-personas-en-el-estudio-de-arquitectura\/","title":{"rendered":"HAY MANERAS Y MANERAS DE GESTIONAR PERSONAS EN EL ESTUDIO DE ARQUITECTURA"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Gestionar personas en el estudio de arquitectura<\/strong> es un mel\u00f3n que casi no hemos abierto en el blog.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hemos hablado bastante de <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitecto-como-lider-de-equipos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>liderazgo<\/strong><\/a>, de <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/problemas-equipos-de-trabajo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>equipos de trabajo<\/strong><\/a>, de <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/motivacion-en-el-estudio-de-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>mantener la motivaci\u00f3n<\/strong><\/a> o de <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/efectividad-del-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>productividad<\/strong><\/a>. La gesti\u00f3n de personas y del talento engloba muchas m\u00e1s cosas, y tiene su propia estrategia alineada con la global de la organizaci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vamos a ver hoy a grandes rasgos maneras de gestionar personas en el estudio de arquitectura. En pr\u00f3ximos posts iremos profundizando sobre cada una de ellas y sobre problemas concretos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Luchas_por_miedo_por_oro_o_por_una_vision\">\u00bfLuchas por miedo, por oro o por una visi\u00f3n?<\/a><\/li><li><a href=\"#Direccion_por_tareas\">Direcci\u00f3n por tareas<\/a><\/li><li><a href=\"#Direccion_por_objetivos\">Direcci\u00f3n por objetivos<\/a><\/li><li><a href=\"#Direccion_por_competencias\">Direcci\u00f3n por competencias<\/a><\/li><li><a href=\"#Direccion_por_vision_y_direccion_por_valores\">Direcci\u00f3n por visi\u00f3n y direcci\u00f3n por valores<\/a><\/li><li><a href=\"#Como_gestionar_personas_en_el_estudio_de_arquitectura\">C\u00f3mo gestionar personas en el estudio de arquitectura<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5360\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/gestionar-personas-en-el-estudio-de-arquitectura.jpg\" alt=\"Gestionar personas en el estudio de arquitectura\" width=\"1200\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/gestionar-personas-en-el-estudio-de-arquitectura.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/gestionar-personas-en-el-estudio-de-arquitectura-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/gestionar-personas-en-el-estudio-de-arquitectura-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/gestionar-personas-en-el-estudio-de-arquitectura-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Luchas_por_miedo_por_oro_o_por_una_vision\"><strong>\u00bfLuchas por miedo, por oro o por una visi\u00f3n?<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">En la Antig\u00fcedad ya se hablaba de estos temas en las organizaciones m\u00e1s grandes que exist\u00edan: los ej\u00e9rcitos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hab\u00eda ej\u00e9rcitos en los que las personas luchaban por cumplir \u00f3rdenes (por miedo al castigo), por obtener recompensas (mercenarios y dem\u00e1s) o por ideales (defender una patria, unas creencias, o la visi\u00f3n de un rey).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si te fijas, todo esto tiene su traslaci\u00f3n al mundo actual. Puedes trabajar por miedo a que te despidan, por obtener una remuneraci\u00f3n, o tambi\u00e9n porque crees en tu organizaci\u00f3n y compartes su visi\u00f3n. Y por m\u00e1s cosas, por ejemplo porque tu empresa te ofrece un buen <a href=\"https:\/\/edificiocuzco4.com\/actualidad\/salario-emocional-felicidad-en-el-trabajo\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>salario emocional<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Claro, el <strong>nivel de implicaci\u00f3n<\/strong> de una persona no es el mismo seg\u00fan sea el caso.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Considerando estos conceptos y otros, existen <strong>diferentes tipos de maneras de gestionar personas en el estudio de arquitectura<\/strong>. Vamos a ver muy brevemente algunas de las m\u00e1s utilizadas, as\u00ed podr\u00e1s plantearte cu\u00e1l es la mejor combinaci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y por cierto, esto sirve para organizaciones grandes, medianas y peque\u00f1as.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fgestionar-personas-en-el-estudio-de-arquitectura%2F&#038;text=Hay%20varias%20maneras%20de%20gestionar%20personas%20en%20el%20estudio%20de%20%23arquitectura%20%23coaching%20%23RRHH&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Hay varias maneras de gestionar personas en el estudio de #arquitectura #coaching #RRHH <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fgestionar-personas-en-el-estudio-de-arquitectura%2F&#038;text=Hay%20varias%20maneras%20de%20gestionar%20personas%20en%20el%20estudio%20de%20%23arquitectura%20%23coaching%20%23RRHH&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Direccion_por_tareas\"><strong>Direcci\u00f3n por tareas<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">De manera muy resumida, consiste en <strong>asignar tareas concretas a personas concretas<\/strong> y controlar el cumplimiento de las mismas en los t\u00e9rminos propuestos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aqu\u00ed fundamentalmente se valora que la persona sea capaz de resolver todas las tareas asignadas a tiempo. Que haga un trabajo de buena calidad y sin desviaciones.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Desde luego, no parece haber mucho espacio para la <strong>iniciativa<\/strong> del profesional ni para la <strong>creatividad<\/strong> necesaria en un estudio de arquitectura.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Este sistema empuja a que las personas se instalen en una <strong>actitud reactiva<\/strong>, solamente obedeciendo \u00f3rdenes, y sin mostrar proactividad para proponer o afrontar problemas antes de que \u00e9stos se generen. Puede en un caso extremo llevar al <strong>micromanagement<\/strong>.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fgestionar-personas-en-el-estudio-de-arquitectura%2F&#038;text=La%20direcci%C3%B3n%20por%20tareas%20radical%20te%20puede%20llevar%20al%20micromanagement%20%23arquitectura%20%23coaching%20%23RRHH&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">La direcci\u00f3n por tareas radical te puede llevar al micromanagement #arquitectura #coaching #RRHH <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fgestionar-personas-en-el-estudio-de-arquitectura%2F&#038;text=La%20direcci%C3%B3n%20por%20tareas%20radical%20te%20puede%20llevar%20al%20micromanagement%20%23arquitectura%20%23coaching%20%23RRHH&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n hace que la <strong>motivaci\u00f3n<\/strong> sea m\u00e1s dif\u00edcil. Muchas veces el profesional no ver\u00e1 m\u00e1s all\u00e1 de las tareas concretas que se le asignen, y tal vez no llegue a comprender su contribuci\u00f3n a los resultados de la organizaci\u00f3n y su lugar en la misma.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puede que no te guste esta manera de gestionar personas en el estudio de arquitectura, pero te puedo decir que <strong>abunda<\/strong> en nuestro sector y que hay organizaciones en las que est\u00e1 instalada desde hace mucho tiempo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y cuesta bastante cambiar la mentalidad de esas organizaciones.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Direccion_por_objetivos\"><strong>Direcci\u00f3n por objetivos<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">La direcci\u00f3n por objetivos consiste en establecer unos <strong>objetivos para cada profesional<\/strong> y exigir el cumplimiento de los mismos, permiti\u00e9ndole encontrar el camino para llegar a ellos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esto pone el \u00e9nfasis en los <strong>resultados<\/strong> y confiere un grado de <strong>autonom\u00eda<\/strong> mucho mayor a la persona. \u00c9sta asume una responsabilidad y adquiere una actitud m\u00e1s proactiva para buscar la manera de llegar al logro.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hay m\u00e1s espacio para la creatividad y la <strong>innovaci\u00f3n<\/strong>, para buscar maneras nuevas de hacer las cosas y para el desarrollo del potencial de las personas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En un contexto as\u00ed, por ejemplo, el presentismo no tendr\u00eda sentido. Tal vez podr\u00edas trabajar en alg\u00fan momento desde tu casa si con ello el objetivo fuera igualmente alcanzado.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fgestionar-personas-en-el-estudio-de-arquitectura%2F&#038;text=La%20direcci%C3%B3n%20por%20objetivos%20da%20mayor%20autonom%C3%ADa%20al%20profesional%20%23arquitectura%20%23coaching%20%23RRHH&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">La direcci\u00f3n por objetivos da mayor autonom\u00eda al profesional #arquitectura #coaching #RRHH <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fgestionar-personas-en-el-estudio-de-arquitectura%2F&#038;text=La%20direcci%C3%B3n%20por%20objetivos%20da%20mayor%20autonom%C3%ADa%20al%20profesional%20%23arquitectura%20%23coaching%20%23RRHH&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esta manera de gestionar personas en el estudio de arquitectura tiene algunas ventajas m\u00e1s. Por ejemplo, permite desglosar los <strong>objetivos estrat\u00e9gicos<\/strong> de la organizaci\u00f3n en otros m\u00e1s peque\u00f1os particularizados para cada persona, estando todos ellos alineados.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es una manera de bajar a tierra los grandes objetivos estrat\u00e9gicos e implantarlos a todos los niveles.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La direcci\u00f3n por objetivos la podemos encontrar en algunos estudios de arquitectura.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Direccion_por_competencias\"><strong>Direcci\u00f3n por competencias<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Este sistema se centra en el <strong>desarrollo de las personas<\/strong>.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fgestionar-personas-en-el-estudio-de-arquitectura%2F&#038;text=Una%20direcci%C3%B3n%20por%20competencias%20se%20centra%20en%20el%20desarrollo%20de%20las%20personas%20%23arquitectura%20%23coaching%20%23RRHH&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Una direcci\u00f3n por competencias se centra en el desarrollo de las personas #arquitectura #coaching #RRHH <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fgestionar-personas-en-el-estudio-de-arquitectura%2F&#038;text=Una%20direcci%C3%B3n%20por%20competencias%20se%20centra%20en%20el%20desarrollo%20de%20las%20personas%20%23arquitectura%20%23coaching%20%23RRHH&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se definen unas <strong>competencias<\/strong> que debe tener cada profesional, y se controla que cada uno de ellos evolucione convenientemente en esas competencias y las ejerza en su d\u00eda a d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De este modo, se asegura <strong>que el equipo humano evolucione<\/strong> y que cada miembro de la organizaci\u00f3n ofrece lo que \u00e9sta ha definido como alineado con sus valores y cultura de empresa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Todo esto va muy ligado a la creaci\u00f3n de <strong>planes de carrera<\/strong> para el profesional, que podr\u00e1 ir mejorando sus competencias en inter\u00e9s propio y del estudio mientras ejerce sus funciones.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 comprobado que este sistema mejora el <strong>ambiente de trabajo<\/strong>, reduce el <strong>absentismo<\/strong> y tambi\u00e9n reduce la <strong>rotaci\u00f3n<\/strong> de personal. Cuando una persona est\u00e1 creciendo en su trabajo, tiene muchos motivos para quedarse en la organizaci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La direcci\u00f3n por competencias no es abundante en nuestro sector.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Direccion_por_vision_y_direccion_por_valores\"><strong>Direcci\u00f3n por visi\u00f3n y direcci\u00f3n por valores<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">La direcci\u00f3n por visi\u00f3n es muy <strong>motivadora<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Consiste en definir claramente la <strong>visi\u00f3n de la empresa<\/strong>, que las personas se empapen de ella y que puedan llevar a cabo su trabajo con ese hilo conductor.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es un modo de asegurar que la organizaci\u00f3n hace patente y exhibe su visi\u00f3n como <strong>elemento diferenciador<\/strong>, ofreciendo el grado de autonom\u00eda m\u00e1ximo a sus profesionales.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lo mismo puede suceder con la direcci\u00f3n por <strong>valores<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Son los valores de la organizaci\u00f3n, alineados con los de sus componentes, los que gu\u00edan la actividad diaria. Los profesionales est\u00e1n <strong>moralmente comprometidos<\/strong> con esos valores, y los transmiten en todo lo que hacen.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los clientes y otros grupos de inter\u00e9s externos a la organizaci\u00f3n lo aprecian y captan esos valores como diferenciadores.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Como_gestionar_personas_en_el_estudio_de_arquitectura\"><strong>C\u00f3mo gestionar personas en el estudio de arquitectura<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una vez expuestos estos apuntes de cada una de estas maneras de gestionar personas en el estudio de arquitectura, \u00bfd\u00f3nde nos situamos? \u00bfCu\u00e1l es la mejor?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Normalmente, encontramos una <strong>mezcla<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El estilo ordeno y mando f\u00e9rreo sigue abundando en el mundo de la arquitectura, desgraciadamente, aunque se ve evoluci\u00f3n hacia otros m\u00e1s abiertos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En muchos casos, las organizaciones con un modelo efectivo hacen una mezcla de <strong>direcci\u00f3n por objetivos con direcci\u00f3n por competencias<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los objetivos deben cumplirse para asegurar que el negocio sea sostenible. El desarrollo de las competencias permite facilitar la llegada a esos objetivos y le evoluci\u00f3n de las personas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por ejemplo, para un puesto determinado podemos haber definido un objetivo de completar un proyecto importante, un hospital, y el desarrollo de una competencia espec\u00edfica, conocimiento del sector de la arquitectura sanitaria.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfQu\u00e9 implica todo esto? Implica <strong>tenerlo en cuenta en todas las fases<\/strong> de la gesti\u00f3n de personas. Al contratar (a las que tengan las competencias, valores o visi\u00f3n que nos interesen), en el d\u00eda a d\u00eda (al supervisar el desempe\u00f1o), al evaluar, al promocionar\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es necesario asumir de verdad el estilo o mezcla de estilos que se escoge y mantenerlo en el funcionamiento habitual de la organizaci\u00f3n con coherencia y justicia.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es tema amplio que he tratado de manera muy resumida, as\u00ed que creo que toca ir ampli\u00e1ndolo en pr\u00f3ximos posts. Ap\u00fantate a mi <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingest322\/\"><strong>newsletter<\/strong><\/a> y no te perder\u00e1s ninguno.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes muchos contenidos, herramientas y posts para mejorar tu trabajo en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestion-estudio-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>GESTI\u00d3N DEL ESTUDIO DE ARQUITECTURA<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ahora, cu\u00e9ntame.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfCon qu\u00e9 manera de gestionar personas en el estudio de arquitectura te identificas m\u00e1s? \u00bfCu\u00e1l te gusta? \u00bfCu\u00e1l has ejercido o sufrido? \u00bfC\u00f3mo ves el sector en relaci\u00f3n con estos temas?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3977\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"7\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@import url(\"\/\/fonts.googleapis.com\/css?family=Nunito:400,800,600&subset=latin\");@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65d6174f3ebf78\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105d6174f3ebf7c\"] { border-top-left-radius: 2px; border-top-right-radius: 2px; border-bottom-right-radius: 2px; border-bottom-left-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; display: block; max-width: 100%; width: 100%; min-width: 100% !important; }[data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; padding: 12px 15px; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; line-height: 1.2em; font-size: 18px; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35d6174f3ebf75\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05d6174f3ebf70\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35d6174f3ebf75\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35d6174f3ebf75\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15d6174f3ebf73\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45d6174f3ebf76\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75d6174f3ebf79\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55d6174f3ebf77\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85d6174f3ebf7a\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25d6174f3ebf74\"] { color: #db452e!important; font-size: 28px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115d6174f3ebf7d\"] { font-size: 24px !important; font-family: Nunito !important; font-weight: 400 !important; }[data-css=\"tve-u-115d6174f3ebf7d\"] strong { font-weight: 800 !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3977\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05d6174f3ebf70\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15d6174f3ebf73\" data-tag=\"h4\"><h4 data-css=\"tve-u-25d6174f3ebf74\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35d6174f3ebf75\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45d6174f3ebf76\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55d6174f3ebf77\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65d6174f3ebf78\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-8820\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-hoja-excel-c\u00e1lculo-honorarios.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-hoja-excel-c\u00e1lculo-honorarios\" data-id=\"8820\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75d6174f3ebf79\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85d6174f3ebf7a\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">HOJA EXCEL PARA EL C\u00c1LCULO DE HONORARIOS<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\" style=\"\" data-button-size=\"s\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingest322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105d6174f3ebf7c\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115d6174f3ebf7d\">\u00a1DAME LA HOJA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Gestionar personas en el estudio de arquitectura tiene su estrategia, que debe estar alineada con la estrategia general de la organizaci\u00f3n. Existen varias maneras de hacerlo que pueden combinarse. Vamos a ver algunas y qu\u00e9 ventajas y desventajas tienen.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":5360,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[9],"tags":[121,21,8,11,13,97,16,91],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>C\u00f3mo gestionar personas en el estudio de arquitectura | ARQcoaching<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Gestionar personas en el estudio de arquitectura tiene su estrategia, que debe estar alineada con la de la organizaci\u00f3n. Veamos maneras de hacerlo\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestionar-personas-en-el-estudio-de-arquitectura\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"C\u00f3mo gestionar personas en el estudio de arquitectura | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Gestionar personas en el estudio de arquitectura tiene su estrategia, que debe estar alineada con la de la organizaci\u00f3n. Veamos maneras de hacerlo\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/gestionar-personas-en-el-estudio-de-arquitectura.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestionar-personas-en-el-estudio-de-arquitectura\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/gestionar-personas-en-el-estudio-de-arquitectura.jpg\",\"width\":1200,\"height\":800,\"caption\":\"Gestionar personas en el estudio de arquitectura\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestionar-personas-en-el-estudio-de-arquitectura\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestionar-personas-en-el-estudio-de-arquitectura\/\",\"name\":\"C\\u00f3mo gestionar personas en el estudio de arquitectura | ARQcoaching\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestionar-personas-en-el-estudio-de-arquitectura\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2018-05-22T06:30:46+00:00\",\"dateModified\":\"2019-07-31T18:22:27+00:00\",\"description\":\"Gestionar personas en el estudio de arquitectura tiene su estrategia, que debe estar alineada con la de la organizaci\\u00f3n. Veamos maneras de hacerlo\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestionar-personas-en-el-estudio-de-arquitectura\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestionar-personas-en-el-estudio-de-arquitectura\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestionar-personas-en-el-estudio-de-arquitectura\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"HAY MANERAS Y MANERAS DE GESTIONAR PERSONAS EN EL ESTUDIO DE ARQUITECTURA\",\"datePublished\":\"2018-05-22T06:30:46+00:00\",\"dateModified\":\"2019-07-31T18:22:27+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestionar-personas-en-el-estudio-de-arquitectura\/#webpage\"},\"commentCount\":4,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestionar-personas-en-el-estudio-de-arquitectura\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"competencias,delegar,equipos,gesti\\u00f3n de personas,liderazgo,motivaci\\u00f3n,valores,visi\\u00f3n\",\"articleSection\":\"estudio\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestionar-personas-en-el-estudio-de-arquitectura\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5358"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5358"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5358\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8569,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5358\/revisions\/8569"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5360"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5358"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5358"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5358"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}