{"id":5545,"date":"2018-06-05T08:30:25","date_gmt":"2018-06-05T06:30:25","guid":{"rendered":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=5545"},"modified":"2019-06-23T21:33:00","modified_gmt":"2019-06-23T19:33:00","slug":"implantar-bim-en-un-estudio-de-arquitectura","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/implantar-bim-en-un-estudio-de-arquitectura\/","title":{"rendered":"ENTREVISTA A LUISA SANTAMAR\u00cdA DE ESPECIALISTA 3D. IMPLANTAR BIM EN UN ESTUDIO DE ARQUITECTURA"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfCu\u00e1l es el mejor modo de <strong>implantar BIM en un estudio de arquitectura<\/strong>?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es una pregunta que me repiten bastante. Hay una <strong>fiebre<\/strong> por el mundo BIM en la profesi\u00f3n y muchos estudios se est\u00e1n planteando dar el salto o est\u00e1n en ello.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hoy hablamos con <strong>Luisa Santamar\u00eda de Especialista 3D<\/strong> para que nos explique c\u00f3mo hacerlo de la forma m\u00e1s efectiva y menos traum\u00e1tica posible.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Luisa sabe de lo que habla porque se ha visto en esa situaci\u00f3n de implantar BIM en un estudio de arquitectura en repetidas ocasiones, tambi\u00e9n en empresas grandes, as\u00ed que nos puede dar algunos <strong>conceptos b\u00e1sicos<\/strong> a tener en cuenta antes de empezar y durante la transformaci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La entrevista tambi\u00e9n te va a resultar muy \u00fatil si te planteas aprender BIM para <strong>mejorar tu empleabilidad<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vamos a hablar con Luisa de todo ello desde un <strong>punto de vista realista y pr\u00e1ctico<\/strong>, como ella suele hacerlo, muy cercano a la realidad de la profesi\u00f3n.<\/p>\n<p>Aqu\u00ed la tienes.<\/p>\n<p><iframe width=\"1200\" height=\"675\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/r-pG9wrG6hA?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00cdndice de preguntas<\/strong><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aqu\u00ed tienes un \u00edndice con <strong>las mejores jugadas y las preguntas<\/strong> de la entrevista, para que puedas ir al momento exacto que m\u00e1s te interese:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[02:30]<\/em> Luisa nos cuenta qui\u00e9n es y qu\u00e9 hace<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[03:38]<\/em>\u00a0 Las ventajas competitivas que puede aportar implantar BIM en un estudio de arquitectura<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[06:00]<\/em>\u00a0 \u00bfQu\u00e9 es implantar BIM en un estudio de arquitectura? \u00bfNiveles? \u00bfRoles?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[09:23]<\/em>\u00a0 Consejos generales para quien quiera implantar BIM es un estudio de arquitectura<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[13:10]<\/em>\u00a0\u00a0\u00a0 Principales problemas que surgen en la implantaci\u00f3n<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[15:46]<\/em>\u00a0\u00a0 BIMennials<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[16:43]<\/em>\u00a0\u00a0 Las empresas grandes, \u00bflo tienen m\u00e1s f\u00e1cil o m\u00e1s dif\u00edcil?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[18:22]<\/em>\u00a0\u00a0 C\u00f3mo afecta BIM a la cultura de empresa<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[21:41]<\/em>\u00a0\u00a0\u00a0 Visto como inversi\u00f3n. Amortizaciones, reducci\u00f3n de costes, etc.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[24:44]<\/em>\u00a0\u00a0 Libro \u201cSalto al BIM\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[25:45]<\/em>\u00a0 Para variar, hablemos de honorarios. Tarifar proyectos BIM<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[30:03]<\/em>\u00a0 Formaci\u00f3n recomendada para entrar en BIM y ganar empleabilidad<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[32:12]<\/em>\u00a0\u00a0 Clases de Dynamo<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[33:10]<\/em>\u00a0\u00a0 Momento friki (ten\u00eda que pasarnos)<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[33:54]<\/em>\u00a0\u00a0 \u00bfQu\u00e9 es un hooligan del software?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Algunos enlaces a recursos interesantes mencionados en la entrevista:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/dp\/B06XBRDS92\/ref=zg_bsnr_902723031_6?_encoding=UTF8&amp;psc=1&amp;refRID=4EZYDPR6ZRQT1384WJHZ\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\"><strong>Libro: \u201cSalto al BIM. Estrategias BIM de calidad para empresas punteras del sector AEC\u201d<\/strong><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/especialista3d.com\/como-ofertar-con-metodologias-bim\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>C\u00f3mo ofertar con metodolog\u00edas BIM \u2013 Post en Especialista 3D<\/strong><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/especialista3d.com\/comparativa-de-software-salto-al-bim\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Encuesta sobre software BIM<\/strong><\/a><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><strong>Algunas conclusiones sobre implantar BIM en un estudio de arquitectura<\/strong><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/bim-como-ventaja-competitiva\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>BIM te puede aportar ventajas competitivas<\/strong><\/a>. Adem\u00e1s de mejorar tu eficiencia y permitir que el estudio sea m\u00e1s productivo, te ayuda a reducir errores y eliminar parte del riesgo de problemas durante la obra.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Implantar BIM en un estudio de arquitectura es una <strong>tarea compleja<\/strong> y que hay que planificar. Debe tenerse claro el objetivo y el proceso, y en qui\u00e9n se conf\u00eda para hacerlo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El <strong>factor humano<\/strong> suele ser m\u00e1s dif\u00edcil que el tecnol\u00f3gico. BIM produce cambios en la relaci\u00f3n entre los profesionales del estudio y nuevas formas de trabajar, y eso provoca puntos de fricci\u00f3n y requiere ajustes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">BIM tambi\u00e9n puede modificar la <strong>cultura de empresa<\/strong>. Es una transformaci\u00f3n de gran alcance mucho m\u00e1s all\u00e1 de pasar de un software a otro.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No esperes <strong>amortizar BIM<\/strong> en el primer proyecto ni en el segundo. Requiere un tiempo de formaci\u00f3n (que muchas veces se lleva a cabo con los primeros proyectos) y de adaptaci\u00f3n. Requiere tambi\u00e9n automatizaci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La curva de aprendizaje es la que es, pero a partir de cierto nivel de manejo y automatizaci\u00f3n s\u00ed resulta una <strong>inversi\u00f3n<\/strong> rentable a medio y largo plazo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Tarifar proyectos BIM<\/strong> requiere transparencia y desglose de conceptos diversos. Por ejemplo, en muchos casos seg\u00fan los requerimientos del cliente estaremos entregando parte de nuestro I+D con el modelo, y eso tiene un precio.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Antes de elegir una <strong>formaci\u00f3n BIM<\/strong> concreta, piensa muy bien cu\u00e1l es el objetivo y por d\u00f3nde quieres dirigir tu carrera profesional. Es un mundo amplio, y merece la pena formarte con foco seg\u00fan tu plan de carrera.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fimplantar-bim-en-un-estudio-de-arquitectura%2F&#038;text=Implantar%20%23BIM%20en%20un%20estudio%20de%20%23arquitectura%20no%20es%20tarea%20f%C3%A1cil.%20%40ESPECIALISTA3D%20nos%20dice%20c%C3%B3mo%20hacerlo%20en%20%40ARQcoaching&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Implantar #BIM en un estudio de #arquitectura no es tarea f\u00e1cil. @ESPECIALISTA3D nos dice c\u00f3mo hacerlo en @ARQcoaching <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fimplantar-bim-en-un-estudio-de-arquitectura%2F&#038;text=Implantar%20%23BIM%20en%20un%20estudio%20de%20%23arquitectura%20no%20es%20tarea%20f%C3%A1cil.%20%40ESPECIALISTA3D%20nos%20dice%20c%C3%B3mo%20hacerlo%20en%20%40ARQcoaching&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><strong>Para seguir a Luisa en Especialista 3D<\/strong><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Desde Especialista 3D junto con su compa\u00f1ero Viero Hern\u00e1ndez y como profesora en el Master de Metodolog\u00eda y Gesti\u00f3n BIM impartido en la ETSAM, Luisa nos comparte p\u00edldoras de sabidur\u00eda BIM de gran utilidad.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes seguirles en la web de <a href=\"https:\/\/especialista3d.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Especialista 3D<\/strong><\/a>, en su canal de <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCriBdZRo6uhSwPHVbz2jrig\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>YouTube<\/strong><\/a>, en <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/especialista3d\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Facebook<\/strong><\/a>, <a href=\"https:\/\/twitter.com\/ESPECIALISTA3D\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Twitter<\/strong><\/a> y <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/especialista3d\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>LinkedIn<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Muchas <strong>gracias a Luisa<\/strong> por la entrevista, por ponerlo tan f\u00e1cil y por hacerlo divertido.\u00a0 \ud83d\ude42<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes muchos contenidos, herramientas y posts para mejorar tu trabajo en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestion-estudio-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>GESTI\u00d3N DEL ESTUDIO DE ARQUITECTURA<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y a ti te espero en los comentarios aqu\u00ed abajo. \u00bfTienes preguntas? \u00bfAlgo que sugerir? \u00bfC\u00f3mo ves esto de implantar BIM en un estudio de arquitectura?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme (y verme). Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3959\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"6\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@import url(\"\/\/fonts.googleapis.com\/css?family=Nunito:400,600&subset=latin\");@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-45caf077ab5116\"] { width: 247px; display: block; margin-top: 28px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-115caf077ab529e\"] { border-radius: 2px; border-width: 0px; border-style: none; border-color: rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; min-width: 100% !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; padding: 12px 15px; text-align: center; border-radius: 0px; overflow: hidden; border: none; background-color: #db452e!important; background-image: none !important; text-shadow: none; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito; line-height: 1.2em; font-size: 18px; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05caf077ab5033\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-position: 50% 50% !important; background-attachment: scroll !important; background-repeat: no-repeat !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-35caf077ab50df\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-65caf077ab5187\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; padding-top: 35px !important; }[data-css=\"tve-u-95caf077ab522e\"] { margin-left: 0px !important; padding: 0px 10px !important; margin-bottom: -22px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { text-shadow: rgba(0, 0, 0, 0) 0px 0px 0px; font-size: 21px !important; font-family: Nunito !important; font-weight: 400 !important; }[data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] strong { font-weight: 600 !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"]:hover { text-shadow: none !important; box-shadow: none !important; }[data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { box-shadow: none; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"]:hover .tcb-button-link { background-image: none !important; background-color: #db452e!important; border-radius: 0px !important; overflow: hidden !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link span { text-transform: uppercase; font-weight: 400 !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] strong { font-weight: 600; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"]:hover [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { text-shadow: rgba(0, 0, 0, 0) 0px 0px 0px; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-75caf077ab51be\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }[data-css=\"tve-u-85caf077ab51f6\"] { font-size: 20px !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3959\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05caf077ab5033\"><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-25caf077ab50a7\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-35caf077ab50df\"><div style=\"margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-45caf077ab5116\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6811\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-plan-estrategico-mas-mejores-clientes.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-plan-estrategico-mas-mejores-clientes\" data-id=\"6811\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-55caf077ab514f\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-65caf077ab5187\"><h4 style=\"text-align: center;\" data-css=\"tve-u-75caf077ab51be\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo. Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la <span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\" data-css=\"tve-u-85caf077ab51f6\">GU\u00cdA PARA ELABORAR EL PLAN ESTRAT\u00c9GICO DE TU ESTUDIO PARA CONSEGUIR M\u00c1S Y MEJORES ENCARGOS<\/span><\/span><\/p><\/div><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-95caf077ab522e\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Difer\u00e9nciate y encuentra tu ventaja competitiva <br>para que los clientes te elijan<\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\" style=\"\" data-button-style=\"\" data-tcb_hover_state_parent=\"\" data-button-size=\"s\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingmar322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-115caf077ab529e\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\" data-tcb_hover_state_parent=\"\"><strong>\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/strong><\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Entrevistamos a Luisa Santamar\u00eda de Especialista 3D para que nos hable del mundo BIM. Ella es experta en implantar BIM en estudios y empresas de arquitectura, y nos va contar qu\u00e9 ventajas supone y c\u00f3mo hacerlo de manera efectiva y poco traum\u00e1tica.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":5549,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[9],"tags":[123,65,66,51,55,22,53],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Implantar BIM en un estudio de arquitectura. Entrevista a Luisa Santamar\u00eda<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Entrevista a Luisa Santamar\u00eda de Especialista 3D en la cual nos hablar de c\u00f3mo implantar BIM en un estudio de arquitectura de manera efectiva\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/implantar-bim-en-un-estudio-de-arquitectura\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Implantar BIM en un estudio de arquitectura. Entrevista a Luisa Santamar\u00eda\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Entrevista a Luisa Santamar\u00eda de Especialista 3D en la cual nos hablar de c\u00f3mo implantar BIM en un estudio de arquitectura de manera efectiva\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/implantar-BIM-en-un-estudio-de-arquitectura-Luisa-Santamar\u00eda.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/implantar-bim-en-un-estudio-de-arquitectura\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/implantar-BIM-en-un-estudio-de-arquitectura-Luisa-Santamar\\u00eda.jpg\",\"width\":400,\"height\":400,\"caption\":\"Implantar BIM en un estudio de arquitectura - Luisa Santamar\\u00eda\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/implantar-bim-en-un-estudio-de-arquitectura\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/implantar-bim-en-un-estudio-de-arquitectura\/\",\"name\":\"Implantar BIM en un estudio de arquitectura. Entrevista a Luisa Santamar\\u00eda\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/implantar-bim-en-un-estudio-de-arquitectura\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2018-06-05T06:30:25+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-23T19:33:00+00:00\",\"description\":\"Entrevista a Luisa Santamar\\u00eda de Especialista 3D en la cual nos hablar de c\\u00f3mo implantar BIM en un estudio de arquitectura de manera efectiva\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/implantar-bim-en-un-estudio-de-arquitectura\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/implantar-bim-en-un-estudio-de-arquitectura\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/implantar-bim-en-un-estudio-de-arquitectura\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"ENTREVISTA A LUISA SANTAMAR\\u00cdA DE ESPECIALISTA 3D. IMPLANTAR BIM EN UN ESTUDIO DE ARQUITECTURA\",\"datePublished\":\"2018-06-05T06:30:25+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-23T19:33:00+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/implantar-bim-en-un-estudio-de-arquitectura\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/implantar-bim-en-un-estudio-de-arquitectura\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"BIM,empleabilidad,entrevistas,estrategia,honorarios,productividad,ventaja competitiva\",\"articleSection\":\"estudio\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/implantar-bim-en-un-estudio-de-arquitectura\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5545"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5545"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5545\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8412,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5545\/revisions\/8412"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5549"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5545"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5545"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5545"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}