{"id":5556,"date":"2018-07-03T08:30:37","date_gmt":"2018-07-03T06:30:37","guid":{"rendered":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=5556"},"modified":"2018-07-03T08:30:37","modified_gmt":"2018-07-03T06:30:37","slug":"gestion-emocional-para-un-arquitecto","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestion-emocional-para-un-arquitecto\/","title":{"rendered":"POR QU\u00c9 ES IMPORTANTE LA GESTI\u00d3N EMOCIONAL PARA UN ARQUITECTO"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Algunas personas me han le\u00eddo hablando de gestionar emociones y me han preguntado por qu\u00e9 es tan importante la <strong>gesti\u00f3n emocional para un arquitecto<\/strong> (y en qu\u00e9 consiste).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gestionar tus emociones es una capacidad fundamental en cualquier faceta de tu vida. Tambi\u00e9n en lo profesional. Y me atrever\u00eda a decir que si te dedicas a la arquitectura, todav\u00eda m\u00e1s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Peleas con constructores, malentendidos con clientes, trabajo en equipo complicado\u2026 \u00bf<strong>Te suena<\/strong>?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vamos a hacer un primer acercamiento a la gesti\u00f3n emocional para un arquitecto para que veas por qu\u00e9 es tan importante y c\u00f3mo puedes empezar a aplicarla.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Tiempos_modernos\">Tiempos modernos<\/a><\/li><li><a href=\"#Situaciones_en_las_que_entra_en_juego_la_gestion_emocional_para_un_arquitecto\">Situaciones en las que entra en juego la gesti\u00f3n emocional para un arquitecto<\/a><\/li><li><a href=\"#Importancia_de_la_gestion_emocional_para_un_arquitecto\">Importancia de la gesti\u00f3n emocional para un arquitecto<\/a><\/li><li><a href=\"#Un_primer_acercamiento_a_la_gestion_emocional\">Un primer acercamiento a la gesti\u00f3n emocional<\/a><\/li><li><a href=\"#Una_competencia_basica\">Una competencia b\u00e1sica<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5558\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/gesti\u00f3n-emocional-para-un-arquitecto.jpg\" alt=\"Gesti\u00f3n emocional para un arquitecto\" width=\"1200\" height=\"739\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/gesti\u00f3n-emocional-para-un-arquitecto.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/gesti\u00f3n-emocional-para-un-arquitecto-300x185.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/gesti\u00f3n-emocional-para-un-arquitecto-768x473.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/gesti\u00f3n-emocional-para-un-arquitecto-1024x631.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Tiempos_modernos\"><strong>Tiempos modernos<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es conocida esa frase de Henry Ford: <em>\u201c\u00bfPor qu\u00e9 cuando pido un par de brazos me traen tambi\u00e9n un cerebro?\u201d<\/em>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En una l\u00ednea de producci\u00f3n que fabrica autom\u00f3viles, seguramente s\u00f3lo necesitas un par de brazos. Apretando tuercas una vez, otra, otra, otra, otra\u2026 \u00bfRecuerdas a Charles Chaplin en Tiempos Modernos?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En ese contexto, <strong>cuanto menos pienses mejor<\/strong>. Eres lo que los ingleses llaman <em>\u201ca cog in the machine\u201d<\/em>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pero hete aqu\u00ed que las personas tienen cerebros, y piensan. Y cuando te mueves en entornos de trabajo del conocimiento, <strong>pensar es una actividad importante<\/strong>. En ese caso, Henry Ford pedir\u00eda cerebros.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pero hay m\u00e1s, porque <strong>quien tiene un cerebro tiene emociones<\/strong> y \u00e9stas mediatizan de manera decisiva su comportamiento. Aqu\u00ed seguramente Ford dir\u00eda que no quiere \u201ccorazones\u201d. Pero los tendr\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por cierto, \u00bfsab\u00edas que hay neuronas en el coraz\u00f3n, en el est\u00f3mago y en el intestino? Curioso.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Situaciones_en_las_que_entra_en_juego_la_gestion_emocional_para_un_arquitecto\"><strong>Situaciones en las que entra en juego la gesti\u00f3n emocional para un arquitecto<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Imag\u00ednate <strong>empezar una obra<\/strong>, tener un desencuentro con el contratista, mostrar tu enfado de un modo inadecuado y envenenar la relaci\u00f3n desde el primer d\u00eda. Te quedan un par de a\u00f1os de convivencia convertidos en un infierno.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">(Siempre recuerdo a un veterano compa\u00f1ero que me ense\u00f1\u00f3 muchas cosas cuando yo empezaba y me dec\u00eda \u201c<em>el contratista: contra-ti-est\u00e1<\/em>\u201d).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Prueba tambi\u00e9n a ponerte en el <strong>rol de l\u00edder de un equipo<\/strong>. Te toca <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/dar-feedback-a-un-equipo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">dar feedback<\/a><\/strong> a uno de los tuyos y, como te has enfadado porque no lo ha hecho bien y tienes ansiedad por lograr el resultado, te centras s\u00f3lo en lo negativo, generalizas, personalizas\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tal vez destruyas tu relaci\u00f3n con esa persona, o puede que la hundas en la miseria. Y es un activo del equipo que debe ser capaz de aportar cosas. \u00bfCon qu\u00e9 motivaci\u00f3n?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ahora ponte en la piel de un profesional en medio de una <strong>negociaci\u00f3n<\/strong>. Como la conducta de la otra parte es agresiva surge tu orgullo y nuevamente la ira, y la negociaci\u00f3n se transforma en una competici\u00f3n de egos para ver qui\u00e9n puede m\u00e1s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El deseo de quedar por encima y aplastar a tu rival te hace despreciar un buen acuerdo, y la negociaci\u00f3n acaba rota. \u00bfQu\u00e9 has conseguido dejando que tus emociones te dominen?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por no hablar de las <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/jessica-buelga-competencias-emocionales-en-la-busqueda-de-empleo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">competencias emocionales en la b\u00fasqueda de empleo<\/a><\/strong>, important\u00edsimas como nos contaba J\u00e9ssica Buelga en esta videoentrevista.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Situaciones de este tipo se repiten todos los d\u00edas, y muchas otras distintas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Entender a las personas para poder trabajar con ellas, medir tus reacciones para no agredir a los dem\u00e1s, pensar con claridad cuando la emoci\u00f3n aparece\u2026 Ah\u00ed est\u00e1 la <strong>importancia <\/strong>de la gesti\u00f3n emocional para un arquitecto.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fgestion-emocional-para-un-arquitecto%2F&#038;text=Una%20adecuada%20gesti%C3%B3n%20emocional%20es%20fundamental%20en%20el%20d%C3%ADa%20a%20d%C3%ADa%20del%20arquitecto%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Una adecuada gesti\u00f3n emocional es fundamental en el d\u00eda a d\u00eda del arquitecto #coaching #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fgestion-emocional-para-un-arquitecto%2F&#038;text=Una%20adecuada%20gesti%C3%B3n%20emocional%20es%20fundamental%20en%20el%20d%C3%ADa%20a%20d%C3%ADa%20del%20arquitecto%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Importancia_de_la_gestion_emocional_para_un_arquitecto\"><strong>Importancia de la gesti\u00f3n emocional para un arquitecto<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Las situaciones anteriores parecen <strong>bastante claras y de sentido com\u00fan<\/strong>; cualquiera te dir\u00e1 c\u00f3mo conviene manejarlas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Entonces, \u00bfpor qu\u00e9 la evidencia muestra que muchas veces no lo hacemos?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los profesionales <strong>que llegan m\u00e1s arriba <\/strong>en el mundo de la empresa son quienes gestionan mejor sus emociones, adem\u00e1s de otras habilidades poco t\u00e9cnicas.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fgestion-emocional-para-un-arquitecto%2F&#038;text=Los%20profesionales%20que%20m%C3%A1s%20lejos%20llegan%20en%20sus%20empresas%20tienen%20ciertas%20competencias%20transversales%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Los profesionales que m\u00e1s lejos llegan en sus empresas tienen ciertas competencias transversales #coaching #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fgestion-emocional-para-un-arquitecto%2F&#038;text=Los%20profesionales%20que%20m%C3%A1s%20lejos%20llegan%20en%20sus%20empresas%20tienen%20ciertas%20competencias%20transversales%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">La competencia t\u00e9cnica es necesaria, por supuesto, pero no siempre decisiva. De hecho, a medida que subimos a puestos de mayor responsabilidad, \u00e9sta <strong>va perdiendo importancia<\/strong> en favor de otras.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La gesti\u00f3n emocional es una de las m\u00e1s importantes. Otras podr\u00edan ser la <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/efectividad-personal-arquitecto-gtd\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>efectividad personal<\/strong><\/a> o el conocimiento del sector, por ejemplo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esto mismo es aplicable a la <strong>profesi\u00f3n libre<\/strong>. Hay arquitectos que no hacen una gran arquitectura pero a los que les va bien, y la gente suele decir: \u201c<em>Es que se vende muy bien<\/em>\u201d.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es cierto en alg\u00fan caso, pero la mayor\u00eda de las veces no explica por s\u00ed solo el \u00e9xito. La respuesta suele estar en un compendio de competencias, entre las cuales nuevamente es muy importante la gesti\u00f3n emocional.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y si hablamos de <strong>liderazgo<\/strong>, la cosa se dispara. En casi cualquier actividad de un buen l\u00edder es necesario el manejo de sus propias emociones.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Las faltas de respeto de los jefes figuran repetidamente en los primeros puestos entre los comportamientos negativos referidos por empleados. Muchas de ellas se producen por una mala gesti\u00f3n de la ira o la ansiedad.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La <strong>ira<\/strong> te puede llevar a agredir a las personas, el <strong>miedo<\/strong> te puede impedir hacer cosas o empujarte a protegerte de amenazas inexistentes, la <strong>tristeza<\/strong> te puede chupar la energ\u00eda y reducir tu efectividad, la <strong>alegr\u00eda<\/strong> excesiva te lleva a la temeridad\u2026<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Un_primer_acercamiento_a_la_gestion_emocional\"><strong>Un primer acercamiento a la gesti\u00f3n emocional<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">La gesti\u00f3n emocional <strong>se entrena<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hay t\u00e9cnicas, maneras de enfrentarla seg\u00fan hablemos de una emoci\u00f3n u otra, de una persona u otra\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Podemos hacer un <strong>peque\u00f1o avance<\/strong> y en pr\u00f3ximos posts seguiremos.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fgestion-emocional-para-un-arquitecto%2F&#038;text=La%20gesti%C3%B3n%20emocional%20se%20entrena.%20Hay%20muchas%20t%C3%A9cnicas%20dependiendo%20de%20la%20persona%20y%20la%20situaci%C3%B3n%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">La gesti\u00f3n emocional se entrena. Hay muchas t\u00e9cnicas dependiendo de la persona y la situaci\u00f3n #coaching #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fgestion-emocional-para-un-arquitecto%2F&#038;text=La%20gesti%C3%B3n%20emocional%20se%20entrena.%20Hay%20muchas%20t%C3%A9cnicas%20dependiendo%20de%20la%20persona%20y%20la%20situaci%C3%B3n%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cuando una emoci\u00f3n se manifiesta, si es suficientemente fuerte puede llegar a impedirnos pensar con claridad. Es lo que se conoce como \u201c<strong>secuestro amigdalar<\/strong>\u201d.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La am\u00edgdala, una peque\u00f1a estructura neuronal dentro de nuestro cerebro, provoca la segregaci\u00f3n de una gran cantidad de sustancias qu\u00edmicas que pueden llegar a afectar al razonamiento y hacer que nos comportemos literalmente sin pensar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Impedir ese <strong>funcionamiento autom\u00e1tico<\/strong> es el objetivo de la gesti\u00f3n emocional. A grandes rasgos, y m\u00e1s all\u00e1 de las m\u00faltiples t\u00e9cnicas que existen, consta de los siguientes pasos:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong> <\/span>Permitirte sentir y <strong>reconocer<\/strong> la emoci\u00f3n. Saber qu\u00e9 est\u00e1 pasando en el momento en que pasa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong> <\/span>Ser capaz de <strong>parar<\/strong> antes de reaccionar de manera autom\u00e1tica. Preguntarte por qu\u00e9 est\u00e1 surgiendo esa emoci\u00f3n y entenderla.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong> <\/span>Observar las <strong>alternativas<\/strong>, las consecuencias, y actuar conforme a todo ello.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong> <\/span>Una vez pasado el momento cr\u00edtico, <strong>hacer balance<\/strong> de lo que has vivido y aprender.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esto se ve enormemente facilitado por tu grado de <strong>autoconocimiento<\/strong>. Saber con qu\u00e9 temas o personas sueles reaccionar de determinada manera, qu\u00e9 te mueve y qu\u00e9 no, entender por qu\u00e9 se generan esas emociones en ti\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El autoconocimiento te ayudar\u00e1 a identificar las t\u00e9cnicas que mejor te van a funcionar para gestionar tus emociones y a aplicarlas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El reto consiste en <strong>practicar<\/strong> d\u00eda a d\u00eda.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Una_competencia_basica\"><strong>Una competencia b\u00e1sica<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">La gesti\u00f3n emocional para un arquitecto es una <strong>competencia b\u00e1sica<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ten claro que <strong>es tuya<\/strong>, que nadie puede quit\u00e1rtela. A veces las personas o las situaciones que te rodeen no te tendr\u00e1n en cuenta. Sentir\u00e1s agresiones, miedos, enfados, duelo\u2026 No vas a poder acabar con todo eso.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La gente seguir\u00e1 comport\u00e1ndose como le parezca, las injusticias sucediendo, las situaciones dif\u00edciles present\u00e1ndose.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pero s\u00ed que puedes encontrar la manera de que las emociones que provoca todo eso <strong>no dirijan tu comportamiento<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y lo que es mas importante, ser m\u00e1s feliz al gestionarlas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes mucha m\u00e1s informaci\u00f3n, posts, recursos y herramientas para mejorar tu desempe\u00f1o en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/desarrollo-personal-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>DESARROLLO PERSONAL DEL ARQUITECTO<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ahora cu\u00e9ntame t\u00fa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfConsideras que es importante la gesti\u00f3n emocional para un arquitecto? \u00bfCu\u00e1l dir\u00edas que es la emoci\u00f3n que m\u00e1s te provoca reacciones autom\u00e1ticas? \u00bfEn qu\u00e9 situaciones? \u00bfCon qu\u00e9 personas? \u00bfCrees que puedes entrenar para evitarlo?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3979\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"8\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65f7733422c7e7\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105f7733422c7ec\"] { border-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; min-width: 100% !important; }[data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05f7733422c7dd\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15f7733422c7e0\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45f7733422c7e4\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75f7733422c7e8\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55f7733422c7e6\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85f7733422c7e9\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115f7733422c7ed\"] { font-size: 24px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25f7733422c7e2\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3979\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05f7733422c7dd\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15f7733422c7e0\"><h4 style=\"text-align: center;\" data-css=\"tve-u-25f7733422c7e2\" class=\"\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45f7733422c7e4\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55f7733422c7e6\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65f7733422c7e7\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6807\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura.png\" style=\"\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura\" data-id=\"6807\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75f7733422c7e8\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85f7733422c7e9\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">GU\u00cdA PARA LA ESPECIALIZACI\u00d3N DEL ARQUITECTO<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\" style=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recursos-gratuitos\/guia-para-la-especializacion-en-la-arquitectura-er\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105f7733422c7ec\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115f7733422c7ed\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La gesti\u00f3n emocional para un arquitecto es una competencia fundamental en su d\u00eda a d\u00eda. Lo es para cualquiera, pero en nuestra profesi\u00f3n existen muchas situaciones que requieren un adecuado manejo de las emociones. Veamos c\u00f3mo.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":5558,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20],"tags":[83,48,3,124,125,113,19],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Importancia de la gesti\u00f3n emocional para un arquitecto<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La gesti\u00f3n emocional para un arquitecto es fundamental. Siempre lo es, pero en nuestra profesi\u00f3n se dan situaciones que la demandan. Veamos c\u00f3mo\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestion-emocional-para-un-arquitecto\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Importancia de la gesti\u00f3n emocional para un arquitecto | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"La gesti\u00f3n emocional para un arquitecto es fundamental. Siempre lo es, pero en nuestra profesi\u00f3n se dan situaciones que la demandan. Veamos c\u00f3mo\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/gesti\u00f3n-emocional-para-un-arquitecto.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestion-emocional-para-un-arquitecto\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/gesti\\u00f3n-emocional-para-un-arquitecto.jpg\",\"width\":1200,\"height\":739,\"caption\":\"Gesti\\u00f3n emocional para un arquitecto\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestion-emocional-para-un-arquitecto\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestion-emocional-para-un-arquitecto\/\",\"name\":\"Importancia de la gesti\\u00f3n emocional para un arquitecto\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestion-emocional-para-un-arquitecto\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2018-07-03T06:30:37+00:00\",\"dateModified\":\"2018-07-03T06:30:37+00:00\",\"description\":\"La gesti\\u00f3n emocional para un arquitecto es fundamental. Siempre lo es, pero en nuestra profesi\\u00f3n se dan situaciones que la demandan. Veamos c\\u00f3mo\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestion-emocional-para-un-arquitecto\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestion-emocional-para-un-arquitecto\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestion-emocional-para-un-arquitecto\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"POR QU\\u00c9 ES IMPORTANTE LA GESTI\\u00d3N EMOCIONAL PARA UN ARQUITECTO\",\"datePublished\":\"2018-07-03T06:30:37+00:00\",\"dateModified\":\"2018-07-03T06:30:37+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestion-emocional-para-un-arquitecto\/#webpage\"},\"commentCount\":6,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestion-emocional-para-un-arquitecto\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"autoconocimiento,efectividad personal,emociones,gesti\\u00f3n emocional,inteligencia emocional,ira,miedo\",\"articleSection\":\"personal\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestion-emocional-para-un-arquitecto\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5556"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5556"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5556\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5558"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5556"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5556"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5556"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}