{"id":6029,"date":"2018-09-11T08:30:23","date_gmt":"2018-09-11T06:30:23","guid":{"rendered":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=6029"},"modified":"2019-08-07T00:24:02","modified_gmt":"2019-08-06T22:24:02","slug":"storytelling-para-un-arquitecto","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/storytelling-para-un-arquitecto\/","title":{"rendered":"LA IMPORTANCIA DEL STORYTELLING PARA UN ARQUITECTO"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Habr\u00e1s o\u00eddo hablar del storytelling m\u00e1s de una vez. Es un concepto muy presente en los \u00faltimos a\u00f1os, pero \u00bfqu\u00e9 utilidad puede tener el <strong>storytelling para un arquitecto que busca trabajo<\/strong>?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Algo debe de tener cuando se utiliza tanto y con tan buenos resultados por parte de empresas y personas en \u00e1mbitos muy diversos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Veamos cu\u00e1les son los ingredientes que hacen que la mezcla funcione y <strong>por qu\u00e9 deber\u00edas plantearte utilizarlo<\/strong> en tu b\u00fasqueda de empleo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#El_relato_en_la_historia_de_la_humanidad\">El relato en la historia de la humanidad<\/a><\/li><li><a href=\"#Ventajas_del_storytelling_para_un_arquitecto_que_busca_trabajo\">Ventajas del storytelling para un arquitecto que busca trabajo<\/a><\/li><li><a href=\"#En_que_ocasiones_usar_los_relatos\">\u00bfEn qu\u00e9 ocasiones usar los relatos?<\/a><\/li><li><a href=\"#Ingredientes_del_storytelling_para_un_arquitecto\">Ingredientes del storytelling para un arquitecto<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6031\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/storytelling-para-un-arquitecto-que-busca-empleo.jpg\" alt=\"Storytelling para un arquitecto\" width=\"1200\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/storytelling-para-un-arquitecto-que-busca-empleo.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/storytelling-para-un-arquitecto-que-busca-empleo-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/storytelling-para-un-arquitecto-que-busca-empleo-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/storytelling-para-un-arquitecto-que-busca-empleo-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"El_relato_en_la_historia_de_la_humanidad\"><strong>El relato en la historia de la humanidad<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">El storytelling, el relato, es una de las armas m\u00e1s poderosas de las personas para transmitir informaci\u00f3n. Para <strong>comunicar<\/strong>.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fstorytelling-para-un-arquitecto%2F&#038;text=El%20storytelling%20es%20una%20de%20las%20armas%20m%C3%A1s%20poderosas%20de%20las%20personas%20para%20comunicar%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">El storytelling es una de las armas m\u00e1s poderosas de las personas para comunicar #arquitectura #empleo <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fstorytelling-para-un-arquitecto%2F&#038;text=El%20storytelling%20es%20una%20de%20las%20armas%20m%C3%A1s%20poderosas%20de%20las%20personas%20para%20comunicar%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">El ser humano lo ha hecho continuamente desde el inicio de la especie.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Las leyendas, f\u00e1bulas, cuentos, epopeyas, mitos, etc., no s\u00f3lo se crearon para entretener. Tambi\u00e9n cumpl\u00edan con eficacia otras funciones, como preservar y transmitir el conocimiento antes de la escritura, crear emociones, cohesionar grupos, impactar, influir\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por algo se dice que un relato te mantiene pegado al asiento.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hay muchos ejemplos hist\u00f3ricos de <strong>relatos grandiosos<\/strong>: la Biblia, la Il\u00edada, el arte rupestre\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En la actualidad, <strong>el storytelling nos rodea<\/strong> en la publicidad y en muchas otras manifestaciones.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los maestros de esto en los \u00faltimos tiempos han sido los guionistas de Hollywood (al menos los de antes, ahora hay poco que salvar). El \u00e9xito del cine se basa en que es un storytelling tremendamente puro.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nos gustan tanto las historias que a veces contamos <strong>historias dentro de las historias<\/strong>. Los flashbacks, por ejemplo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En \u201c<em>El hombre que mat\u00f3 a Liberty Valance<\/em>\u201d casi toda la pel\u00edcula es un flashback. En \u201c<em>Memento<\/em>\u201d, se funden los flashbacks y se descompone el relato en peque\u00f1os relatos desordenados, replicando la sensaci\u00f3n que tiene el protagonista (un hombre que cada d\u00eda que despierta ha olvidado su vida).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfCu\u00e1les son <strong>las charlas m\u00e1s impactantes<\/strong> en TED? \u00c9chale un vistazo a \u00e9sta, que ya he enlazado en alguna ocasi\u00f3n. F\u00edjate c\u00f3mo transmite Ken Robinson lo que quiere transmitir a base de peque\u00f1os relatos, adem\u00e1s de con humor y acierto.<\/p>\n<p><iframe title=\"Sir Ken Robinson_Las escuelas matan la creatividad TED 2006\" width=\"1200\" height=\"900\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/nPB-41q97zg?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfHay alguna duda de que <strong>las personas nos llevamos bien con las historias<\/strong>?<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Ventajas_del_storytelling_para_un_arquitecto_que_busca_trabajo\"><strong>Ventajas del storytelling para un arquitecto que busca trabajo<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un relato te permite varias cosas a la hora de <strong>comunicar<\/strong>:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Despertar <strong>emociones<\/strong>. Es importante, las personas recordamos mucho mejor algo por c\u00f3mo nos ha hecho sentir.<\/li>\n<li>Lograr <strong>empat\u00eda<\/strong>. \u00bfNunca te has sentido identificado con el protagonista de una pel\u00edcula?<\/li>\n<li><strong>Impactar<\/strong>. Con el suspense, la sorpresa, el humor\u2026<\/li>\n<li>Hacerte <strong>memorable<\/strong>.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">Con el storytelling lo que vas a conseguir es <strong>potenciar tu comunicaci\u00f3n<\/strong>, darle una estructura y transmitir mejor lo que quieres transmitir. Y las personas que lo reciban lo van a recordar mejor.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Te vas a <strong>diferenciar<\/strong> de otros muchos candidatos, que es uno de los grandes objetivos de los que hablamos siempre.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fstorytelling-para-un-arquitecto%2F&#038;text=El%20storytelling%20te%20va%20a%20ayudar%20a%20diferenciarte%20de%20otros%20candidatos%20en%20tu%20b%C3%BAsqueda%20de%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">El storytelling te va a ayudar a diferenciarte de otros candidatos en tu b\u00fasqueda de #arquitectura #empleo <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fstorytelling-para-un-arquitecto%2F&#038;text=El%20storytelling%20te%20va%20a%20ayudar%20a%20diferenciarte%20de%20otros%20candidatos%20en%20tu%20b%C3%BAsqueda%20de%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"En_que_ocasiones_usar_los_relatos\"><strong>\u00bfEn qu\u00e9 ocasiones usar los relatos?<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">El campo de aplicaci\u00f3n del storytelling para un arquitecto que intenta conseguir un puesto es enorme.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De entrada, puedes construir tu <strong>relato personal<\/strong> para utilizarlo despu\u00e9s en una entrevista (\u201c<em>Cu\u00e9ntame un poco sobre ti<\/em>\u201d), en una web, en una carta de presentaci\u00f3n\u2026 Una s\u00edntesis de qui\u00e9n eres que incluya lo que ofreces.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fstorytelling-para-un-arquitecto%2F&#038;text=Puedes%20construir%20tu%20relato%20personal%20para%20utilizarlo%20en%20una%20entrevista%2C%20web%2C%20carta%20de%20presentaci%C3%B3n%E2%80%A6%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Puedes construir tu relato personal para utilizarlo en una entrevista, web, carta de presentaci\u00f3n\u2026 #arquitectura #empleo <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fstorytelling-para-un-arquitecto%2F&#038;text=Puedes%20construir%20tu%20relato%20personal%20para%20utilizarlo%20en%20una%20entrevista%2C%20web%2C%20carta%20de%20presentaci%C3%B3n%E2%80%A6%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tenemos pendiente un post dedicado al relato personal. Llegar\u00e1, ap\u00fantate a mi <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingemp322\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>newsletter<\/strong><\/a> y as\u00ed no se te pasar\u00e1.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes usar el storytelling para transmitir tu <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/propuesta-de-valor-empleo-de-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>propuesta de valor personal<\/strong><\/a> o tus <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/proposito-conseguir-empleo-de-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>valores y prop\u00f3sito<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n para relatar tus <strong>casos de \u00e9xito<\/strong> de manera ordenada, concisa, impactante y efectiva.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">O para explicar tus <strong>virtudes<\/strong>, tus <strong>defectos<\/strong>, tu <strong>manera de relacionarte con las personas<\/strong>, de enfrentarte a <strong>situaciones dif\u00edciles<\/strong>\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Imag\u00ednate la diferencia entre decir \u201c<em>Tengo una gran capacidad de trabajo en equipo<\/em>\u201d o contar una historia en la que lo hayas demostrado, con detalles, personas, descripci\u00f3n de situaciones, etc.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">O lo distinto que resulta decir \u201c<em>Logr\u00e9 X en una obra que hice en Y de esta manera<\/em>\u201d o relatar lo que ocurri\u00f3 con el problema inicial, lo que hiciste para resolverlo y el resultado, involucrando emociones, detalles humanos e informaci\u00f3n impactante.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfCu\u00e1l de las dos formas crees que resultar\u00e1 <strong>m\u00e1s cre\u00edble<\/strong>? \u00bfQu\u00e9\u00a0<strong>impactar\u00e1<\/strong> m\u00e1s? \u00bfCu\u00e1l <strong>recordar\u00e1 m\u00e1s<\/strong> la persona que tienes delante?<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Ingredientes_del_storytelling_para_un_arquitecto\"><strong>Ingredientes del storytelling para un arquitecto<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Bueno, \u00bfentonces te tienes que poner a escribir un gui\u00f3n? No, claro.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Simplemente, ten en cuenta que \u00e9ste <strong>es un recurso que puedes utilizar de muchas maneras<\/strong> y que puedes preparar previamente. Pero \u00bfc\u00f3mo? Algunos criterios:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>B\u00e1sate en <strong>experiencias propias<\/strong>. Por favor, no te lo inventes, la mentira en esto se huele a 80 km. de distancia.<\/li>\n<li>Utiliza una <strong>idea potente y sencilla<\/strong>. No quieras abarcar mucho.<\/li>\n<li>Vinc\u00falalo con <strong>emociones<\/strong>. Cu\u00e9ntalo coherentemente con esas emociones. Si lo haces como la protagonista de \u201c<em>Crep\u00fasculo<\/em>\u201d, m\u00e1s vale que ni lo intentes.<\/li>\n<li>Intenta que sea <strong>diferente<\/strong>, sorprendente, interesante, divertido\u2026 Usar el <strong>humor<\/strong> viene muy bien.<\/li>\n<li>Puedes a\u00f1adir alg\u00fan <strong>detalle tangencial<\/strong> que ayude a fijar la historia en la mente de la persona que te escucha. \u00bfTe has preguntado por qu\u00e9 en las pel\u00edculas de cat\u00e1strofes siempre hay un perro que no aporta demasiado a la historia m\u00e1s que algo de emoci\u00f3n (y que siempre se salva en medio del caos generalizado)?<\/li>\n<li>Transmite los <strong>ingredientes<\/strong> de tu propuesta de valor, valores, etc.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y cuando hayas preparado alguno de estos relatos, tampoco te pases con ellos. No querr\u00e1s estar en una entrevista de trabajo contando una historia tras otra, como el Abuelo Cebolleta.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Espero haberte convencido de la importancia del storytelling para un arquitecto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En <strong>pr\u00f3ximos posts<\/strong> veremos c\u00f3mo dise\u00f1arlo y veremos ejemplos de aplicaci\u00f3n en situaciones reales.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si no quieres perderte nada, ap\u00fantate <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingemp322\/\"><strong>aqu\u00ed<\/strong><\/a> y lo ir\u00e1s recibiendo todo en tu email.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes una megagu\u00eda muy completa para lograr trabajo en nuestro sector en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empleo-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>EMPLEO DE ARQUITECTO<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfHab\u00edas pensado en la aplicaci\u00f3n del storytelling para un arquitecto? \u00bfTe parece \u00fatil para tu caso? \u00bfCrees que tienes material en tu vida para elaborarlo?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3904\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"1\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65ccc0ba433fe0\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105ccc0ba433fe6\"] { border-radius: 2px; border-width: 0px; border-style: none; border-color: rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; float: none; z-index: 3; position: relative; display: block; max-width: 100%; width: 100%; margin-right: auto !important; margin-left: auto !important; }[data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; text-shadow: none; background-color: #db452e!important; background-image: none !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; font-size: 20px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05ccc0ba433fd5\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-position: 50% 50% !important; background-attachment: scroll !important; background-repeat: no-repeat !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15ccc0ba433fd9\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45ccc0ba433fde\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75ccc0ba433fe2\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55ccc0ba433fdf\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85ccc0ba433fe3\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25ccc0ba433fdb\"] { color: #db452e!important; font-size: 28px !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3904\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05ccc0ba433fd5\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15ccc0ba433fd9\"><p data-css=\"tve-u-25ccc0ba433fdb\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES CONSEGUIR EMPLEO <br>EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/p><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45ccc0ba433fde\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55ccc0ba433fdf\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65ccc0ba433fe0\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6812\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura\" data-id=\"6812\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75ccc0ba433fe2\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85ccc0ba433fe3\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\"><\/span><\/span><br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">MINIGU\u00cdA PARA LA PREPARACI\u00d3N DE ENTREVISTAS DE TRABAJO EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\" style=\"\" data-tcb_hover_state_parent=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingemp322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105ccc0ba433fe6\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El storytelling, el relato, es una herramienta de comunicaci\u00f3n tremendamente potente para un arquitecto que est\u00e1 inmerso en un proceso de b\u00fasqueda de empleo. Veamos por qu\u00e9 y en qu\u00e9 situaciones se puede utilizar (y c\u00f3mo).<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":6031,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[30],"tags":[65,66,45,140,16],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Importancia del storytelling para un arquitecto | ARQcoaching<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El storytelling para un arquitecto es una herramienta realmente \u00fatil en diversas situaciones de un proceso de b\u00fasqueda de trabajo. Veamos por qu\u00e9\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/storytelling-para-un-arquitecto\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Importancia del storytelling para un arquitecto que busca empleo\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"El storytelling para un arquitecto es una herramienta realmente \u00fatil en diversas situaciones de un proceso de b\u00fasqueda de trabajo. Veamos por qu\u00e9\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/storytelling-para-un-arquitecto-que-busca-empleo.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/storytelling-para-un-arquitecto\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/storytelling-para-un-arquitecto-que-busca-empleo.jpg\",\"width\":1200,\"height\":800,\"caption\":\"Storytelling para un arquitecto\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/storytelling-para-un-arquitecto\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/storytelling-para-un-arquitecto\/\",\"name\":\"Importancia del storytelling para un arquitecto | ARQcoaching\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/storytelling-para-un-arquitecto\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2018-09-11T06:30:23+00:00\",\"dateModified\":\"2019-08-06T22:24:02+00:00\",\"description\":\"El storytelling para un arquitecto es una herramienta realmente \\u00fatil en diversas situaciones de un proceso de b\\u00fasqueda de trabajo. Veamos por qu\\u00e9\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/storytelling-para-un-arquitecto\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/storytelling-para-un-arquitecto\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/storytelling-para-un-arquitecto\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"LA IMPORTANCIA DEL STORYTELLING PARA UN ARQUITECTO\",\"datePublished\":\"2018-09-11T06:30:23+00:00\",\"dateModified\":\"2019-08-06T22:24:02+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/storytelling-para-un-arquitecto\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/storytelling-para-un-arquitecto\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"empleabilidad,entrevistas,propuesta de valor,storytelling,valores\",\"articleSection\":\"empleo\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/storytelling-para-un-arquitecto\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6029"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6029"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6029\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8649,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6029\/revisions\/8649"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6031"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6029"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6029"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6029"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}