{"id":6770,"date":"2018-11-06T08:30:52","date_gmt":"2018-11-06T06:30:52","guid":{"rendered":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=6770"},"modified":"2020-03-11T21:57:48","modified_gmt":"2020-03-11T19:57:48","slug":"estudiar-arquitectura","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estudiar-arquitectura\/","title":{"rendered":"\u00bfESTUDIAR ARQUITECTURA HOY? TENDENCIAS QUE PUEDEN HACER QUE MEREZCA LA PENA"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfVale la pena <strong>estudiar arquitectura\u00a0<\/strong>hoy?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ya van unas cuantas veces que me han hecho esa pregunta, y yo suelo responder con un \u201c<em>depende<\/em>\u201d. \u00daltimamente me relaciono bastante con Galicia, y creo que algo se me est\u00e1 pegando. \ud83d\ude42<\/p>\n<p><iframe title=\"\u00bfEstudiar arquitectura hoy? Algunas tendencias que pueden hacer que merezca la pena\" width=\"1200\" height=\"675\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Urx3a0s7s9s?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La exigencia de la carrera de arquitectura, vocaci\u00f3n, habilidades, salidas profesionales en arquitectura, la profesi\u00f3n en el futuro\u2026 Hay muchas cosas que se pueden considerar para responder la pregunta de si tiene futuro estudiar arquitectura, as\u00ed que vamos a hacer un peque\u00f1o recorrido por todas ellas para que tomes la <strong>decisi\u00f3n con plena conciencia<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hacia el final del post te pongo tambi\u00e9n algunas <strong>tendencias de futuro\u00a0<\/strong>que se van vislumbrando para la profesi\u00f3n y que se alejan un tanto de la idea tradicional del arquitecto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Estudiar arquitectura es una experiencia vital\u00a0<\/strong>que no te dejar\u00e1 indiferente, y si lo haces le vas a dedicar mucho tiempo y recursos. Conviene pensar si te va a merecer la pena.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Que_necesitas_para_estudiar_arquitectura\">\u00bfQu\u00e9 necesitas para estudiar arquitectura?<\/a><\/li><li><a href=\"#Que_te_vas_a_encontrar_en_la_carrera_de_arquitectura\">\u00bfQu\u00e9 te vas a encontrar en la carrera de arquitectura?<\/a><\/li><li><a href=\"#Que_hay_de_cierto_en_esos_mitos_sobre_la_vida_del_arquitecto\">\u00bfQu\u00e9 hay de cierto en esos mitos sobre la vida del arquitecto?<\/a><\/li><li><a href=\"#Como_es_la_vida_laboral_de_un_profesional_de_la_arquitectura\">\u00bfC\u00f3mo es la vida laboral de un profesional de la arquitectura?<\/a><ul><li><a href=\"#_Practicas_en_el_estudio_de_arquitectura\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Pr\u00e1cticas en el estudio de arquitectura<\/a><\/li><li><a href=\"#_Profesional_por_cuenta_ajena_trabajando_en_otro_estudio_de_arquitectura\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Profesional por cuenta ajena, trabajando en otro estudio de arquitectura<\/a><\/li><li><a href=\"#_Profesional_autonomo_montando_un_estudio_propio\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Profesional aut\u00f3nomo, montando un estudio propio<\/a><\/li><li><a href=\"#_No_siempre_es_asi_tras_la_carrera_de_arquitectura\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 No siempre es as\u00ed tras la carrera de arquitectura<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#Otras_maneras_de_ser_arquitecto_Algunas_tendencias\">Otras maneras de ser arquitecto. Algunas tendencias<\/a><\/li><li><a href=\"#En_resumen_argumentos_en_contra_de_estudiar_arquitectura\">En resumen, argumentos en contra de estudiar arquitectura<\/a><\/li><li><a href=\"#Y_ahora_argumentos_a_favor_de_estudiar_arquitectura\">Y ahora, argumentos a favor de estudiar arquitectura<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6763\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/estudiar-arquitectura.jpg\" alt=\"Estudiar arquitectura\" width=\"1200\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/estudiar-arquitectura.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/estudiar-arquitectura-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/estudiar-arquitectura-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/estudiar-arquitectura-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Que_necesitas_para_estudiar_arquitectura\"><strong>\u00bfQu\u00e9 necesitas para estudiar arquitectura?<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">De entrada, muchos te dir\u00e1n que necesitas una gran <strong>vocaci\u00f3n<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es parcialmente cierto, la arquitectura suele ser una profesi\u00f3n vocacional. El problema es que a los 18 a\u00f1os muchas personas no han encontrado esa vocaci\u00f3n. <strong>No es obligatorio tenerla<\/strong>.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Festudiar-arquitectura%2F&#038;text=La%20%23arquitectura%20es%20una%20profesi%C3%B3n%20vocacional%2C%20el%20problema%20es%20que%20a%20los%2018%20a%C3%B1os%20muchas%20personas%20no%20han%20encontrado%20una%20vocaci%C3%B3n%20%23educaci%C3%B3n&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">La #arquitectura es una profesi\u00f3n vocacional, el problema es que a los 18 a\u00f1os muchas personas no han encontrado una vocaci\u00f3n #educaci\u00f3n <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Festudiar-arquitectura%2F&#038;text=La%20%23arquitectura%20es%20una%20profesi%C3%B3n%20vocacional%2C%20el%20problema%20es%20que%20a%20los%2018%20a%C3%B1os%20muchas%20personas%20no%20han%20encontrado%20una%20vocaci%C3%B3n%20%23educaci%C3%B3n&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si quieres ser arquitecto de manera vocacional, mucho mejor. Si no, tambi\u00e9n puedes serlo y convertirte en un gran profesional.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Eso s\u00ed, necesitas <strong>que la profesi\u00f3n te guste\u00a0<\/strong>(no s\u00f3lo lo que se estudia en la carrera de arquitectura, que suele ser diferente al ejercicio profesional), y para ello debes averiguar qu\u00e9 es la profesi\u00f3n exactamente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En este post encontrar\u00e1s muchas de las\u00a0<strong>cosas a las que se dedica un arquitecto<\/strong>, pero no est\u00e1 de m\u00e1s que hables con alguno de ellos que lleve unos a\u00f1itos ejerciendo para que te d\u00e9 su visi\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por otro lado, cuando dije que quer\u00eda estudiar arquitectura todo el mundo me dec\u00eda que lo m\u00e1s importante es saber <strong>dibujar<\/strong>. Pues tampoco, dibujar es importante, pero se aprende.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tendr\u00edas que ver mis primeras estatuas; parec\u00edan cubistas. Sin embargo luego acab\u00e9 haciendo algunos dibujos bastante chulos. Se los regal\u00e9 a una novia que ten\u00eda y no me abandon\u00f3, al menos inmediatamente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Creo que s\u00ed <strong>es necesario<\/strong>:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Que te guste <strong>crear<\/strong>. La creatividad es fundamental en la carrera de arquitectura y la profesi\u00f3n.<\/li>\n<li>Que disfrutes <strong>trabajando en equipo<\/strong>. Olvida la imagen del arquitecto solitario, no funciona.<\/li>\n<li><strong>Curiosidad<\/strong>. Te sorprender\u00e1s investigando por tu cuenta aparte de lo que te ense\u00f1en en la carrera de arquitectura, y te pasar\u00e1s toda tu vida profesional aprendiendo cosas como estructuras, instalaciones, arquitectura legal&#8230;<\/li>\n<li><strong>Resiliencia<\/strong>. La universidad y la vida laboral son una carrera de fondo llena de obst\u00e1culos. Caer\u00e1s y tendr\u00e1s que levantarte.<\/li>\n<\/ul>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Que_te_vas_a_encontrar_en_la_carrera_de_arquitectura\"><strong>\u00bfQu\u00e9 te vas a encontrar en la carrera de arquitectura?<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puede que oigas que estudiar arquitectura equivale al <strong>entrenamiento de los Navy Seals\u00a0<\/strong>y que es un proceso de forja de profesionales de acero.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En parte es cierto. Terminar la carrera de arquitectura\u00a0<strong>es duro<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Yo hice todav\u00eda el plan del setentaytantos (el \u00faltimo a\u00f1o antes de entrar Bolonia), y era una salvajada. 6 a\u00f1os + PFC, miles de horas, asignaturas complej\u00edsimas\u2026 El <strong>plan actual\u00a0<\/strong>del grado de arquitectura y master\u00a0tambi\u00e9n es dif\u00edcil. Ahora incluso hay quien me pregunta por estudiar arquitectura a distancia.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Festudiar-arquitectura%2F&#038;text=La%20carrera%20de%20%23arquitectura%20se%20asemeja%20en%20algunos%20aspectos%20al%20entrenamiento%20de%20los%20Navy%20Seals%20%23educaci%C3%B3n&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">La carrera de #arquitectura se asemeja en algunos aspectos al entrenamiento de los Navy Seals #educaci\u00f3n <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Festudiar-arquitectura%2F&#038;text=La%20carrera%20de%20%23arquitectura%20se%20asemeja%20en%20algunos%20aspectos%20al%20entrenamiento%20de%20los%20Navy%20Seals%20%23educaci%C3%B3n&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aparte de lo obvio, la carrera de arquitectura\u00a0<strong>se complica\u00a0<\/strong>por algunos aspectos:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Hay asignaturas que exigen <strong>mucho tiempo<\/strong>. No s\u00f3lo estudiar, sino dibujar, hacer maquetas, pensar propuestas\u2026 Eso te obliga s\u00ed o s\u00ed a estar much\u00edsimas horas con las manos ocupadas, m\u00e1s all\u00e1 de lo r\u00e1pido que seas estudiando.<\/li>\n<li>Algunas requieren <strong>propuestas creativas<\/strong>, y muchas veces como alumno no entiendes el criterio de los profesores para valorarlas. Recuerdo un problema que tuve con una entrega de proyectos por el \u201ccar\u00e1cter tel\u00farico\u201d de mi edificio.<\/li>\n<li>Adem\u00e1s de la creatividad, te tienen que gustar asignaturas m\u00e1s te\u00f3ricas relacionadas con las humanidades y otras muy t\u00e9cnicas, desde matem\u00e1ticas hasta construcci\u00f3n o estructuras. Es una <strong>formaci\u00f3n generalista\u00a0<\/strong>que abarca un gran abanico de temas.<\/li>\n<li>La\u00a0<strong>carga de trabajo\u00a0<\/strong>es enorme.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ah, y te <strong>gastar\u00e1s dinero<\/strong>. No son unos estudios universitarios baratos, necesitar\u00e1s materiales, equipo inform\u00e1tico, etc. Por eso en algunos casos encontrar\u00e1s personas que se dedican a estudiar arquitectura y trabajar al mismo tiempo. Una locura.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es fundamental la <strong>resiliencia\u00a0<\/strong>que te comento m\u00e1s arriba. Yo acab\u00e9 a curso por a\u00f1o, y creo que el principal motivo (adem\u00e1s de trabaj\u00e1rmelo mucho) fue que desde el minuto cero me lo tom\u00e9 como un marat\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No me desesper\u00e9 cuando las cosas iban mal ni intent\u00e9 correr. Dej\u00e9 alguna asignatura para Septiembre para no desbordarme.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pero vi a bastantes compa\u00f1eros que <strong>abandonaron a medias<\/strong>, decepcionados o quemados.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-7933 size-full\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/estudiar-arquitectura-Navy-Seals.jpg\" alt=\"estudiar arquitectura Navy Seals\" width=\"1200\" height=\"719\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/estudiar-arquitectura-Navy-Seals.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/estudiar-arquitectura-Navy-Seals-300x180.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/estudiar-arquitectura-Navy-Seals-768x460.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/estudiar-arquitectura-Navy-Seals-1024x614.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Que_hay_de_cierto_en_esos_mitos_sobre_la_vida_del_arquitecto\"><strong>\u00bfQu\u00e9 hay de cierto en esos mitos sobre la vida del arquitecto?<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para saber si tiene futuro estudiar arquitectura, vale la pena que sepas c\u00f3mo es la vida del arquitecto. Bueno, no es como la que ves en las <strong>pel\u00edculas<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hace poco vi una con Richard Gere (un gal\u00e1n de los 80 y 90) en plan <strong>arquitecto estrella de Rock<\/strong>. Ten\u00eda mucho dinero, poder y reputaci\u00f3n, varias novias\u2026 Se pasaba el d\u00eda mirando una maqueta de su nuevo proyecto y filosofando a base de frases de esas de las galletitas de la suerte.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">(Por cierto, \u00bfpor qu\u00e9 no se suelen hacer <strong>pel\u00edculas protagonizadas por arquitectas<\/strong>?)<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Algunos mitos\u00a0<\/strong>sobre el arquitecto:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Mucho\u00a0<strong>dinero<\/strong>. No suele ser cierto en estos tiempos que corren. S\u00f3lo unos pocos arquitectos lo logran.<\/li>\n<li><strong>Estrella de Rock<\/strong>. Nuevamente, s\u00f3lo unos pocos. La profesi\u00f3n va m\u00e1s hacia la colaboraci\u00f3n y el trabajo en equipo, como dec\u00eda m\u00e1s arriba.<\/li>\n<li><strong>Reputaci\u00f3n<\/strong>. Falso. Aparte de unos pocos, la mayor\u00eda de los arquitectos (incluso algunos muy buenos) son poco conocidos, y a veces poco valorados.<\/li>\n<li><strong>Genios creativos<\/strong>. No. Necesitas crear, s\u00ed, pero gran parte de tu tiempo la vas a pasar haciendo tareas de gesti\u00f3n o repetitivas.<\/li>\n<li>Mucho\u00a0<strong>poder\u00a0<\/strong><strong>para tomar decisiones<\/strong>. S\u00f3lo pocas veces, y curiosamente suelen ser las decisiones dif\u00edciles.<\/li>\n<li>Much@s novi@s. Eso no depende de que seas arquitecto, cr\u00e9eme. \ud83d\ude42<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sin embargo, hay cosas que no salen en las pel\u00edculas y que <strong>s\u00ed molan<\/strong>: poder crear espacios, conocer gente interesante, poner un grano de arena para mejorar la vida de las personas\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9sas son muy buenas razones para estudiar arquitectura.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Festudiar-arquitectura%2F&#038;text=La%20vida%20del%20arquitecto%20no%20es%20como%20la%20ves%20en%20las%20pel%C3%ADculas%20%23arquitectura%20%23educaci%C3%B3n&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">La vida del arquitecto no es como la ves en las pel\u00edculas #arquitectura #educaci\u00f3n <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Festudiar-arquitectura%2F&#038;text=La%20vida%20del%20arquitecto%20no%20es%20como%20la%20ves%20en%20las%20pel%C3%ADculas%20%23arquitectura%20%23educaci%C3%B3n&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Como_es_la_vida_laboral_de_un_profesional_de_la_arquitectura\"><strong>\u00bfC\u00f3mo es la vida laboral de un profesional de la arquitectura?<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">La respuesta es: <strong>depende de qu\u00e9 profesional<\/strong>. Hay tantas maneras de enfocar la profesi\u00f3n como personas. Las salidas profesionales en arquitectura son m\u00e1s numerosas de lo que parece.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sin embargo, hay algunas trayectorias t\u00edpicas que se repiten. Tomemos por ejemplo la de Armando Casas.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Practicas_en_el_estudio_de_arquitectura\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Pr\u00e1cticas en el estudio de arquitectura<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Armando decide estudiar arquitectura, y tras algunos a\u00f1os muy duros acaba de terminar su grado en estudios de arquitectura y master (ha estado de Erasmus en Madagascar). Una vez acabados los estudios universitarios, empieza a <strong>trabajar en pr\u00e1cticas\u00a0<\/strong>en el estudio de un amigo de su t\u00edo con el objetivo de aprender.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Al principio <strong>no entiende nada<\/strong>. Presupuestos, plazos, pliegos de condiciones\u2026 \u00bfCu\u00e1ndo nos ponemos a dise\u00f1ar como en la Escuela?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como Armando es avispado va aprendiendo algunos aspectos de la profesi\u00f3n mediante la <strong>observaci\u00f3n<\/strong>, porque nadie en el estudio le ense\u00f1a nada (aunque tiene un contrato en pr\u00e1cticas).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Normalmente pasa muuuuchas horas <strong>dibujando\u00a0<\/strong>con el ordenador, y ocasionalmente le env\u00edan a medir alg\u00fan local comercial. Le toca \u00abllevar las redes sociales\u00bb e imprimir planos para llevarlos al Colegio de Arquitectos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La <strong>obra\u00a0<\/strong>ni pisarla.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De <strong>retribuci\u00f3n\u00a0<\/strong>mejor ni hablamos. Le da para pagar el transporte y las comidas que tiene que hacer fuera de casa, y poco m\u00e1s. Igual hubiera sido mejor establecerse como arquitecto aut\u00f3nomo.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Profesional_por_cuenta_ajena_trabajando_en_otro_estudio_de_arquitectura\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Profesional por cuenta ajena, trabajando en otro estudio de arquitectura<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tras un par de a\u00f1os en pr\u00e1cticas, en el estudio le proponen seguir contando con \u00e9l pero todav\u00eda con otro contrato en pr\u00e1cticas. Armando no lo ve bien. Despu\u00e9s de estudiar arquitectura, salir de la universidad y haber trabajado mucho durante dos a\u00f1os cree que ya puede tener la condici\u00f3n de profesional.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tiene suerte y hace las cosas bien, y as\u00ed <strong>consigue que le contraten\u00a0<\/strong>en otro estudio, esta vez con un contrato \u201cde verdad\u201d para 6 meses.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Las condiciones, sin embargo, no son mucho mejores. Armando <strong>es mileurista<\/strong>, pero al menos ya no est\u00e1 en pr\u00e1cticas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Su trabajo tampoco difiere mucho del que hac\u00eda en el otro estudio, aunque ahora alguna vez puede salir de la oficina para visitar alguna obra o reunirse con alg\u00fan cliente. De vez en cuando le dejan dise\u00f1ar, construir y modificar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aqu\u00ed <strong>puede aprender m\u00e1s<\/strong>, porque tiene la suerte de dar con un compa\u00f1ero delineante muy veterano con buena voluntad que encuentra ratos para explicarle cosas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tras 3 a\u00f1os trabajando mucho, Armando reclama mejores condiciones a su jefe y alguna responsabilidad m\u00e1s para <strong>crecer como profesional<\/strong>. Pero la respuesta que obtiene es \u201cno\u201d.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No hay forma de participar en la fase de ideaci\u00f3n de los proyectos, ni responsabilizarse de obras de principio a fin, ni llevar la relaci\u00f3n con los clientes, ni hacer la direcci\u00f3n de las obras regularmente. Nada que tenga inter\u00e9s.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Profesional_autonomo_montando_un_estudio_propio\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Profesional aut\u00f3nomo, montando un estudio propio<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Al cabo de un tiempo, como Armando ve que tiene <strong>un techo\u00a0<\/strong>en el estudio, que su sueldo no sube, que ya no puede aprender nada nuevo y que no lograr\u00e1 desarrollar la parte que m\u00e1s le gusta de su profesi\u00f3n, decide dar el salto y ponerse por su cuenta.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como hemos dicho es avispado, as\u00ed que antes de abandonar su trabajo decide empezar a planificar y preparar el cambio para tener <strong>su propio negocio<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sin embargo, ahora se da cuenta de <strong>algunas dificultades\u00a0<\/strong>que no ten\u00eda previstas:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Armando no sabe <strong>c\u00f3mo buscar y conseguir clientes<\/strong>. Nadie le ha ense\u00f1ado nada de estrategia, ni de marketing, ni de ventas.<\/li>\n<li>No tiene conocimientos sobre c\u00f3mo <strong>gestionar su dinero\u00a0<\/strong>ni llevar la direcci\u00f3n financiera de su negocio.<\/li>\n<li>Todav\u00eda tiene algunas <strong>lagunas puramente t\u00e9cnicas\u00a0<\/strong>que no sabe c\u00f3mo afrontar, y eso le crea algunas inseguridades.<\/li>\n<li>No tiene <strong>obra construida\u00a0<\/strong>que pueda ense\u00f1ar a posibles clientes para empezar.<\/li>\n<li>Hay much\u00edsimas cosas sobre <strong>gesti\u00f3n\u00a0<\/strong>que no sabe, sobre todo temas de papeleos.<\/li>\n<li>Conoce a <strong>algunas personas\u00a0<\/strong>del mundillo con las que se ha relacionado durante estos a\u00f1os, pero se da cuenta de que con eso no es suficiente.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como Armando es (repito) avispado, <strong>saldr\u00e1 adelante\u00a0<\/strong>y finalmente lograr\u00e1 tener un estudio de arquitectura propio que funcionar\u00e1 m\u00e1s o menos bien.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pero esto <strong>le costar\u00e1 much\u00edsimo esfuerzo\u00a0<\/strong>y pedir la ayuda de muchas personas. Habr\u00e1 momentos muy dif\u00edciles que tendr\u00e1 que superar, estr\u00e9s, preocupaciones y sinsabores, meses sin clientes&#8230;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sin embargo tambi\u00e9n lograr\u00e1 hacer <strong>lo que m\u00e1s le gusta\u00a0<\/strong>(crear espacios y edificios), aunque el dise\u00f1o ocupar\u00e1 solamente una m\u00ednima parte de su tiempo.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_No_siempre_es_asi_tras_la_carrera_de_arquitectura\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 No siempre es as\u00ed tras la carrera de arquitectura<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Naturalmente, esto es s\u00f3lo un caso t\u00edpico que se repite bastante.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Muchas veces <strong>es diferente<\/strong>. A veces es m\u00e1s r\u00e1pido, a veces m\u00e1s lento. El camino puede ser m\u00e1s largo o m\u00e1s corto. Est\u00e1 la opci\u00f3n de emigrar, la de dedicarse a la investigaci\u00f3n o la de ser funcionario. Hay mil maneras de ser arquitecto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vamos a ver en el punto siguiente algunas que empiezan a despuntar y que parece que marcan tendencia de cara al futuro.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Proceden casi siempre de la hibridaci\u00f3n con otras profesiones y la <strong>colaboraci\u00f3n\u00a0<\/strong>en equipos multidisciplinares.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Festudiar-arquitectura%2F&#038;text=Hay%20muchas%20maneras%20de%20ser%20arquitecto%2C%20y%20algunas%20que%20empiezan%20a%20despuntar%20proceden%20de%20la%20hibridaci%C3%B3n%20con%20otras%20profesiones%20%23arquitectura%20%23educaci%C3%B3n&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Hay muchas maneras de ser arquitecto, y algunas que empiezan a despuntar proceden de la hibridaci\u00f3n con otras profesiones #arquitectura #educaci\u00f3n <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Festudiar-arquitectura%2F&#038;text=Hay%20muchas%20maneras%20de%20ser%20arquitecto%2C%20y%20algunas%20que%20empiezan%20a%20despuntar%20proceden%20de%20la%20hibridaci%C3%B3n%20con%20otras%20profesiones%20%23arquitectura%20%23educaci%C3%B3n&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Otras_maneras_de_ser_arquitecto_Algunas_tendencias\"><strong>Otras maneras de ser arquitecto. Algunas tendencias<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como hemos dicho la formaci\u00f3n del arquitecto es generalista. Adem\u00e1s, adquirimos algunas <strong>destrezas\u00a0<\/strong>al estudiar arquitectura (creatividad, visi\u00f3n global, capacidad de an\u00e1lisis, organizaci\u00f3n) que nos ayudan en infinidad de tareas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esto quiere decir que, partiendo de ese concepto tradicional generalista de la profesi\u00f3n del arquitecto, podemos llegar a <strong>especializarnos\u00a0<\/strong>en campos m\u00e1s concretos o a ejercer labores diferentes o incluso mixtas con otros profesionales.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hay otras <strong>maneras de ser arquitecto<\/strong>. Algunos ejemplos:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li><strong>An\u00e1lisis de datos<\/strong>. Como habr\u00e1s o\u00eddo, los datos son el petr\u00f3leo del siglo XXI. El an\u00e1lisis de grandes cantidades de datos est\u00e1 empezando a utilizarse en arquitectura. En estos casos, un arquitecto con conocimientos para manejar datos es muy valioso.<\/li>\n<li><strong>Consultor<\/strong>, por ejemplo en espacios de trabajo. Las oficinas se humanizan, cuidan del bienestar de las personas para lograr una mayor productividad. Un arquitecto que se dedique a esto utiliza sus conocimientos, adem\u00e1s de conceptos procedentes de la psicolog\u00eda y neurociencia para optimizar esos espacios.<\/li>\n<li><strong>Gesti\u00f3n<\/strong>. Los arquitectos estamos muy capacitados para acometer labores de gesti\u00f3n, desde gesti\u00f3n de proyectos hasta puestos directivos en las empresas. Nuestra visi\u00f3n global y estructurada nos ayuda, adem\u00e1s de otras cualidades.<\/li>\n<li><strong>Sostenibilidad<\/strong>. Si quieres cuidar el medio ambiente, el equilibrio econ\u00f3mico o social, la arquitectura es un buen lugar desde el cual hacerlo. Los arquitectos sabemos de esto, y adem\u00e1s estamos involucrados en actuaciones que tienen impacto y suponen una verdadera diferencia.<\/li>\n<li><strong>Integraci\u00f3n con la tecnolog\u00eda<\/strong>. Internet de las cosas, impresi\u00f3n 3D, BIM, dise\u00f1o param\u00e9trico\u2026<\/li>\n<li><strong>El arquitecto soci\u00f3logo<\/strong>. Dise\u00f1ar la ciudad o buscar nuevas tipolog\u00edas arquitect\u00f3nicas puede tener un gran impacto en las personas y la sociedad.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como ves, las opciones son m\u00faltiples y de inter\u00e9s. Yo mismo soy arquitecto y me dedico a lo que me dedico, y me gusta mucho.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-7935 size-full\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/estudiar-arquitectura-tendencias.jpg\" alt=\"estudiar arquitectura tendencias\" width=\"1200\" height=\"1027\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/estudiar-arquitectura-tendencias.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/estudiar-arquitectura-tendencias-300x257.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/estudiar-arquitectura-tendencias-768x657.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/estudiar-arquitectura-tendencias-1024x876.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"En_resumen_argumentos_en_contra_de_estudiar_arquitectura\"><strong>En resumen, argumentos en contra de estudiar arquitectura<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">A mi juicio, \u00e9stas son las principales\u00a0<strong>razones para no estudiar arquitectura\u00a0<\/strong>(ver\u00e1s que no tienen demasiado que ver con la carrera de arquitectura en s\u00ed):<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>La profesi\u00f3n est\u00e1 en <strong>horas bajas\u00a0<\/strong>y con pocas perspectivas de recuperaci\u00f3n. La historia de Armando puede servirte de testimonio de c\u00f3mo es la vida del arquitecto.<\/li>\n<li>Somos muchos arquitectos y ahora mismo <strong>no hay trabajo para todos<\/strong>, al menos si nos referimos a la profesi\u00f3n tradicional.<\/li>\n<li>El 25% de los arquitectos en Espa\u00f1a ganan <strong>menos de 1.000 \u20ac al mes<\/strong>.<\/li>\n<li>Es una profesi\u00f3n estresante, con un grado de <strong>responsabilidad\u00a0<\/strong>enorme y muy expuesta al conflicto con las personas.<\/li>\n<li>La\u00a0<strong>competencia\u00a0<\/strong>es feroz. Y hay poca solidaridad entre compa\u00f1eros.<\/li>\n<li>Olv\u00eddate de ser <strong>Richard Gere\u00a0<\/strong>con coches deportivos, dinero, novias, reconocimiento, o influencer en las redes sociales\u2026 Eso s\u00f3lo lo consiguen algunos y no tiene nada que ver con ser arquitecto.<\/li>\n<\/ul>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Y_ahora_argumentos_a_favor_de_estudiar_arquitectura\"><strong>Y ahora, argumentos a favor de estudiar arquitectura<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para acabar en alto, <strong>lo mejor<\/strong>. Por estas cosas s\u00ed tiene futuro estudiar arquitectura:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>La parte bonita de la profesi\u00f3n es\u2026 <strong>muy bonita<\/strong>.<\/li>\n<li>Puedes llegar a tener <strong>impacto real\u00a0<\/strong>en la vida de las personas y mejorarla.<\/li>\n<li>Desde un punto de vista <strong>intelectual<\/strong>, es una profesi\u00f3n fascinante. Arte, t\u00e9cnica, ciencia\u2026 Puedes aprender siempre.<\/li>\n<li>Poder crear edificios que <strong>se construyen y permanecen\u00a0<\/strong>es fant\u00e1stico.<\/li>\n<li>La formaci\u00f3n te da muchas <strong>competencias y habilidades\u00a0<\/strong>muy \u00fatiles m\u00e1s all\u00e1 de los conocimientos puramente t\u00e9cnicos, incluso para dedicarte a otras cosas de forma profesional.<\/li>\n<li>Trabajar\u00e1s en equipos multidisciplinares y conocer\u00e1s <strong>gente interesante\u00a0<\/strong>en ellos y entre tus clientes.<\/li>\n<li>Los arquitectos espa\u00f1oles estamos muy bien <strong>considerados en el extranjero<\/strong>.<\/li>\n<li>La arquitectura tiene algunas <strong>salidas m\u00e1s all\u00e1\u00a0<\/strong>de la profesi\u00f3n tradicional.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y bueno, lo de l@s novi@s y el dinero no lo descartes. Que se puede. Conozco a personas que lo han logrado. \ud83d\ude42<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Festudiar-arquitectura%2F&#038;text=Aqu%C3%AD%20tienes%20algunos%20argumentos%20a%20favor%20y%20en%20contra%20de%20estudiar%20%23arquitectura%20%23educaci%C3%B3n&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Aqu\u00ed tienes algunos argumentos a favor y en contra de estudiar #arquitectura #educaci\u00f3n <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Festudiar-arquitectura%2F&#038;text=Aqu%C3%AD%20tienes%20algunos%20argumentos%20a%20favor%20y%20en%20contra%20de%20estudiar%20%23arquitectura%20%23educaci%C3%B3n&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes mucha m\u00e1s informaci\u00f3n, posts, recursos y herramientas para mejorar tu desempe\u00f1o en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/desarrollo-personal-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>DESARROLLO PERSONAL DEL ARQUITECTO<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfC\u00f3mo se te queda el cuerpo despu\u00e9s de leer el post? \u00bfTienes ganas de estudiar arquitectura? \u00bfEst\u00e1s en plenos estudios universitarios de la carrera de arquitectura?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3979\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"8\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65f7733422c7e7\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105f7733422c7ec\"] { border-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; min-width: 100% !important; }[data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05f7733422c7dd\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15f7733422c7e0\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45f7733422c7e4\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75f7733422c7e8\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55f7733422c7e6\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85f7733422c7e9\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115f7733422c7ed\"] { font-size: 24px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25f7733422c7e2\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3979\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05f7733422c7dd\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15f7733422c7e0\"><h4 style=\"text-align: center;\" data-css=\"tve-u-25f7733422c7e2\" class=\"\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45f7733422c7e4\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55f7733422c7e6\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65f7733422c7e7\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6807\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura.png\" style=\"\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura\" data-id=\"6807\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75f7733422c7e8\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85f7733422c7e9\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">GU\u00cdA PARA LA ESPECIALIZACI\u00d3N DEL ARQUITECTO<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\" style=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recursos-gratuitos\/guia-para-la-especializacion-en-la-arquitectura-er\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105f7733422c7ec\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115f7733422c7ed\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Estudiar arquitectura es una experiencia vital intensa que requiere mucho esfuerzo. \u00bfMerece la pena hacerlo hoy tal y como est\u00e1n las cosas? Aqu\u00ed tienes los pros y los contras, y algunas tendencias que te pueden ayudar a decidirte.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":6763,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20],"tags":[83,7,48,73,97,27],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00bfEstudiar arquitectura hoy? Tendencias que hacen que merezca la pena<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Estudiar arquitectura es una aventura vital intensa. Antes de meterte en la carrera de arquitectura, es necesario saber los pros y los contras para decidir\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estudiar-arquitectura\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"\u00bfEstudiar arquitectura hoy? Tendencias que hacen que merezca la pena\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Estudiar arquitectura es una aventura vital intensa. Antes de meterte en la carrera de arquitectura, es necesario saber los pros y los contras para decidir\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/estudiar-arquitectura.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"11 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estudiar-arquitectura\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/estudiar-arquitectura.jpg\",\"width\":1200,\"height\":800,\"caption\":\"Estudiar arquitectura\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estudiar-arquitectura\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estudiar-arquitectura\/\",\"name\":\"\\u00bfEstudiar arquitectura hoy? Tendencias que hacen que merezca la pena\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estudiar-arquitectura\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2018-11-06T06:30:52+00:00\",\"dateModified\":\"2020-03-11T19:57:48+00:00\",\"description\":\"Estudiar arquitectura es una aventura vital intensa. Antes de meterte en la carrera de arquitectura, es necesario saber los pros y los contras para decidir\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estudiar-arquitectura\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estudiar-arquitectura\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estudiar-arquitectura\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"\\u00bfESTUDIAR ARQUITECTURA HOY? TENDENCIAS QUE PUEDEN HACER QUE MEREZCA LA PENA\",\"datePublished\":\"2018-11-06T06:30:52+00:00\",\"dateModified\":\"2020-03-11T19:57:48+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estudiar-arquitectura\/#webpage\"},\"commentCount\":25,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estudiar-arquitectura\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"autoconocimiento,creatividad,efectividad personal,innovaci\\u00f3n,motivaci\\u00f3n,profesi\\u00f3n\",\"articleSection\":\"personal\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estudiar-arquitectura\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6770"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6770"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6770\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9178,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6770\/revisions\/9178"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6763"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6770"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6770"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6770"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}