{"id":7483,"date":"2019-02-26T08:30:10","date_gmt":"2019-02-26T07:30:10","guid":{"rendered":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=7005"},"modified":"2019-08-24T15:55:50","modified_gmt":"2019-08-24T13:55:50","slug":"curriculum-arquitecto","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/curriculum-arquitecto\/","title":{"rendered":"C\u00d3MO DISE\u00d1AR TU CURR\u00cdCULUM DE ARQUITECTO PARA MAXIMIZAR TUS POSIBILIDADES"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Saber dise\u00f1ar un <strong>curr\u00edculum de arquitecto\u00a0<\/strong>sigue siendo necesario en los procesos de selecci\u00f3n actuales, desgraciadamente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y digo desgraciadamente porque como te cont\u00e9 en <a href=\"https:\/\/www.arquiparados.com\/t711-como-elaborar-el-cv-para-un-arquitecto\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\"><strong>este post en Arquiparados<\/strong><\/a>\u00a0el paradigma de la selecci\u00f3n est\u00e1 cambiando, y poco a poco el CV de arquitecto va mutando hacia un ecosistema m\u00e1s representativo de la persona, digital y no digital, y de su marca personal.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sin embargo, el curr\u00edculum de arquitecto es un documento que <strong>todav\u00eda te van a pedir\u00a0<\/strong>en muchos sitios.<\/p>\n<p><iframe title=\"Co\u0301mo disen\u0303ar un curri\u0301culum de arquitecto\" width=\"1200\" height=\"675\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/q5ucywi0d0g?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De manera complementaria al post mencionado vamos a centrarnos hoy en el dise\u00f1o y contenidos de un CV digamos est\u00e1tico concretando <strong>con m\u00e1s detalle\u00a0<\/strong>c\u00f3mo debe hacerse, qu\u00e9 organizaci\u00f3n debe tener, etc.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ir\u00e9 a\u00f1adiendo tambi\u00e9n <strong>ejemplos<\/strong> de curr\u00edculum vitae de arquitecto, y puedes ver algunos tambi\u00e9n en mi p\u00e1gina con <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recursos-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>recursos de arquitectura<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fcurriculum-arquitecto%2F&#038;text=Aqu%C3%AD%20tienes%20una%20gu%C3%ADa%20para%20preparar%20tu%20curr%C3%ADculum%20de%20arquitecto%20para%20maximizar%20tus%20posibilidades%20%23arquitectura%20%23empleo%20%23CV&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Aqu\u00ed tienes una gu\u00eda para preparar tu curr\u00edculum de arquitecto para maximizar tus posibilidades #arquitectura #empleo #CV <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fcurriculum-arquitecto%2F&#038;text=Aqu%C3%AD%20tienes%20una%20gu%C3%ADa%20para%20preparar%20tu%20curr%C3%ADculum%20de%20arquitecto%20para%20maximizar%20tus%20posibilidades%20%23arquitectura%20%23empleo%20%23CV&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Criterios_de_diseno_para_un_curriculum_de_arquitecto\">Criterios de dise\u00f1o para un curr\u00edculum de arquitecto<\/a><\/li><li><a href=\"#Informacion_personal_en_un_curriculum_vitae_de_arquitecto\">Informaci\u00f3n personal en un curr\u00edculum vitae de arquitecto<\/a><\/li><li><a href=\"#Extracto_o_perfil\">Extracto o perfil<\/a><\/li><li><a href=\"#Experiencia_profesional\">Experiencia profesional<\/a><\/li><li><a href=\"#Formacion_academica\">Formaci\u00f3n acad\u00e9mica<\/a><\/li><li><a href=\"#Idiomas\">Idiomas<\/a><\/li><li><a href=\"#Software\">Software<\/a><\/li><li><a href=\"#Otras_competencias_a_reflejar_en_un_curriculum_de_arquitecto\">Otras competencias a reflejar en un curr\u00edculum de arquitecto<\/a><\/li><li><a href=\"#Otros_logros\">Otros logros<\/a><\/li><li><a href=\"#Otros_contenidos_para_el_CV_del_arquitecto\">Otros contenidos para el CV del arquitecto<\/a><\/li><li><a href=\"#Modelos_de_curriculum_vitae_utiles_para_arquitectos\">Modelos de curr\u00edculum vitae \u00fatiles para arquitectos<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Criterios_de_diseno_para_un_curriculum_de_arquitecto\"><strong>Criterios de dise\u00f1o para un curr\u00edculum de arquitecto<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Claridad, brevedad y sencillez son las\u00a0<strong>tres palabras clave<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Claridad<\/strong>, porque el dise\u00f1o del CV de arquitecto debe ser simple, muy f\u00e1cil de leer y agradable para el reclutador. Ten en cuenta que es posible que tenga 100 encima de su mesa. Si hay alguno con el que tiene que hacer un peque\u00f1o esfuerzo extra de comprensi\u00f3n, lo m\u00e1s probable es que lo pase por alto. La primera impresi\u00f3n es muy importante.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cr\u00e9eme, he estado en esa situaci\u00f3n de tener que revisar un mont\u00f3n de curr\u00edculum vitae para procesos de selecci\u00f3n. Lo que m\u00e1s deseaba era que me lo pusieran f\u00e1cil con un dise\u00f1o claro.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Brevedad<\/strong>, porque un reclutador no tiene tiempo para leer interminables listados de m\u00e9ritos, proyectos o cursos. Ve al grano, a lo que es m\u00e1s decisivo para el puesto al que optas.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">La extensi\u00f3n de un CV de arquitecto deber\u00eda ser de una o dos hojas, salvo que haya una trayectoria muy potente como para ocupar m\u00e1s<\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Sencillez<\/strong>, como suma de las dos anteriores. Que haya espacio en blanco, que respire, que no sea denso.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Siempre oigo que un curr\u00edculum de arquitecto debe ser <strong>creativo<\/strong>, y es cierto, pero ojo con esas infograf\u00edas imitando planos del metro o cosas as\u00ed. Son muy dif\u00edciles de leer.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Busca un dise\u00f1o un tanto original para que tu curr\u00edculum vitae\u00a0<strong>se diferencie\u00a0<\/strong>de todo el mont\u00f3n, pero no te pases tratando de hacer un incunable.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Elige unos\u00a0<strong>colores corporativos\u00a0<\/strong>con los que te identifiques y util\u00edzalos junto con las negritas <strong>para enfatizar\u00a0<\/strong>lo m\u00e1s relevante, de manera que si entornas los ojos lo puedas localizar sin demasiado problema.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Usa <strong>tipograf\u00edas\u00a0<\/strong>sencillas y sin serifa, claras y con un buen tama\u00f1o (tipos de letra a partir de 10, suficientemente grandes). Y espacios en blanco.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ah, y procura dise\u00f1arlo de manera que <strong>sus secciones sean intercambiables\u00a0<\/strong>en orden para poder adecuarlo a las condiciones del puesto al que te presentes. Recuerda que lo m\u00e1s relevante para ese puesto debe figurar antes.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Informacion_personal_en_un_curriculum_vitae_de_arquitecto\"><strong>Informaci\u00f3n personal en un curr\u00edculum vitae de arquitecto<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">En esta primera parte deben figurar tus <strong>datos<\/strong>, como tu nombre y apellidos completos y las maneras de contactar contigo (tel\u00e9fono, email).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No es necesario que pongas datos como tu fecha de nacimiento, lugar de residencia, DNI o estado civil. No deber\u00edan significar nada para la selecci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En esta secci\u00f3n s\u00ed es importante que pongas al menos el <strong>enlace a tu perfil de LinkedIn\u00a0<\/strong>(o a otras redes sociales que te representen), y si tienes un portafolio online o una web, pon tambi\u00e9n los enlaces correspondientes. Si est\u00e1s utilizando el formato pdf, aseg\u00farate de que estos enlaces sean clicables.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Otro elemento a mi juicio imprescindible es la <strong>foto<\/strong>. No estamos usando un curr\u00edculum vitae ciego como en el mundo anglosaj\u00f3n, y a las personas nos gustan las caras, as\u00ed que aprovecha para poner una buena foto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una en la que est\u00e9s sonriente, desde el diafragma hacia arriba, con fondo neutro y ropa adecuada para el puesto al que optas. Que la imagen sea suficientemente grande como para que se vean tus ojos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Evita\u00a0<\/strong>recortes de fotos de vacaciones o de fiesta o elementos que distraigan la atenci\u00f3n de tu cara.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Extracto_o_perfil\"><strong>Extracto o perfil<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Te recomiendo que incluyas esta secci\u00f3n <strong>a modo de resumen<\/strong>. Es muy \u00fatil para que el reclutador pueda hacerse una idea de tu propuesta antes de leer el resto del CV, lo agradecer\u00e1.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s, si la explicas bien aqu\u00ed luego el reclutador la tendr\u00e1 en la cabeza e <strong>inconscientemente\u00a0<\/strong>la ir\u00e1 haciendo cuadrar con lo que le expliques en las restantes secciones del curr\u00edculum vitae.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fcurriculum-arquitecto%2F&#038;text=Incluye%20un%20peque%C3%B1o%20extracto%20en%20tu%20curr%C3%ADculum%20de%20arquitecto%20con%20tu%20propuesta%20de%20valor%20%23arquitectura%20%23empleo%20%23CV&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Incluye un peque\u00f1o extracto en tu curr\u00edculum de arquitecto con tu propuesta de valor #arquitectura #empleo #CV <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fcurriculum-arquitecto%2F&#038;text=Incluye%20un%20peque%C3%B1o%20extracto%20en%20tu%20curr%C3%ADculum%20de%20arquitecto%20con%20tu%20propuesta%20de%20valor%20%23arquitectura%20%23empleo%20%23CV&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El extracto es un resumen muy claro de tu <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/propuesta-de-valor-empleo-de-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>propuesta de valor personal<\/strong><\/a>, de aquello que puedes hacer mejor que el resto de candidatos y que a tu empleador puede interesarle.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes tambi\u00e9n a\u00f1adir los <strong>objetivos\u00a0<\/strong>que tienes en este momento de tu carrera profesional que puedan estar alineados con el puesto al que te postulas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ejemplo:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>Arquitecta certificada como <strong>Project Manager PMP\u00a0<\/strong>con <strong>experiencia internacional\u00a0<\/strong>en grandes proyectos, habilidades de <strong>comunicaci\u00f3n\u00a0<\/strong>y capacidad demostrada en <strong>gesti\u00f3n de equipos\u00a0<\/strong>multidisciplinares. Buscando proyectos con impacto social para trabajar en colaboraci\u00f3n con otros profesionales.<\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7011\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/curriculum-de-arquitecto.jpg\" alt=\"Curriculum de arquitecto\" width=\"1200\" height=\"871\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Experiencia_profesional\"><strong>Experiencia profesional<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">En esta parte de un curr\u00edculum de arquitecto debes relacionar la <strong>experiencia relevante\u00a0<\/strong>que has tenido durante tu carrera.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Digo relevante, porque si por ejemplo has hecho pr\u00e1cticas de 2 meses en seis estudios diferentes puede que no sea necesario que los pongas uno por uno (salvo que no tengas nada m\u00e1s).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El <strong>orden\u00a0<\/strong>cronol\u00f3gico inverso suele funcionar, es decir, empezar por el \u00faltimo puesto. Tambi\u00e9n puedes optar por un orden no cronol\u00f3gico si tienes alguna experiencia que est\u00e9 muy bien alienada con el puesto (puedes ponerla en primer lugar).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En cada referencia <strong>debes incluir\u00a0<\/strong>el tiempo que pasaste, el nombre de la empresa, el puesto que ocupabas, tus funciones y principales logros.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes adem\u00e1s referir las <strong>competencias\u00a0<\/strong>m\u00e1s importantes requeridas para el puesto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es muy importante destacar tus mayores\u00a0<strong>casos de \u00e9xito<\/strong>, y tambi\u00e9n suele funcionar muy bien utilizar <strong>cifras\u00a0<\/strong>para resaltar tus logros.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fcurriculum-arquitecto%2F&#038;text=Utilizar%20cifras%20te%20ayudar%C3%A1%20a%20transmitir%20los%20logros%20en%20los%20casos%20de%20%C3%A9xito%20de%20tu%20CV%20de%20arquitecto%20%23arquitectura%20%23empleo%20%23CV&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Utilizar cifras te ayudar\u00e1 a transmitir los logros en los casos de \u00e9xito de tu CV de arquitecto #arquitectura #empleo #CV <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fcurriculum-arquitecto%2F&#038;text=Utilizar%20cifras%20te%20ayudar%C3%A1%20a%20transmitir%20los%20logros%20en%20los%20casos%20de%20%C3%A9xito%20de%20tu%20CV%20de%20arquitecto%20%23arquitectura%20%23empleo%20%23CV&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ejemplo:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>2015-2018 Project Manager S\u00e9nior en Armando Casas International, liderando equipos en proyectos internacionales.<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>Requiriendo habilidades de comunicaci\u00f3n para la presentaci\u00f3n de propuestas e interlocuci\u00f3n con los agentes implicados, as\u00ed como capacidad para gestionar equipos heterog\u00e9neos.<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>Proyectos m\u00e1s importantes:<\/em><\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li><em>L\u00ednea de tranv\u00eda de Madagascar a Kazajist\u00e1n. Presupuesto: 13.000 millones de $.<\/em><\/li>\n<li><em>Estadio ol\u00edmpico de Orejilla del Sordete. Presupuesto: 300 millones de $. Terminado en un plazo de 14 meses, a tiempo para la inauguraci\u00f3n.<\/em><\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puede que tus logros no sean tan espectaculares como los del ejemplo, o que no hayas trabajado en entornos tan carism\u00e1ticos, pero creo que se entiende c\u00f3mo puedes expresarlos.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Formacion_academica\"><strong>Formaci\u00f3n acad\u00e9mica<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">La mejor manera de ordenar tus titulaciones es <strong>seg\u00fan su importancia\u00a0<\/strong>para el puesto al que te presentas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por ejemplo, puedes empezar poniendo tu t\u00edtulo de arquitectura y estudios universitarios y despu\u00e9s lo m\u00e1s relevante seg\u00fan las peculiaridades del puesto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tal vez te resulte necesario <strong>sintetizar<\/strong>. Ese curso de ganchillo no pinta nada aqu\u00ed, o incluso puede que tampoco sea necesario mencionar el curso de AutoCAD b\u00e1sico. Depende del volumen de formaci\u00f3n que tengas y los requisitos del puesto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como <strong>logros\u00a0<\/strong>puedes poner algunas calificaciones espectaculares (como un sobresaliente en tu proyecto final), trabajos muy llamativos, proyectos acad\u00e9micos importantes\u2026 Todo eso te sirve para solicitar un puesto.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nos hablan mucho de la titulitis imperante en Espa\u00f1a y de lo mala que es. Bueno, pues los t\u00edtulos siguen vendiendo mucho. Si los tienes, util\u00edzalos<\/p>\n<\/blockquote>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Idiomas\"><strong>Idiomas<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aqu\u00ed debes tener cuidado sobre todo con los <strong>lugares comunes<\/strong>.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">El famoso \u201cingl\u00e9s nivel medio\u201d que figura en el 80% de los CV de este pa\u00eds ya no cuela<\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una buena opci\u00f3n es referirte al <strong>marco de referencia\u00a0<\/strong>europeo. Por ejemplo, ingl\u00e9s nivel B2. Si no tienes muy claro este nivel, haz una aproximaci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Recuerda poner alg\u00fan <strong>t\u00edtulo\u00a0<\/strong>si los tienes que apoyen la afirmaci\u00f3n de tu nivel. Tambi\u00e9n puedes justificarlo incluyendo <strong>experiencias<\/strong>, como estancias en el extranjero.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Software\"><strong>Software<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una secci\u00f3n casi siempre importante en un curr\u00edculum de arquitecto es la del software.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Evita lo obvio<\/strong>: todo el mundo sabe que puedes enviar emails o escribir con Word. Aqu\u00ed interesa m\u00e1s si manejas BIM, presupuestos, c\u00e1lculo de estructuras o planificaci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Trata de indicar tu dominio del software m\u00e1s <strong>espec\u00edfico\u00a0<\/strong>para el puesto al que optas. Si sabes que trabajan con Revit, indica tu nivel. Si es un puesto de planificaci\u00f3n y coordinaci\u00f3n, seguramente se valorar\u00e1 que manejes Project o similares.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es mejor la <strong>sinceridad\u00a0<\/strong>en estos casos, ya que un programa que no domines lo puedes aprender r\u00e1pidamente, pero si dices que s\u00ed y luego no sabes tendr\u00e1s un problema grave.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No olvides el <strong>mundo 2.0<\/strong>, que es valorado cada vez por m\u00e1s empresas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes mostrar tu dominio del software de una manera m\u00e1s visual con un gr\u00e1fico de barras o similar.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Otras_competencias_a_reflejar_en_un_curriculum_de_arquitecto\"><strong>Otras competencias a reflejar en un curr\u00edculum de arquitecto<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n es importante en un curr\u00edculum de arquitecto (y en cualquiera) hablar de otras competencias <strong>no tan t\u00e9cnicas\u00a0<\/strong>que t\u00fa tengas y que puedan ser requeridas o deseables para el puesto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Capacidad de trabajo en equipo, proactividad, liderazgo, experiencia comercial, comunicaci\u00f3n\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Todas esas que empiezan a poblar los perfiles de LinkedIn, que son important\u00edsimas para el desempe\u00f1o profesional y que muchas veces no sabemos ni c\u00f3mo definir. Adem\u00e1s, son <strong>dif\u00edcilmente evaluables\u00a0<\/strong>s\u00f3lo con un curr\u00edculum vitae.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fcurriculum-arquitecto%2F&#038;text=Hay%20competencias%20no%20tan%20t%C3%A9cnicas%20que%20son%20muy%20importantes%20para%20lograr%20el%20puesto%20que%20quieres%20en%20%23arquitectura%20%23empleo%20%23CV&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Hay competencias no tan t\u00e9cnicas que son muy importantes para lograr el puesto que quieres en #arquitectura #empleo #CV <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fcurriculum-arquitecto%2F&#038;text=Hay%20competencias%20no%20tan%20t%C3%A9cnicas%20que%20son%20muy%20importantes%20para%20lograr%20el%20puesto%20que%20quieres%20en%20%23arquitectura%20%23empleo%20%23CV&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aqu\u00ed pasa como con el ingl\u00e9s nivel medio. Si no lo explicamos bien y lo justificamos de alg\u00fan modo, es posible que el reclutador pase por encima sin cre\u00e9rselas demasiado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un buen modo de que al menos se las lea (y probablemente se las crea) es <strong>describirlas<\/strong>, no s\u00f3lo listarlas. Con una frase o dos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por ejemplo:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>Capacidad de trabajo en equipo. Disfruto del trabajo en colaboraci\u00f3n con otros profesionales porque aprendo mucho de ellos y ellos aprenden de m\u00ed. Ese intercambio es tan valioso como el resultado de la colaboraci\u00f3n en s\u00ed.<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Este apartado <strong>no es en absoluto residual<\/strong>, dale importancia.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como muestra, te puedo decir que <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/headhunter-de-arquitectos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>cuando trabajo como headhunter<\/strong><\/a>\u00a0la mayor\u00eda de las competencias que me piden para los candidatos no son competencias t\u00e9cnicas. Son m\u00e1s bien de este tipo.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7013\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/curriculum-de-arquitecto-headhunter.jpg\" alt=\"Curriculum de arquitecto headhunter\" width=\"1200\" height=\"800\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Otros_logros\"><strong>Otros logros<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esta secci\u00f3n <strong>puede llegar a ser muy grande\u00a0<\/strong>en un curr\u00edculum de arquitecto, as\u00ed que procura contenerte. \ud83d\ude1b<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aqu\u00ed puedes poner grandes proyectos que hayas realizado fuera de los ya explicados en la secci\u00f3n de experiencia, concursos, premios, publicaciones, dise\u00f1o gr\u00e1fico\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Elementos no mencionados hasta ahora y que puedan <strong>significar valor\u00a0<\/strong>de cara al puesto al que te postulas.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Insisto, cuidado con extenderte, trata de <strong>sintetizar<\/strong><\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pon s\u00f3lo cosas que valga la pena mencionar para la oferta. La casita de campo que proyectaste reci\u00e9n salido de la Escuela y que tuvo una menci\u00f3n en un premio local puede que no le interese al reclutador de una consultora que te quiere como Construction Manager.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En este apartado puedes utilizar <strong>links\u00a0<\/strong>a tu portafolio online. Tambi\u00e9n hacia webs donde se hayan publicado tus logros, o sitios similares.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Otros_contenidos_para_el_CV_del_arquitecto\"><strong>Otros contenidos para el CV del arquitecto<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esta secci\u00f3n me gusta. Te puede ayudar a introducir un <strong>toque m\u00e1s personal\u00a0<\/strong>relacionado con tus valores en el CV.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por ejemplo, puedes poner tus aficiones, voluntariados, pertenencia a organizaciones, etc. Tienes diferentes opciones.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Procura <strong>no ser muy predecible\u00a0<\/strong>en esto. Intenta ir m\u00e1s all\u00e1 de \u201cviajar, leer y salir con mis amigos\u201d.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Alinear tu <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/proposito-conseguir-empleo-de-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>misi\u00f3n, visi\u00f3n y valores<\/strong><\/a>\u00a0con los de tu empleador te va a dar m\u00e1s oportunidades.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n puedes a\u00f1adir referencia a tus cartas de recomendaci\u00f3n.<\/p>\n<p>Ah, y <strong>si lo imprimes<\/strong> que sea en un tipo de papel de suficiente de calidad, en un hoja que demuestre que lo has hecho con inter\u00e9s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y poco m\u00e1s. En breve hablaremos del portafolio y de la carta de presentaci\u00f3n. \ud83d\ude42<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A ver si con estas recomendaciones logramos que un curr\u00edculum de arquitecto sea algo m\u00e1s que papel mojado para mostrar tu valor en un proceso de selecci\u00f3n. Lo lograremos.<\/p>\n<p>Te pongo a continuaci\u00f3n algunos modelos de curr\u00edculum vitae \u00fatiles para arquitectos.<\/p>\n<h2><span id=\"Modelos_de_curriculum_vitae_utiles_para_arquitectos\">Modelos de curr\u00edculum vitae \u00fatiles para arquitectos<\/span><\/h2>\n<p>Aqu\u00ed tienes tres <strong>modelos de curr\u00edculum vitae<\/strong> extra\u00eddos de internet que tienen formatos adecuados para arquitectos.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8158\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/modelos-CV-arquitecto.jpg\" alt=\"modelos CV arquitecto\" width=\"1200\" height=\"546\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/modelos-CV-arquitecto.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/modelos-CV-arquitecto-300x137.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/modelos-CV-arquitecto-768x349.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/modelos-CV-arquitecto-1024x466.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<p>Estos tres ejemplos de curr\u00edculum vitae tienen <strong>aspectos de dise\u00f1o positivos<\/strong> para un arquitecto:<\/p>\n<ul>\n<li>La disposici\u00f3n en <strong>columnas<\/strong> ayuda a priorizar informaci\u00f3n y a hacer las secciones intercambiables.<\/li>\n<li>El uso del <strong>color corporativo<\/strong> para resaltar lo importante permite localizarlo r\u00e1pido.<\/li>\n<li>Los <strong>elementos gr\u00e1ficos<\/strong> son \u00fatiles para mostrar, por ejemplo, la habilidad con programas inform\u00e1ticos o similares.<\/li>\n<li>Los <strong>iconos<\/strong> son admisibles, siempre que sean m\u00e1s o menos elegantes y acordes con el puesto y la propuesta de valor propia.<\/li>\n<li>Pese a la gran cantidad de <strong>informaci\u00f3n concentrada<\/strong> en una hoja, no dan sensaci\u00f3n de agobio.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Ir\u00e9 ampliando este apartado de ejemplos con el tiempo, as\u00ed que no te olvides de pasar de vez en cuando por aqu\u00ed.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Recuerda, tienes una megagu\u00eda muy completa y recursos gratuitos para lograr trabajo en nuestro sector en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empleo-arquitecto\/\"><strong>EMPLEO DE ARQUITECTO<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfTienes alguna otra sugerencia para montar un curr\u00edculum de arquitecto? \u00bfYa tienes el tuyo preparado? \u00bfC\u00f3mo te funciona tu CV de arquitecto?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3904\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"1\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65ccc0ba433fe0\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105ccc0ba433fe6\"] { border-radius: 2px; border-width: 0px; border-style: none; border-color: rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; float: none; z-index: 3; position: relative; display: block; max-width: 100%; width: 100%; margin-right: auto !important; margin-left: auto !important; }[data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; text-shadow: none; background-color: #db452e!important; background-image: none !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; font-size: 20px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05ccc0ba433fd5\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-position: 50% 50% !important; background-attachment: scroll !important; background-repeat: no-repeat !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15ccc0ba433fd9\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45ccc0ba433fde\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75ccc0ba433fe2\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55ccc0ba433fdf\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85ccc0ba433fe3\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25ccc0ba433fdb\"] { color: #db452e!important; font-size: 28px !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3904\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05ccc0ba433fd5\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15ccc0ba433fd9\"><p data-css=\"tve-u-25ccc0ba433fdb\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES CONSEGUIR EMPLEO <br>EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/p><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45ccc0ba433fde\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55ccc0ba433fdf\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65ccc0ba433fe0\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6812\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura\" data-id=\"6812\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75ccc0ba433fe2\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85ccc0ba433fe3\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\"><\/span><\/span><br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">MINIGU\u00cdA PARA LA PREPARACI\u00d3N DE ENTREVISTAS DE TRABAJO EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\" style=\"\" data-tcb_hover_state_parent=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingemp322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105ccc0ba433fe6\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El curr\u00edculum del arquitecto es todav\u00eda un documento necesario en casi todos los procesos de selecci\u00f3n. Saber qu\u00e9 contenidos incluir, c\u00f3mo presentarlos y c\u00f3mo dise\u00f1arlo en general te ayudar\u00e1 mucho para lograr tu objetivo.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":7454,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[30],"tags":[121,64,65,119,45,16],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>C\u00f3mo dise\u00f1ar tu curr\u00edculum de arquitecto para conseguir trabajo<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Un curr\u00edculum de arquitecto es un documento todav\u00eda necesario para conseguir trabajo en el sector, y para ello hay que saber dise\u00f1arlo. Aqu\u00ed las claves\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/curriculum-arquitecto\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"C\u00f3mo dise\u00f1ar tu curr\u00edculum de arquitecto para conseguir empleo\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Un curr\u00edculum de arquitecto es un documento todav\u00eda necesario para conseguir trabajo en el sector, y para ello hay que saber dise\u00f1arlo. Aqu\u00ed las claves\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"10 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/curriculum-arquitecto\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/curriculum-de-arquitecto.jpg\",\"width\":1200,\"height\":871,\"caption\":\"Curriculum de arquitecto\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/curriculum-arquitecto\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/curriculum-arquitecto\/\",\"name\":\"C\\u00f3mo dise\\u00f1ar tu curr\\u00edculum de arquitecto para conseguir trabajo\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/curriculum-arquitecto\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-02-26T07:30:10+00:00\",\"dateModified\":\"2019-08-24T13:55:50+00:00\",\"description\":\"Un curr\\u00edculum de arquitecto es un documento todav\\u00eda necesario para conseguir trabajo en el sector, y para ello hay que saber dise\\u00f1arlo. Aqu\\u00ed las claves\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/curriculum-arquitecto\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/curriculum-arquitecto\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/curriculum-arquitecto\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"C\\u00d3MO DISE\\u00d1AR TU CURR\\u00cdCULUM DE ARQUITECTO PARA MAXIMIZAR TUS POSIBILIDADES\",\"datePublished\":\"2019-02-26T07:30:10+00:00\",\"dateModified\":\"2019-08-24T13:55:50+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/curriculum-arquitecto\/#webpage\"},\"commentCount\":15,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/curriculum-arquitecto\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"competencias,CV,empleabilidad,LinkedIn,propuesta de valor,valores\",\"articleSection\":\"empleo\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/curriculum-arquitecto\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7483"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7483"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7483\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8806,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7483\/revisions\/8806"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7454"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7483"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7483"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7483"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}