{"id":7754,"date":"2019-04-23T08:42:26","date_gmt":"2019-04-23T06:42:26","guid":{"rendered":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=7113"},"modified":"2019-04-23T08:41:32","modified_gmt":"2019-04-23T06:41:32","slug":"entrevista-designable","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-designable\/","title":{"rendered":"ENTREVISTA A DESIGNABLE. UNA PROPUESTA INNOVADORA EN ARQUITECTURA (CASO DE \u00c9XITO)"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Hoy te traigo un <strong>caso de \u00e9xito\u00a0<\/strong>del que estoy especialmente orgulloso.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cuando trabajo con estudios de arquitectura e insisto en la <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/diferenciarse-en-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">necesidad de diferenciarse<\/a>\u00a0<\/strong>para poder competir en un mercado saturado, muchas veces encuentro escepticismo y cierto des\u00e1nimo. Existe la creencia de que eso no es posible en nuestra profesi\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pues bien, aqu\u00ed ten\u00e9is la prueba de que <strong>s\u00ed se puede\u00a0<\/strong>y con un resultado exitoso.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Andr\u00e9s Perales y Pablo Bertol\u00edn son dos j\u00f3venes arquitectos que decidieron hacer <strong>algo diferente<\/strong>. Con la mente abierta y la mirada siempre puesta en la innovaci\u00f3n, han fundado <a href=\"http:\/\/www.designable.es\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Designable<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un proyecto basado en una visi\u00f3n clara, en unos valores, con estrategia, diferenciaci\u00f3n respecto a lo que se est\u00e1 haciendo en el mercado, y tambi\u00e9n <strong>osad\u00eda<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Designable <strong>te ofrece\u00a0<\/strong>una vivienda en el mismo centro de la ciudad, completamente personalizada (pero de verdad, no s\u00f3lo escoger los acabados), con una concepci\u00f3n muy especial de lo que es una comunidad y desde el punto de vista del bienestar y la sostenibilidad.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No hacen promociones, hacen <strong>comunidad<\/strong>. Cuando compras una de sus casas te est\u00e1s llevando algo m\u00e1s que una propiedad.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ellos son capaces de hacer un edificio de viviendas y que todas ellas sean completamente diferentes; de que exista una piscina, un cine y una barbacoa en la cubierta de uso com\u00fan; de que los espacios del edificio sean espacios de relaci\u00f3n entre vecinos m\u00e1s all\u00e1 de circulaciones\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y <strong>m\u00e1s cosas<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vamos a ver c\u00f3mo lo hacen, qu\u00e9 ofrecen, por qu\u00e9 <strong>el modelo de negocio es exitoso\u00a0<\/strong>y qu\u00e9 planes tienen para el futuro (porque la innovaci\u00f3n nunca se detiene).<\/p>\n<div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Entrevista_a_Designable\">Entrevista a Designable<\/a><\/li><li><a href=\"#Indice_de_preguntas\">\u00cdndice de preguntas<\/a><\/li><li><a href=\"#Algunas_conclusiones_sobre_el_modelo_de_negocio_de_Designable\">Algunas conclusiones sobre el modelo de negocio de Designable<\/a><\/li><li><a href=\"#Para_seguir_a_Designable\">Para seguir a Designable<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<h2><span id=\"Entrevista_a_Designable\">Entrevista a Designable<\/span><\/h2>\n<p><iframe width=\"1200\" height=\"675\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/_HwbI0qFL2M?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Indice_de_preguntas\"><strong>\u00cdndice de preguntas<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aqu\u00ed tienes un \u00edndice con <strong>los mejores momentos y las preguntas\u00a0<\/strong>de la entrevista, para que puedas ir al momento exacto que m\u00e1s te interese:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[01:26]<\/em>\u00a0 Andr\u00e9s y Pablo se presentan<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[03:10]<\/em>\u00a0\u00a0 \u00bfC\u00f3mo naci\u00f3 la idea de Designable?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[05:09]<\/em>\u00a0 \u00bfEn qu\u00e9 consiste la propuesta de Designable?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[07:05]<\/em>\u00a0 \u00bfQu\u00e9 diferencias fundamentales existen respecto a las promotoras tradicionales?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[08:51]<\/em>\u00a0\u00a0 \u00bfC\u00f3mo funciona el proceso de un edificio Designable?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[12:45]<\/em>\u00a0\u00a0 Siempre con el cliente en el centro, personalizaci\u00f3n total<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[16:52]<\/em>\u00a0\u00a0 \u00bfQu\u00e9 papel juega la tecnolog\u00eda y la innovaci\u00f3n en el d\u00eda a d\u00eda de Designable?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[22:20]<\/em>\u00a0 \u00bfY la sostenibilidad? \u00bfDesde qu\u00e9 puntos de vista la entend\u00e9is?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[29:09]<\/em>\u00a0 \u00bfC\u00f3mo plante\u00e1is la vida en comunidad y esos espacios de relaci\u00f3n del edificio?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[37:52]<\/em>\u00a0 Los edificios como puntos sensores dentro de la ciudad<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[40:30]<\/em>\u00a0 Con la competencia de las grandes promotoras, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1 resultando el proyecto hasta ahora? Diferenciaci\u00f3n<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[45:48]<\/em>\u00a0 \u00bfQu\u00e9 recursos y competencias m\u00e1s all\u00e1 de lo que ense\u00f1an en la Escuela hab\u00e9is necesitado para poner todo esto en pie?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[52:02]<\/em>\u00a0 Importancia de la paella para ser arquitecto<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[52:26]<\/em>\u00a0 \u00bfQu\u00e9 pens\u00e1is de la fiebre del emprendimiento que puebla en panorama?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[55:41]<\/em>\u00a0\u00a0 Ratios de \u00e9xito y viajes al precipicio de las startups<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[59:37]<\/em>\u00a0 \u00bfQu\u00e9 nuevos retos y desaf\u00edos os plante\u00e1is de aqu\u00ed en adelante?<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Algunas_conclusiones_sobre_el_modelo_de_negocio_de_Designable\"><strong>Algunas conclusiones sobre el modelo de negocio de Designable<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">La <strong>diferenciaci\u00f3n\u00a0<\/strong>en nuestro sector es posible. La propuesta de Designable es diferente, innovadora, enfocada a las necesidades del usuario, y por eso est\u00e1 teniendo \u00e9xito.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La <strong>tecnolog\u00eda\u00a0<\/strong>es una herramienta extraordinaria que no estamos explotando adecuadamente. Mientras discutimos si son galgos o podencos, o si implantamos BIM o no, en el mundo pasan cosas incre\u00edbles propiciadas por la tecnolog\u00eda. Abrir la mente es necesario en nuestro sector.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Eso s\u00ed, la tecnolog\u00eda\u00a0<strong>no es un fin en s\u00ed misma<\/strong>, sino una v\u00eda para conseguir el bienestar de las personas y el cuidado del planeta.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cuando una persona quiere una vivienda personalizada la quiere de verdad, no s\u00f3lo poder escoger los electrodom\u00e9sticos o los pavimentos. Ofrecerle ese valor es garant\u00eda de \u00e9xito. Es un ejemplo de un <strong>modelo de negocio que pone al usuario en el centro<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">He visto nacer y crecer el proyecto desde la nada y he colaborado en ello, y te aseguro que lo que ahora es Designable al principio se reduc\u00eda a dos locos pensando en un bajo de Valencia. No es un garaje en Silicon Valley, pero casi. <strong>T\u00fa tambi\u00e9n puedes\u00a0<\/strong>hacerlo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y muchas m\u00e1s cosas que podr\u00eda mencionarte, pero mejor que les sigas y observes c\u00f3mo lo hacen.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Para_seguir_a_Designable\"><strong>Para seguir a Designable<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes seguirles en su <a href=\"http:\/\/www.designable.es\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>web<\/strong><\/a>, en <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/designable.es\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Facebook<\/strong><\/a> e <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/designable.es\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Instagram<\/strong><\/a>. F\u00edjate tambi\u00e9n en c\u00f3mo comunican y en el tipo de seguidores que tienen.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Muchas <strong>gracias a Andr\u00e9s y Pablo\u00a0<\/strong>por la entrevista y por dejarme formar parte de esta aventura, y enhorabuena por ser valientes y osados. \ud83d\ude42<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Recuerda que tienes una gu\u00eda muy completa y recursos varios para conseguir clientes para tu estudio en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/marketing-arquitectos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>MARKETING PARA ARQUITECTOS<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y a ti te espero en los comentarios aqu\u00ed abajo. \u00bfTienes preguntas? \u00bfAlgo que sugerir? \u00bfC\u00f3mo ves la propuesta de Designable?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme (y verme). Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3959\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"6\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@import url(\"\/\/fonts.googleapis.com\/css?family=Nunito:400,600&subset=latin\");@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-45caf077ab5116\"] { width: 247px; display: block; margin-top: 28px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-115caf077ab529e\"] { border-radius: 2px; border-width: 0px; border-style: none; border-color: rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; min-width: 100% !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; padding: 12px 15px; text-align: center; border-radius: 0px; overflow: hidden; border: none; background-color: #db452e!important; background-image: none !important; text-shadow: none; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito; line-height: 1.2em; font-size: 18px; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05caf077ab5033\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-position: 50% 50% !important; background-attachment: scroll !important; background-repeat: no-repeat !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-35caf077ab50df\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-65caf077ab5187\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; padding-top: 35px !important; }[data-css=\"tve-u-95caf077ab522e\"] { margin-left: 0px !important; padding: 0px 10px !important; margin-bottom: -22px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { text-shadow: rgba(0, 0, 0, 0) 0px 0px 0px; font-size: 21px !important; font-family: Nunito !important; font-weight: 400 !important; }[data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] strong { font-weight: 600 !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"]:hover { text-shadow: none !important; box-shadow: none !important; }[data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { box-shadow: none; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"]:hover .tcb-button-link { background-image: none !important; background-color: #db452e!important; border-radius: 0px !important; overflow: hidden !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link span { text-transform: uppercase; font-weight: 400 !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] strong { font-weight: 600; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"]:hover [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { text-shadow: rgba(0, 0, 0, 0) 0px 0px 0px; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-75caf077ab51be\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }[data-css=\"tve-u-85caf077ab51f6\"] { font-size: 20px !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3959\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05caf077ab5033\"><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-25caf077ab50a7\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-35caf077ab50df\"><div style=\"margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-45caf077ab5116\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6811\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-plan-estrategico-mas-mejores-clientes.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-plan-estrategico-mas-mejores-clientes\" data-id=\"6811\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-55caf077ab514f\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-65caf077ab5187\"><h4 style=\"text-align: center;\" data-css=\"tve-u-75caf077ab51be\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo. Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la <span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\" data-css=\"tve-u-85caf077ab51f6\">GU\u00cdA PARA ELABORAR EL PLAN ESTRAT\u00c9GICO DE TU ESTUDIO PARA CONSEGUIR M\u00c1S Y MEJORES ENCARGOS<\/span><\/span><\/p><\/div><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-95caf077ab522e\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Difer\u00e9nciate y encuentra tu ventaja competitiva <br>para que los clientes te elijan<\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\" style=\"\" data-button-style=\"\" data-tcb_hover_state_parent=\"\" data-button-size=\"s\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingmar322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-115caf077ab529e\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\" data-tcb_hover_state_parent=\"\"><strong>\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/strong><\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Entrevistamos a Andr\u00e9s y Pablo, fundadores de Designable. Un modelo de negocio innovador en arquitectura. Un caso de \u00e9xito que muestra c\u00f3mo es posible diferenciarse en nuestra profesi\u00f3n y c\u00f3mo eso conduce al \u00e9xito.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":7755,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4],"tags":[143,66,51,73,45,46,16,53],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Entrevista a Designable. Una propuesta innovadora en arquitectura<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Entrevista a Designable. Estos chicos tienen un modelo de negocio exitoso e innovador en arquitectura. Un claro caso de \u00e9xito\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-designable\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Entrevista a Designable. Una propuesta innovadora en arquitectura\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Entrevista a Designable. Estos chicos tienen un modelo de negocio exitoso e innovador en arquitectura. Un claro caso de \u00e9xito\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-designable\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/entrevista-a-Designable.jpg\",\"width\":1200,\"height\":800,\"caption\":\"entrevista a Designable\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-designable\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-designable\/\",\"name\":\"Entrevista a Designable. Una propuesta innovadora en arquitectura\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-designable\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-04-23T06:42:26+00:00\",\"dateModified\":\"2019-04-23T06:41:32+00:00\",\"description\":\"Entrevista a Designable. Estos chicos tienen un modelo de negocio exitoso e innovador en arquitectura. Un claro caso de \\u00e9xito\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-designable\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-designable\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-designable\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"ENTREVISTA A DESIGNABLE. UNA PROPUESTA INNOVADORA EN ARQUITECTURA (CASO DE \\u00c9XITO)\",\"datePublished\":\"2019-04-23T06:42:26+00:00\",\"dateModified\":\"2019-04-23T06:41:32+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-designable\/#webpage\"},\"commentCount\":2,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-designable\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"diferenciaci\\u00f3n,entrevistas,estrategia,innovaci\\u00f3n,propuesta de valor,valor diferencial,valores,ventaja competitiva\",\"articleSection\":\"marketing\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-designable\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7754"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7754"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7754\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8011,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7754\/revisions\/8011"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7755"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7754"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7754"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7754"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}