{"id":8206,"date":"2019-06-18T08:30:55","date_gmt":"2019-06-18T06:30:55","guid":{"rendered":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=8206"},"modified":"2019-06-23T21:55:39","modified_gmt":"2019-06-23T19:55:39","slug":"blog-arquitectura","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/blog-arquitectura\/","title":{"rendered":"EL BLOG DE ARQUITECTURA. C\u00d3MO TE AYUDA, C\u00d3MO HACERLO Y ALGUNOS BUENOS EJEMPLOS"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Tener un <strong>blog de arquitectura\u00a0<\/strong>es una herramienta muy potente si quieres posicionarte como un referente en el sector.<\/p>\n<p><iframe width=\"1200\" height=\"675\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/EnBpBxTH2L4?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ya sea para cultivar tu marca personal, para conseguir empleo, para lograr que tu negocio funcione\u2026 Las <strong>posibilidades\u00a0<\/strong>que te da un blog son m\u00faltiples y poderosas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hay quien dice que sirve incluso para encontrar pareja. Eso no lo tengo comprobado, pero tendr\u00eda gracia. Que tiemble <strong>Tinder<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ya hemos hablado de c\u00f3mo construir una buena <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/disenar-web-de-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">web de arquitectura<\/a>. Muchos de los consejos y criterios que te expuse en ese art\u00edculo te sirven para lo que vamos a ver.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hoy nos vamos a centrar con m\u00e1s detalle en el blog de arquitectura, en la parte que m\u00e1s contenido te permite aportar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vamos a ver c\u00f3mo te puede ayudar seg\u00fan sea tu objetivo, c\u00f3mo construir un buen blog, y acabaremos con algunos ejemplos muy interesantes, un <strong>listado de referencias\u00a0<\/strong>valiosas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Como_te_ayuda_un_blog_de_arquitectura_a_conseguir_empleo\">C\u00f3mo te ayuda un blog de arquitectura a conseguir empleo<\/a><\/li><li><a href=\"#Como_te_ayuda_un_blog_de_arquitectura_a_vender_tus_servicios_como_arquitecto\">C\u00f3mo te ayuda un blog de arquitectura a vender tus servicios como arquitecto<\/a><\/li><li><a href=\"#Como_te_ayuda_un_blog_de_arquitectura_con_tu_marca_personal\">C\u00f3mo te ayuda un blog de arquitectura con tu marca personal<\/a><\/li><li><a href=\"#Consejos_para_hacer_un_buen_blog_de_arquitectura\">Consejos para hacer un buen blog de arquitectura<\/a><ul><li><a href=\"#_Tener_algo_que_decir\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Tener algo que decir<\/a><\/li><li><a href=\"#_Y_si_no_tengo_nada_que_decir\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00bfY si no tengo nada que decir?<\/a><\/li><li><a href=\"#_Linea_y_calendario_editorial\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 L\u00ednea y calendario editorial<\/a><\/li><li><a href=\"#_Formato_y_tono_en_un_blog_de_arquitectura\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Formato y tono en un blog de arquitectura<\/a><\/li><li><a href=\"#_Un_poco_de_networking\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Un poco de networking<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#Listado_de_blogs_de_arquitectura_interesantes_segun_mi_criterio_completamente_sesgado_y_personal\">Listado de blogs de arquitectura interesantes (seg\u00fan mi criterio completamente sesgado y personal)<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Como_te_ayuda_un_blog_de_arquitectura_a_conseguir_empleo\"><strong>C\u00f3mo te ayuda un blog de arquitectura a conseguir empleo<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1s de una vez te he contado que el <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/curriculum-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">curr\u00edculum<\/a> es una herramienta obsoleta. Transmite lo que has hecho (de una manera no completa), pero no lo que eres capaz de hacer, tus valores o tus competencias.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ah\u00ed est\u00e1 precisamente una de las grandes ventajas de un blog. Al aportar contenido de manera peri\u00f3dica y m\u00e1s o menos continua y expresarte con libertad y profundidad, lograr\u00e1s <strong>transmitir\u00a0<\/strong>todo eso que a tu empleador le puede interesar y que no ver\u00e1 en un CV.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es como si tuviera a mano una <strong>entrevista de trabajo\u00a0<\/strong>contigo sin necesidad de hacerla, al menos una parte de ella<\/p>\n<\/blockquote>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fblog-arquitectura%2F&#038;text=Ver%20tu%20blog%20es%20para%20tu%20empleador%20como%20tener%20a%20mano%20una%20entrevista%20de%20trabajo%20contigo%20%23arquitectura%20%23blog%20%23empleo%20%23marketing&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Ver tu blog es para tu empleador como tener a mano una entrevista de trabajo contigo #arquitectura #blog #empleo #marketing <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fblog-arquitectura%2F&#038;text=Ver%20tu%20blog%20es%20para%20tu%20empleador%20como%20tener%20a%20mano%20una%20entrevista%20de%20trabajo%20contigo%20%23arquitectura%20%23blog%20%23empleo%20%23marketing&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s resultar\u00e1s mucho <strong>m\u00e1s cre\u00edble\u00a0<\/strong>si hablas de los temas que dominas en un blog que si s\u00f3lo pones que los dominas en un curr\u00edculum \u00bfno?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Podr\u00e1s aportar contenido relacionado con tu <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/propuesta-de-valor-empleo-de-arquitecto\/\">propuesta de valor personal<\/a> para exponerla con contundencia.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hablar\u00e1s de tus <strong>valores<\/strong>, con tu tono personal.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Toda esa informaci\u00f3n le interesa mucho a alguien que puede contratarte, y si la transmites con un contenido cuidado y memorable ser\u00e1 <strong>muy valiosa<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s, podr\u00e1s hacer <strong>networking\u00a0<\/strong>con personas del entorno en el que te interese trabajar. Invitarlos a tu blog, recibir y hacer comentarios, referenciar art\u00edculos suyos\u2026 Luego te hablo m\u00e1s de esto.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Como_te_ayuda_un_blog_de_arquitectura_a_vender_tus_servicios_como_arquitecto\"><strong>C\u00f3mo te ayuda un blog de arquitectura a vender tus servicios como arquitecto<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si lo que buscas no es trabajar por cuenta ajena sino <strong>tener m\u00e1s clientes<\/strong>, tu blog de arquitectura tambi\u00e9n es muy \u00fatil.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para empezar, te ayuda a conseguir que tu cliente potencial <strong>te encuentre<\/strong>. Por ejemplo, a trav\u00e9s del SEO o del contenido que puedes mover por las redes sociales.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fblog-arquitectura%2F&#038;text=Un%20blog%20te%20ayuda%20a%20que%20tu%20cliente%20potencial%20te%20encuentre%20y%20a%20generar%20confianza%20en%20%C3%A9l%20%23arquitectura%20%23blog%20%23empleo%20%23marketing&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Un blog te ayuda a que tu cliente potencial te encuentre y a generar confianza en \u00e9l #arquitectura #blog #empleo #marketing <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fblog-arquitectura%2F&#038;text=Un%20blog%20te%20ayuda%20a%20que%20tu%20cliente%20potencial%20te%20encuentre%20y%20a%20generar%20confianza%20en%20%C3%A9l%20%23arquitectura%20%23blog%20%23empleo%20%23marketing&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">En un blog puedes escribir mucho, y si lo haces de forma <strong>amigable para Google\u00a0<\/strong>y cuidando las palabras clave que te interesan, los clientes potenciales te leer\u00e1n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s a estos clientes les puedes mostrar tu <strong>expertise\u00a0<\/strong>para que sepan que pueden confiar en ti. Si les explicas mediante tu contenido tus servicios, c\u00f3mo haces las cosas, qu\u00e9 pueden conseguir o c\u00f3mo se soluciona tal o cual problema, generar\u00e1s en ellos <strong>confianza<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes incluso <strong>ayudarles\u00a0<\/strong>de manera desinteresada. Informarles de c\u00f3mo pueden hacer algo, por ejemplo. Si lo haces, cuando necesiten a un arquitecto probablemente se decidan por ti, porque sabes y porque ya les has echado una mano.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Imag\u00ednate que te has especializado en hacer reformas muy personalizadas de viviendas muy peque\u00f1as incluyendo mobiliario. Puedes escribir por ejemplo sobre c\u00f3mo resolver una cocina muy peque\u00f1a.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Quien te lea <strong>te lo agradecer\u00e1<\/strong>, y si muestras tu expertise es probable que alguno de tus lectores te contacte para que le pases una propuesta de honorarios.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un buen ejemplo de esto es el blog de <a href=\"https:\/\/enriquealario.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Enrique Alario<\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8212\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/blog-de-arquitectura.jpg\" alt=\"blog de arquitectura\" width=\"1200\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/blog-de-arquitectura.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/blog-de-arquitectura-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/blog-de-arquitectura-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/blog-de-arquitectura-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Como_te_ayuda_un_blog_de_arquitectura_con_tu_marca_personal\"><strong>C\u00f3mo te ayuda un blog de arquitectura con tu marca personal<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">En realidad todas estas acciones lo que van consiguiendo es que tu <strong>marca personal\u00a0<\/strong>quede bien definida, visible y enraizada.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El blog es un <strong>amplificador de tu marca<\/strong>, y habla de ti para que no est\u00e9s a expensas solamente de lo que otros dicen de ti. Es importante emitir un buen mensaje.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pasar\u00eda lo mismo con una marca comercial, por supuesto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Trabajando tu marca personal lograr\u00e1s que se te conozca y reconozca como <strong>referente\u00a0<\/strong>en tu campo, y eso te puede ser de gran utilidad sea cual sea tu objetivo en la profesi\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un buen ejemplo de marca personal s\u00f3lida y bien comunicada por este canal lo puedes ver en <a href=\"https:\/\/www.ejeprime.com\/blogs\/la-mirada-de-artemisa.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">La mirada de Artemisa<\/a>, el blog de Anna Gener.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fblog-arquitectura%2F&#038;text=Tu%20blog%20es%20un%20amplificador%20de%20tu%20marca%20personal%20y%20habla%20de%20ti%20m%C3%A1s%20all%C3%A1%20de%20lo%20que%20digan%20los%20dem%C3%A1s%20%23arquitectura%20%23blog%20%23empleo%20%23marketing&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Tu blog es un amplificador de tu marca personal y habla de ti m\u00e1s all\u00e1 de lo que digan los dem\u00e1s #arquitectura #blog #empleo #marketing <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fblog-arquitectura%2F&#038;text=Tu%20blog%20es%20un%20amplificador%20de%20tu%20marca%20personal%20y%20habla%20de%20ti%20m%C3%A1s%20all%C3%A1%20de%20lo%20que%20digan%20los%20dem%C3%A1s%20%23arquitectura%20%23blog%20%23empleo%20%23marketing&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Consejos_para_hacer_un_buen_blog_de_arquitectura\"><strong>Consejos para hacer un buen blog de arquitectura<\/strong><\/span><\/h2>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Tener_algo_que_decir\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Tener algo que decir<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si vas a ponerte a escribir o a grabar v\u00eddeos, necesitas una <strong>tem\u00e1tica<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tu <strong>\u00e1rea de expertise\u00a0<\/strong>dentro de la profesi\u00f3n es una buena opci\u00f3n para el n\u00facleo duro de tu contenido. Si la afrontas o la cuentas de manera diferente mucho mejor.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por ejemplo en el blog de <a href=\"https:\/\/especialista3d.com\/blog\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Especialista 3D<\/a>. Muestran que saben de BIM, y adem\u00e1s te explican de un modo divertido desde qu\u00e9 punto de vista lo ven ellos.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Otro tipo de contenido se puede basar en <strong>tus valores o tu prop\u00f3sito\u00a0<\/strong>en el mundo de la arquitectura<\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esto lo puedes transmitir de muchas maneras.\u00a0Puedes exponerlos directamente en crudo, pero tambi\u00e9n hablar de temas de la profesi\u00f3n o incluso de fuera de ella que muestren c\u00f3mo eres y d\u00f3nde encuentras valor. Con qu\u00e9 te <strong>identificas<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 Ram\u00f3n Hern\u00e1ndez Correa en <a href=\"http:\/\/arquitectamoslocos.blogspot.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Arquitectamos Locos<\/a> lo hace muy bien cuando habla de arquitectura, pero tambi\u00e9n cuando lo hace sobre cine, m\u00fasica o literatura.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Otra opci\u00f3n es dedicarte a <strong>curar contenido<\/strong>. Seleccionar lo mejor en el sector y ofrec\u00e9rselo a tus lectores. Tu criterio para hacer esa selecci\u00f3n tambi\u00e9n dice mucho de ti.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esto (no s\u00f3lo esto, tambi\u00e9n otras muchas cosas como aportar contenido de valor) lo ponen en pr\u00e1ctica magn\u00edficamente <a href=\"https:\/\/www.stepienybarno.es\/blog\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Stepien y Barn\u00f3<\/a>, uno de los principales referentes en nuestro pa\u00eds en arquitectura online.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tu blog de arquitectura tambi\u00e9n puede ser <strong>un diario<\/strong>. Al fin y al cabo un blog es un cuaderno de bit\u00e1cora. Si est\u00e1s en la profesi\u00f3n o intentando entrar en ella seguro que est\u00e1s viviendo experiencias dignas de ser contadas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">O puede que no sean experiencias muy peculiares, pero tal vez <strong>el efecto que produzcan\u00a0<\/strong>en ti s\u00ed lo sea.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fblog-arquitectura%2F&#038;text=Tu%20%C3%A1rea%20de%20expertise%2C%20valores%2C%20curar%20contenido%2C%20contar%20experiencias%E2%80%A6%20Puedes%20hablar%20de%20muchos%20temas%20en%20tu%20blog%20%23arquitectura%20%23blog%20%23empleo%20%23marketing&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Tu \u00e1rea de expertise, valores, curar contenido, contar experiencias\u2026 Puedes hablar de muchos temas en tu blog #arquitectura #blog #empleo #marketing <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fblog-arquitectura%2F&#038;text=Tu%20%C3%A1rea%20de%20expertise%2C%20valores%2C%20curar%20contenido%2C%20contar%20experiencias%E2%80%A6%20Puedes%20hablar%20de%20muchos%20temas%20en%20tu%20blog%20%23arquitectura%20%23blog%20%23empleo%20%23marketing&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8211\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/blog-de-arquitectura-contenido.jpg\" alt=\"blog de arquitectura contenido\" width=\"1200\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/blog-de-arquitectura-contenido.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/blog-de-arquitectura-contenido-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/blog-de-arquitectura-contenido-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/blog-de-arquitectura-contenido-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Y_si_no_tengo_nada_que_decir\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00bfY si no tengo nada que decir?<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esta pregunta surge muchas veces.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es <strong>realmente dif\u00edcil\u00a0<\/strong>no tener absolutamente nada que decir sobre arquitectura si has pasado por la carrera. Y mucho m\u00e1s si has ejercido, aunque sea poco tiempo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes <strong>dar tu opini\u00f3n\u00a0<\/strong>sobre muchas cosas: la profesi\u00f3n, tal o cual arquitectura, tus \u00e1reas de inter\u00e9s\u2026 De este modo, incluso sin un conocimiento profundo o especializado sobre algo muy concreto, quien te lea podr\u00e1 hacerse una idea de lo que hay en ti.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">No huyas de la <strong>toma de una posici\u00f3n<\/strong>. Quien es siempre tibio y nunca se moja acaba por no llegar a nadie<\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tu opini\u00f3n es significativa siempre que la puedas justificar y defender, y debes asumir que cuando sales a la luz con un blog <strong>vas a tener seguidores y detractores<\/strong>. Incluso alg\u00fan hater.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No pasa nada, es la vida misma, no puedes gustar a todo el mundo (porque como dice @arcitecta, no eres una cama).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hay por ah\u00ed un dicho del mundo bloguero que dice que <strong>no eres nadie\u00a0<\/strong>en internet hasta que no tienes tu primer hater.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lo que te quiero transmitir es que hay un p\u00fablico enorme en la red, y que lo que t\u00fa cuentes casi siempre puede ser interesante para alguien. Mientras lo hagas desde la honestidad y sin pretender ser lo que no eres siempre encontrar\u00e1s a alguien con quien <strong>conectar<\/strong>.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fblog-arquitectura%2F&#038;text=Siempre%20puedes%20encontrar%20algo%20que%20decir%20para%20que%20tu%20blog%20sea%20interesante%20para%20alguien%20%23arquitectura%20%23blog%20%23empleo%20%23marketing&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Siempre puedes encontrar algo que decir para que tu blog sea interesante para alguien #arquitectura #blog #empleo #marketing <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fblog-arquitectura%2F&#038;text=Siempre%20puedes%20encontrar%20algo%20que%20decir%20para%20que%20tu%20blog%20sea%20interesante%20para%20alguien%20%23arquitectura%20%23blog%20%23empleo%20%23marketing&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Linea_y_calendario_editorial\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 L\u00ednea y calendario editorial<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cuando tienes una tem\u00e1tica o tem\u00e1ticas claras, puedes establecer un <strong>calendario editorial<\/strong>. Para ello es importante tener en cuenta algunos criterios:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Ser\u00a0<strong>constante y regular<\/strong>. Hay pocas cosas m\u00e1s tristes que entrar en un blog y ver que lleva 6 meses sin publicar nada. Plant\u00e9ate un ritmo de publicaci\u00f3n que puedas asumir y c\u00famplelo.<\/li>\n<li>Enfoca tus publicaciones hacia el <strong>objetivo\u00a0<\/strong>que m\u00e1s te interesa. Si lo que quieres es vender tus servicios, dale soluciones al cliente potencial. Si quieres que te contraten, muestra lo que puedes ofrecer a una empresa o estudio. Y as\u00ed.<\/li>\n<li>Establece varias <strong>categor\u00edas\u00a0<\/strong>dentro de tu tem\u00e1tica y ve variando el contenido. Con el tiempo ver\u00e1s cu\u00e1les despiertan m\u00e1s inter\u00e9s y podr\u00e1s darles preponderancia o a\u00f1adir otras nuevas.<\/li>\n<li>Es bueno que cuides el <strong>SEO<\/strong>. No dedicarte a escribir solamente para Google, pero s\u00ed tenerlo en cuenta porque te dar\u00e1 visibilidad. Para ello, haz una peque\u00f1a b\u00fasqueda de palabras clave sobre tu tem\u00e1tica (por ejemplo, con Google Ads) y trab\u00e1jalas. Hablaremos otro d\u00eda sobre SEO.<\/li>\n<li>Ten en cuenta que <strong>un blog se cultiva<\/strong>. Crece con el tiempo. Los pelotazos r\u00e1pidos no suelen dar buen resultado, se trata de una carrera de fondo. De medio fondo, al menos. Es como tener un <strong>Tamagotchi\u00a0<\/strong>al que hay que cuidar y alimentar.<\/li>\n<\/ul>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fblog-arquitectura%2F&#038;text=Llevar%20un%20blog%20es%20como%20tener%20un%20Tamagotchi%20al%20que%20hay%20que%20cuidar%20y%20alimentar%20%23arquitectura%20%23blog%20%23empleo%20%23marketing&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Llevar un blog es como tener un Tamagotchi al que hay que cuidar y alimentar #arquitectura #blog #empleo #marketing <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fblog-arquitectura%2F&#038;text=Llevar%20un%20blog%20es%20como%20tener%20un%20Tamagotchi%20al%20que%20hay%20que%20cuidar%20y%20alimentar%20%23arquitectura%20%23blog%20%23empleo%20%23marketing&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Formato_y_tono_en_un_blog_de_arquitectura\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Formato y tono en un blog de arquitectura<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">El <strong>formato\u00a0<\/strong>en el que transmites tus contenidos tambi\u00e9n es importante en un blog de arquitectura.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El texto sigue siendo el rey para Google (SEO) hasta que aprenda a distinguir palabras en los v\u00eddeos, pero los usuarios cada vez consumen <strong>m\u00e1s imagen en movimiento\u00a0<\/strong>y menos texto e imagen est\u00e1tica. Tambi\u00e9n sonido (podcast).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La curva de consumo de contenido en v\u00eddeo en internet sube exponencialmente para todas las franjas de edad.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La de texto e imagen est\u00e1tica, por el contrario, va bajando.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ahora mismo estamos m\u00e1s o menos en el punto de cruce. Por eso, es <strong>buena idea de futuro\u00a0<\/strong>trabajar el formato v\u00eddeo. Puedes combinarlo con texto para seguir cuidando el SEO. Hay muchas opciones.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">El <strong>tono de tu comunicaci\u00f3n\u00a0<\/strong>tambi\u00e9n es muy definitorio<\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una buena soluci\u00f3n es encontrar un delicado <strong>equilibrio\u00a0<\/strong>entre el tono que m\u00e1s se adec\u00faa a tu personalidad y el que m\u00e1s podr\u00eda valorar tu objetivo, ya sea un cliente potencial o alguien que te quiera contratar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Digo que este equilibrio es delicado porque a veces <strong>no es nada f\u00e1cil o incluso imposible<\/strong>. Por ejemplo, tal vez tu tono sea muy informal pero tu cliente potencial sean directivos de inmobiliarias de bancos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00eda como poner a La Zowi (un claro signo del inminente fin del mundo) a hacer de Leonora en Il Trovatore.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En estos casos t\u00fa eliges, pero <strong>con conciencia<\/strong>. Si no puedes encontrar el punto exacto de compromiso, tendr\u00e1s que renunciar a algo por un lado o por el otro.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00ed me resultar\u00eda muy dif\u00edcil escribir si no soy un poco \u00e1cido e ir\u00f3nico a veces. Aun as\u00ed trabajo con empresas muy \u201cserias\u201d.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fblog-arquitectura%2F&#038;text=El%20formato%20y%20tono%20con%20que%20te%20comuniques%20desde%20tu%20blog%20tambi%C3%A9n%20te%20definen%20%23arquitectura%20%23blog%20%23empleo%20%23marketing&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">El formato y tono con que te comuniques desde tu blog tambi\u00e9n te definen #arquitectura #blog #empleo #marketing <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fblog-arquitectura%2F&#038;text=El%20formato%20y%20tono%20con%20que%20te%20comuniques%20desde%20tu%20blog%20tambi%C3%A9n%20te%20definen%20%23arquitectura%20%23blog%20%23empleo%20%23marketing&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8213\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/blog-para-arquitectos.jpg\" alt=\"blog para arquitectos\" width=\"1200\" height=\"760\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/blog-para-arquitectos.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/blog-para-arquitectos-300x190.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/blog-para-arquitectos-768x486.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/blog-para-arquitectos-1024x649.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Un_poco_de_networking\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Un poco de networking<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">El hecho de tener un blog te facilita el <strong>networking\u00a0<\/strong>con personas del sector que tambi\u00e9n tengan presencia online. Es m\u00e1s f\u00e1cil que se relacionen contigo si pueden ver qui\u00e9n eres en tu blog que si tienen pocas referencias.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s, <strong>la red es muy democr\u00e1tica<\/strong>. Es posible acceder a personas que de otro modo te resultar\u00edan inaccesibles. Un CEO de una multinacional, pongamos por caso.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hay <strong>formatos\u00a0<\/strong>muy directos para un blog de arquitectura con los cuales hacer networking:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li><strong>Entrevistas\u00a0<\/strong>con personas interesantes.<\/li>\n<li><strong>Posts colaborativos\u00a0<\/strong>sobre un tema concreto con gente que tenga algo que decir sobre \u00e9l.<\/li>\n<li><strong>Guest posts<\/strong>. Escribir en el blog de otra persona como invitado o que otra persona escriba en el tuyo.<\/li>\n<li><strong>Menciones y citas\u00a0<\/strong>al contenido de otras personas.<\/li>\n<li>\u2026<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">Todas estas maneras de establecer peque\u00f1os v\u00ednculos te permiten <strong>expandir tu red<\/strong>, conocer a gente interesante y hacer incluso amistades. Adem\u00e1s, te har\u00e1s visible tambi\u00e9n para sus propias redes, y te aseguro que el efecto es exponencial.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y si puedes llegar a un encuentro <strong>cara a cara<\/strong>, mejor.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fblog-arquitectura%2F&#038;text=Tu%20blog%20es%20un%20amplificador%20de%20tu%20marca%20personal%20y%20habla%20de%20ti%20m%C3%A1s%20all%C3%A1%20de%20lo%20que%20digan%20los%20dem%C3%A1s%20%23arquitectura%20%23blog%20%23empleo%20%23marketing&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Tu blog es un amplificador de tu marca personal y habla de ti m\u00e1s all\u00e1 de lo que digan los dem\u00e1s #arquitectura #blog #empleo #marketing <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fblog-arquitectura%2F&#038;text=Tu%20blog%20es%20un%20amplificador%20de%20tu%20marca%20personal%20y%20habla%20de%20ti%20m%C3%A1s%20all%C3%A1%20de%20lo%20que%20digan%20los%20dem%C3%A1s%20%23arquitectura%20%23blog%20%23empleo%20%23marketing&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Listado_de_blogs_de_arquitectura_interesantes_segun_mi_criterio_completamente_sesgado_y_personal\"><strong>Listado de blogs de arquitectura interesantes (seg\u00fan mi criterio completamente sesgado y personal)<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Bueno, pues ah\u00ed van <strong>algunos de los que m\u00e1s sigo<\/strong>. Seguro que se me olvida alguno, pido perd\u00f3n por adelantado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No es un listado de los 50 mejores, ni los m\u00e1s c\u00e9lebres, ni nada parecido, son blogs que me parecen interesantes y <strong>buenos ejemplos\u00a0<\/strong>por un motivo u otro. Est\u00e1n ordenados sin ning\u00fan criterio.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De hecho faltan algunos de los m\u00e1s grandes, no porque no sean interesantes, sino porque me he centrado en propuestas m\u00e1s personales con alguna excepci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si quieres sugerir otros p\u00f3nmelos en los comentarios.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.santiagodemolina.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">M\u00faltiples estrategias de arquitectura<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/arquitectamoslocos.blogspot.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Arquitectamos locos<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/especialista3d.com\/blog\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Especialista 3D<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.edgargonzalez.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">Edgar Gonz\u00e1lez<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/blogfundacion.arquia.es\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Fundaci\u00f3n Arquia<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.arquiparados.com\/f5-blog\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">Arquiparados<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/arquiknowmadas.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">Arquiknowmadas<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.ejeprime.com\/blogs\/la-mirada-de-artemisa.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">La mirada de Artemisa<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.stepienybarno.es\/blog\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Stepien y Barn\u00f3<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/nmas1.wordpress.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">n+1<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/jaumeprat.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">Arquitectura, entre d\u2019altres solucions<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/enriquealario.com\/blog\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Enrique Alario<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/veredes.es\/blog\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Veredes<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/uaaap.blogspot.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Blogdelauni\u00f3n<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.paisajetransversal.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Paisaje transversal<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/arquitextonica.net\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">Arquitextonica<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/pedacicosarquitectonicos.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pedacicos arquitect\u00f3nicos<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/axonometrica.wordpress.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Axonom\u00e9trica<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.bsarethinkingarchitecture.com\/blog\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">BSA Rethinking Architecture<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.chiquitectos.com\/blog\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Chiquitectos<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.arquitasa.com\/blog\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">El blog de Arquitasa<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/about-haus.com\/articulos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">AboutHaus<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.ama-arquitectura.es\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ama Arquitectura<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/controlygestiondeobras.es\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Control y gesti\u00f3n de obras<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y nada m\u00e1s. Espero que este post <strong>te motive\u00a0<\/strong>para tener tu propio blog de arquitectura y que te resulte \u00fatil. Pru\u00e9balo, tiene muchos beneficios.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Yo me voy a buscar lo \u00faltimo de La Zowi.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fblog-arquitectura%2F&#038;text=Tu%20blog%20es%20un%20amplificador%20de%20tu%20marca%20personal%20y%20habla%20de%20ti%20m%C3%A1s%20all%C3%A1%20de%20lo%20que%20digan%20los%20dem%C3%A1s%20%23arquitectura%20%23blog%20%23empleo%20%23marketing&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Tu blog es un amplificador de tu marca personal y habla de ti m\u00e1s all\u00e1 de lo que digan los dem\u00e1s #arquitectura #blog #empleo #marketing <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fblog-arquitectura%2F&#038;text=Tu%20blog%20es%20un%20amplificador%20de%20tu%20marca%20personal%20y%20habla%20de%20ti%20m%C3%A1s%20all%C3%A1%20de%20lo%20que%20digan%20los%20dem%C3%A1s%20%23arquitectura%20%23blog%20%23empleo%20%23marketing&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p>Recuerda que tienes una gu\u00eda muy completa y recursos varios para conseguir clientes para tu estudio en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/marketing-arquitectos\/\"><strong>MARKETING PARA ARQUITECTOS<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfEncuentras utilidad a tener un blog de arquitectura? \u00bfTe ves capaz de con ello? \u00bfConoces alg\u00fan otro ejemplo interesante?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3959\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"6\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@import url(\"\/\/fonts.googleapis.com\/css?family=Nunito:400,600&subset=latin\");@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-45caf077ab5116\"] { width: 247px; display: block; margin-top: 28px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-115caf077ab529e\"] { border-radius: 2px; border-width: 0px; border-style: none; border-color: rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; min-width: 100% !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; padding: 12px 15px; text-align: center; border-radius: 0px; overflow: hidden; border: none; background-color: #db452e!important; background-image: none !important; text-shadow: none; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito; line-height: 1.2em; font-size: 18px; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05caf077ab5033\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-position: 50% 50% !important; background-attachment: scroll !important; background-repeat: no-repeat !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-35caf077ab50df\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-65caf077ab5187\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; padding-top: 35px !important; }[data-css=\"tve-u-95caf077ab522e\"] { margin-left: 0px !important; padding: 0px 10px !important; margin-bottom: -22px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { text-shadow: rgba(0, 0, 0, 0) 0px 0px 0px; font-size: 21px !important; font-family: Nunito !important; font-weight: 400 !important; }[data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] strong { font-weight: 600 !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"]:hover { text-shadow: none !important; box-shadow: none !important; }[data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { box-shadow: none; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"]:hover .tcb-button-link { background-image: none !important; background-color: #db452e!important; border-radius: 0px !important; overflow: hidden !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link span { text-transform: uppercase; font-weight: 400 !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] strong { font-weight: 600; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"]:hover [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { text-shadow: rgba(0, 0, 0, 0) 0px 0px 0px; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-75caf077ab51be\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }[data-css=\"tve-u-85caf077ab51f6\"] { font-size: 20px !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3959\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05caf077ab5033\"><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-25caf077ab50a7\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-35caf077ab50df\"><div style=\"margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-45caf077ab5116\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6811\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-plan-estrategico-mas-mejores-clientes.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-plan-estrategico-mas-mejores-clientes\" data-id=\"6811\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-55caf077ab514f\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-65caf077ab5187\"><h4 style=\"text-align: center;\" data-css=\"tve-u-75caf077ab51be\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo. Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la <span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\" data-css=\"tve-u-85caf077ab51f6\">GU\u00cdA PARA ELABORAR EL PLAN ESTRAT\u00c9GICO DE TU ESTUDIO PARA CONSEGUIR M\u00c1S Y MEJORES ENCARGOS<\/span><\/span><\/p><\/div><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-95caf077ab522e\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Difer\u00e9nciate y encuentra tu ventaja competitiva <br>para que los clientes te elijan<\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\" style=\"\" data-button-style=\"\" data-tcb_hover_state_parent=\"\" data-button-size=\"s\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingmar322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-115caf077ab529e\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\" data-tcb_hover_state_parent=\"\"><strong>\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/strong><\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tener un blog de arquitectura te proporciona una herramienta muy potente para progresar en la profesi\u00f3n, tanto si quieres conseguir clientes como encontrar trabajo. Te ense\u00f1o c\u00f3mo trabajarlo y c\u00f3mo te ayuda exactamente. Adem\u00e1s te doy algunas muy buenas referencias.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":8212,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4],"tags":[159,60,65,67,41,52,131,78],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El blog de arquitectura. C\u00f3mo te ayuda, consejos y referencias<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El blog de arquitectura es una herramienta de comunicaci\u00f3n muy eficaz. Te ense\u00f1o c\u00f3mo te ayuda y c\u00f3mo hacerlo y te doy buenas referencias\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/blog-arquitectura\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"El blog de arquitectura. C\u00f3mo te ayuda, consejos y referencias\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"El blog de arquitectura es una herramienta de comunicaci\u00f3n muy eficaz. Te ense\u00f1o c\u00f3mo te ayuda y c\u00f3mo hacerlo y te doy buenas referencias\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/blog-de-arquitectura.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"10 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/blog-arquitectura\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/blog-de-arquitectura.jpg\",\"width\":1200,\"height\":800,\"caption\":\"blog de arquitectura\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/blog-arquitectura\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/blog-arquitectura\/\",\"name\":\"El blog de arquitectura. C\\u00f3mo te ayuda, consejos y referencias\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/blog-arquitectura\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-06-18T06:30:55+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-23T19:55:39+00:00\",\"description\":\"El blog de arquitectura es una herramienta de comunicaci\\u00f3n muy eficaz. Te ense\\u00f1o c\\u00f3mo te ayuda y c\\u00f3mo hacerlo y te doy buenas referencias\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/blog-arquitectura\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/blog-arquitectura\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/blog-arquitectura\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"EL BLOG DE ARQUITECTURA. C\\u00d3MO TE AYUDA, C\\u00d3MO HACERLO Y ALGUNOS BUENOS EJEMPLOS\",\"datePublished\":\"2019-06-18T06:30:55+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-23T19:55:39+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/blog-arquitectura\/#webpage\"},\"commentCount\":16,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/blog-arquitectura\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"blog,canales,empleabilidad,marca personal,networking,posicionamiento,promoci\\u00f3n,web\",\"articleSection\":\"marketing\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/blog-arquitectura\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8206"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8206"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8206\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8430,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8206\/revisions\/8430"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8212"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8206"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8206"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8206"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}