{"id":8458,"date":"2019-07-16T08:30:51","date_gmt":"2019-07-16T06:30:51","guid":{"rendered":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=8458"},"modified":"2019-08-14T22:05:00","modified_gmt":"2019-08-14T20:05:00","slug":"humanizacion-de-la-arquitectura","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/humanizacion-de-la-arquitectura\/","title":{"rendered":"HUMANIZACI\u00d3N DE LA ARQUITECTURA. UNA CORRIENTE DEL MERCADO APROVECHABLE"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">La <strong>humanizaci\u00f3n de la arquitectura\u00a0<\/strong>siempre nos ha preocupado a los arquitectos.<\/p>\n<p><iframe title=\"Humanizacio\u0301n de la arquitectura\" width=\"1200\" height=\"675\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Ayg2bCH_eDc?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En teor\u00eda, la expresi\u00f3n es un pleonasmo: una arquitectura que no sirva a las personas no es arquitectura.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Seguramente conocer\u00e1s el libro de Alvar Aalto. Los arquitectos <strong>siempre hemos hablado\u00a0<\/strong>del usuario del edificio, de la importancia de los espacios en la vida de las personas, de la dimensi\u00f3n social de la arquitectura\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ahora parece que esto es una <strong>corriente\u00a0<\/strong>que se va extendiendo por el mercado, y creo que vale la pena tenerla muy en cuenta, porque nos da posibilidades de trabajo y diferenciaci\u00f3n como profesi\u00f3n y adem\u00e1s cumple objetivos muy satisfactorios para nosotros como arquitectos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vamos a hablar de humanizaci\u00f3n de la arquitectura desde el punto de vista del mercado, porque vale la pena preguntarse por qu\u00e9 surge esta corriente y <strong>c\u00f3mo se puede aprovechar<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#La_humanizacion_de_la_arquitectura_es_un_tema_candente\">La humanizaci\u00f3n de la arquitectura es un tema candente<\/a><\/li><li><a href=\"#Los_motivos_del_arquitecto_para_la_humanizacion_de_la_arquitectura\">Los motivos del arquitecto para la humanizaci\u00f3n de la arquitectura<\/a><\/li><li><a href=\"#Los_motivos_del_cliente_para_la_humanizacion_de_la_arquitectura\">Los motivos del cliente para la humanizaci\u00f3n de la arquitectura<\/a><\/li><li><a href=\"#Una_tendencia_del_mercado_a_aprovechar\">Una tendencia del mercado a aprovechar<\/a><\/li><li><a href=\"#Algunas_referencias_en_humanizacion_de_la_arquitectura\">Algunas referencias en humanizaci\u00f3n de la arquitectura<\/a><\/li><li><a href=\"#Una_linea_a_considerar\">Una l\u00ednea a considerar<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"La_humanizacion_de_la_arquitectura_es_un_tema_candente\"><strong>La humanizaci\u00f3n de la arquitectura es un tema candente<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lo es. Hay varios <strong>motivos\u00a0<\/strong>para que as\u00ed sea:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Tras el estallido de la <strong>burbuja inmobiliaria<\/strong>, durante la cual se hicieron aut\u00e9nticas barbaridades y se supedit\u00f3 gran parte de los valores de la arquitectura a la simple rentabilidad econ\u00f3mica, es normal que se produzca una reacci\u00f3n contraria.<\/li>\n<li>Tras la crisis que se produjo en el sector durante los <strong>a\u00f1os 90\u00a0<\/strong>tambi\u00e9n se habl\u00f3 de esto.<\/li>\n<li>En tiempos en los que empieza a hablarse de m\u00e1quinas, rob\u00f3tica, inteligencias artificiales capaces de proyectar edificios, etc., tambi\u00e9n resulta natural que se vuelva la mirada hacia las personas y el <strong>humanismo<\/strong>.<\/li>\n<li>Los <strong>avances\u00a0<\/strong>en neurociencia y diversas ramas de la medicina muestran la influencia de los espacios donde vivimos y trabajamos en nuestra salud.<\/li>\n<li>Los estudios en cuanto a <strong>productividad\u00a0<\/strong>en espacios de trabajo afirman que \u00e9sta aumenta con el bienestar de los trabajadores.<\/li>\n<li>En edificios <strong>sanitarios<\/strong>, existen evidencias de que los pacientes se recuperan antes y mejor en ciertos ambientes m\u00e1s humanos.<\/li>\n<li>Los sistemas <strong>educativos\u00a0<\/strong>m\u00e1s avanzados tambi\u00e9n implican el espacio donde se produce el proceso educativo en el \u00e9xito de \u00e9ste.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">La humanizaci\u00f3n de la arquitectura, que siempre ha sido uno de los valores de nuestra profesi\u00f3n, se hace visiblemente necesaria hoy a ojos de los <strong>no arquitectos<\/strong>.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fhumanizacion-de-la-arquitectura%2F&#038;text=La%20humanizaci%C3%B3n%20de%20la%20arquitectura%20siempre%20ha%20sido%20uno%20de%20los%20valores%20de%20la%20profesi%C3%B3n%2C%20y%20hoy%20es%20tendencia%20en%20el%20mercado%20%23arquitectura%20%23marketing%20%23humanizaci%C3%B3n&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">La humanizaci\u00f3n de la arquitectura siempre ha sido uno de los valores de la profesi\u00f3n, y hoy es tendencia en el mercado #arquitectura #marketing #humanizaci\u00f3n <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fhumanizacion-de-la-arquitectura%2F&#038;text=La%20humanizaci%C3%B3n%20de%20la%20arquitectura%20siempre%20ha%20sido%20uno%20de%20los%20valores%20de%20la%20profesi%C3%B3n%2C%20y%20hoy%20es%20tendencia%20en%20el%20mercado%20%23arquitectura%20%23marketing%20%23humanizaci%C3%B3n&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es una necesidad que existe en el mercado, y por lo tanto <strong>una oportunidad<\/strong>, como puede serlo la sostenibilidad. Y esa oportunidad hay que aprovecharla.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nos quejamos de que la sociedad no entiende para qu\u00e9 servimos los arquitectos. Pues aqu\u00ed tenemos un \u00e1rea en la que <strong>podemos ser muy \u00fatiles<\/strong>.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8463\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/humanizaci\u00f3n-de-la-arquitectura-Homer.jpg\" alt=\"humanizaci\u00f3n de la arquitectura Homer\" width=\"1200\" height=\"600\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/humanizaci\u00f3n-de-la-arquitectura-Homer.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/humanizaci\u00f3n-de-la-arquitectura-Homer-300x150.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/humanizaci\u00f3n-de-la-arquitectura-Homer-768x384.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/humanizaci\u00f3n-de-la-arquitectura-Homer-1024x512.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Los_motivos_del_arquitecto_para_la_humanizacion_de_la_arquitectura\"><strong>Los motivos del arquitecto para la humanizaci\u00f3n de la arquitectura<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">No es necesario comentar mucho aqu\u00ed.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como dec\u00edamos antes, siempre hemos estado preocupados (o deber\u00edamos haberlo estado) por la <strong>influencia de la arquitectura\u00a0<\/strong>en la vida de las personas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Siempre hemos hablado de una <strong>dimensi\u00f3n social de la arquitectura<\/strong>, que tiene mucho que ver con el bienestar de la poblaci\u00f3n, en todas las escalas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La relaci\u00f3n entre <strong>arquitectura y psicolog\u00eda<\/strong>, incluso sin llamarla as\u00ed, ha sido estimulante para nosotros. Qu\u00e9 emociones puede provocar un espacio, por ejemplo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como cuando Louis Kahn dec\u00eda sobre las Termas de Caracalla que ba\u00f1arse en un espacio con una techo a 100 pies del suelo te convierte en otro tipo de hombre.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Considerar la <strong>funcionalidad\u00a0<\/strong>desde el punto de vista del comportamiento del usuario es otro de nuestros Leitmotivs<\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">La luz, las vistas, la <strong>experiencia del individuo<\/strong>, su relaci\u00f3n con los materiales y con otros usuarios del edificio, el urbanismo\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En resumen, creo que considerar la dimensi\u00f3n humana de la arquitectura es un tema por el que tenemos\u00a0<strong>como m\u00ednimo simpat\u00eda<\/strong>, as\u00ed que no debe costarnos demasiado ponernos a ello.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y ah\u00ed estamos. La XIV Bienal Espa\u00f1ola de Arquitectura y Urbanismo se llam\u00f3 \u201cM\u00e1s habitar, m\u00e1s humanizar\u201d.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fhumanizacion-de-la-arquitectura%2F&#038;text=La%20humanizaci%C3%B3n%20de%20la%20arquitectura%20es%20uno%20de%20los%20temas%20por%20los%20que%20como%20m%C3%ADnimo%20hemos%20sentido%20simpat%C3%ADa%20los%20arquitectos%20%23arquitectura%20%23marketing%20%23humanizaci%C3%B3n&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">La humanizaci\u00f3n de la arquitectura es uno de los temas por los que como m\u00ednimo hemos sentido simpat\u00eda los arquitectos #arquitectura #marketing #humanizaci\u00f3n <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fhumanizacion-de-la-arquitectura%2F&#038;text=La%20humanizaci%C3%B3n%20de%20la%20arquitectura%20es%20uno%20de%20los%20temas%20por%20los%20que%20como%20m%C3%ADnimo%20hemos%20sentido%20simpat%C3%ADa%20los%20arquitectos%20%23arquitectura%20%23marketing%20%23humanizaci%C3%B3n&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Los_motivos_del_cliente_para_la_humanizacion_de_la_arquitectura\"><strong>Los motivos del cliente para la humanizaci\u00f3n de la arquitectura<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aqu\u00ed ya entramos en <strong>terreno m\u00e1s dif\u00edcil<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En abstracto, y c\u00f3mo explic\u00e1bamos antes, <strong>hay cierta conciencia\u00a0<\/strong>sobre la dimensi\u00f3n humana de la arquitectura y lo necesaria que es. Al menos en los usuarios de los edificios.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cuando descendemos al <strong>cliente concreto<\/strong>, esto es m\u00e1s complicado. Aparece la creencia de que estas consideraciones son caras, o secundarias, o demasiado abstractas como para reportarle un beneficio real.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ocurre lo mismo que con la sostenibilidad. Que se preocupen otros, yo necesito <strong>rentabilizar mi inversi\u00f3n<\/strong><\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">En algunos escenarios se puede ligar la humanizaci\u00f3n a un mejor <strong>rendimiento econ\u00f3mico\u00a0<\/strong>de los activos, y bajo ese paraguas convencer al cliente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por ejemplo, un <strong>espacio de trabajo\u00a0<\/strong>m\u00e1s humanizado y enfocado al bienestar aumentar\u00e1 la productividad de los trabajadores e impactar\u00e1 directamente en la cuenta de resultados de la empresa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un <strong>entorno sanitario\u00a0<\/strong>m\u00e1s humano atraer\u00e1 a m\u00e1s pacientes y conseguir\u00e1 con ello un mayor beneficio econ\u00f3mico para el centro correspondiente (privado).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En un <strong>espacio educativo\u00a0<\/strong>se conseguir\u00e1 atraer a m\u00e1s alumnos, con la consiguiente mejora en la rentabilidad.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y similares.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los motivos del cliente suelen estar relacionados con la rentabilidad de su inversi\u00f3n en estos casos. Los del arquitecto no completamente. Solucionar ese <strong>choque de intereses\u00a0<\/strong>forma parte de la dificultad de introducir la humanizaci\u00f3n de la arquitectura.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fhumanizacion-de-la-arquitectura%2F&#038;text=Los%20motivos%20del%20cliente%20para%20humanizar%20la%20arquitectura%20suelen%20estar%20m%C3%A1s%20pr%C3%B3ximos%20a%20la%20rentabilidad%20econ%C3%B3mica%20%23arquitectura%20%23marketing%20%23humanizaci%C3%B3n&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Los motivos del cliente para humanizar la arquitectura suelen estar m\u00e1s pr\u00f3ximos a la rentabilidad econ\u00f3mica #arquitectura #marketing #humanizaci\u00f3n <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fhumanizacion-de-la-arquitectura%2F&#038;text=Los%20motivos%20del%20cliente%20para%20humanizar%20la%20arquitectura%20suelen%20estar%20m%C3%A1s%20pr%C3%B3ximos%20a%20la%20rentabilidad%20econ%C3%B3mica%20%23arquitectura%20%23marketing%20%23humanizaci%C3%B3n&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Una_tendencia_del_mercado_a_aprovechar\"><strong>Una tendencia del mercado a aprovechar<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Con todo lo que hemos comentado, vemos que existe una direcci\u00f3n en el mercado que puede dar lugar a propuestas diversas y que <strong>se puede aprovechar<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Te puede servir para <strong>especializarte\u00a0<\/strong>en cierto tipo de actuaciones, o para <strong>diferenciarte\u00a0<\/strong>precisamente por el factor humano de tu arquitectura, o para ayudar a empresas cuya Responsabilidad Social Corporativa hable de humanizaci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Con esto te quiero decir que no se trata s\u00f3lo de un concepto bonito y abstracto del tipo \u201clograr la paz en el mundo\u201d, sino que <strong>tiene repercusi\u00f3n en el mercado\u00a0<\/strong>y te puede ayudar a montar un <strong>modelo de negocio\u00a0<\/strong>de servicios de arquitectura rentable y sostenible.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Eso s\u00ed, como siempre digo, si te diferencias por algo relacionado con este tema, <strong>que sea de verdad<\/strong>. F\u00f3rmate, investiga, aprende, pon en pr\u00e1ctica\u2026 Que tus clientes vean el resultado positivo de lo que haces.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ya no es tan complicado. Empieza a haber mucha investigaci\u00f3n al respecto y bastantes experiencias. Hace unos a\u00f1os se lanz\u00f3 la certificaci\u00f3n WELL, muy relacionada con estos temas.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fhumanizacion-de-la-arquitectura%2F&#038;text=Se%20puede%20tener%20un%20modelo%20de%20negocio%20diferenciado%20basado%20en%20la%20humanizaci%C3%B3n%20de%20la%20arquitectura%20%23arquitectura%20%23marketing%20%23humanizaci%C3%B3n&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Se puede tener un modelo de negocio diferenciado basado en la humanizaci\u00f3n de la arquitectura #arquitectura #marketing #humanizaci\u00f3n <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fhumanizacion-de-la-arquitectura%2F&#038;text=Se%20puede%20tener%20un%20modelo%20de%20negocio%20diferenciado%20basado%20en%20la%20humanizaci%C3%B3n%20de%20la%20arquitectura%20%23arquitectura%20%23marketing%20%23humanizaci%C3%B3n&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se puede tener ese modelo de negocio diferenciado basado en la humanizaci\u00f3n, aqu\u00ed tienes algunas <strong>referencias<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8462\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/arquitectura-humanizada.jpg\" alt=\"arquitectura humanizada\" width=\"1200\" height=\"801\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/arquitectura-humanizada.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/arquitectura-humanizada-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/arquitectura-humanizada-768x513.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/arquitectura-humanizada-1024x684.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Algunas_referencias_en_humanizacion_de_la_arquitectura\"><strong>Algunas referencias en humanizaci\u00f3n de la arquitectura<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">En el campo de los <strong>espacios de trabajo<\/strong>, oficinas, las grandes consultoras est\u00e1n ofreciendo soluciones diversas enfocadas al bienestar del usuario del edificio.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.cbre.es\/es-es\/servicios\/lineas-de-negocio\/global-workplace-solutions\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">CBRE<\/a>, <a href=\"http:\/\/arquitectura-savillsan.es\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aguirre Newman<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.jll.es\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">JLL<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.3goffice.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">3G Office<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.bicg.com\/es\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">BICG<\/a>\u2026 Sus investigaciones y la aplicaci\u00f3n de las mismas en casos reales son muy interesantes, y tienen equipos en los que no es extra\u00f1o encontrar psic\u00f3logos. Es un mercado con un gran auge durante los \u00faltimos a\u00f1os.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En <strong>arquitectura sanitaria\u00a0<\/strong>hay bastantes experiencias remarcables. Podemos mencionar por ejemplo a <a href=\"http:\/\/arquitecturadematernidades.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Arquitectura de Maternidades<\/a>\u00a0y <a href=\"http:\/\/pinearq.es\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pinearq<\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En <a href=\"http:\/\/archiimpact.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Archiimpact<\/a> puedes leer sobre <strong>espacios educativos\u00a0<\/strong>ajustados al usuario y proyecto educativo, adem\u00e1s de humanizaci\u00f3n en general.<\/p>\n<p>\u00c9chale un vistazo tambi\u00e9n al <a href=\"http:\/\/www.espaciosintergeneracionales.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Laboratorio de Espacios Integeneracionales<\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfY qu\u00e9 pasa con las <strong>viviendas<\/strong>? La mencionada certificaci\u00f3n WELL se ha abierto a ellas. Est\u00e1 un poco en mantillas, pero todo llegar\u00e1.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tenemos los ejemplos de <a href=\"http:\/\/www.designable.es\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Designable<\/a> (puedes ver la <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-designable\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">entrevista<\/a> que les hice hace unas semanas), estudios peque\u00f1os como <a href=\"http:\/\/www.cu4arquitectura.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">CU4<\/a> o <a href=\"https:\/\/gmgarquitectos.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">GMG Arquitectos<\/a>, o la l\u00ednea que empiezan a seguir (o al menos a promocionar) las grandes promotoras basada en la persona como centro de todo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y muchas m\u00e1s referencias que me dejo (puedes sugerirme algunas en los comentarios).<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fhumanizacion-de-la-arquitectura%2F&#038;text=Aqu%C3%AD%20tienes%20alguna%20referencias%20en%20humanizaci%C3%B3n%20de%20la%20arquitectura%20%23arquitectura%20%23marketing%20%23humanizaci%C3%B3n&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Aqu\u00ed tienes alguna referencias en humanizaci\u00f3n de la arquitectura #arquitectura #marketing #humanizaci\u00f3n <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fhumanizacion-de-la-arquitectura%2F&#038;text=Aqu%C3%AD%20tienes%20alguna%20referencias%20en%20humanizaci%C3%B3n%20de%20la%20arquitectura%20%23arquitectura%20%23marketing%20%23humanizaci%C3%B3n&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Una_linea_a_considerar\"><strong>Una l\u00ednea a considerar<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">En resumen, una l\u00ednea del mercado a considerar, como lo es la sostenibilidad.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 en nuestra mano hacerlo <strong>de manera ingeniosa y creativa\u00a0<\/strong>y conseguir aportar valor a la sociedad. As\u00ed se empieza para que \u00e9sta entienda de qu\u00e9 le servimos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y \u00e9se es uno de los primeros pasos para salvar la profesi\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfQu\u00e9 experiencias tienes con la humanizaci\u00f3n de la arquitectura? \u00bfVes aplicable este concepto de un modo concreto a un negocio? \u00bfConoces m\u00e1s referencias interesantes?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3959\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"6\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@import url(\"\/\/fonts.googleapis.com\/css?family=Nunito:400,600&subset=latin\");@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-45caf077ab5116\"] { width: 247px; display: block; margin-top: 28px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-115caf077ab529e\"] { border-radius: 2px; border-width: 0px; border-style: none; border-color: rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; min-width: 100% !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; padding: 12px 15px; text-align: center; border-radius: 0px; overflow: hidden; border: none; background-color: #db452e!important; background-image: none !important; text-shadow: none; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito; line-height: 1.2em; font-size: 18px; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05caf077ab5033\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-position: 50% 50% !important; background-attachment: scroll !important; background-repeat: no-repeat !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-35caf077ab50df\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-65caf077ab5187\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; padding-top: 35px !important; }[data-css=\"tve-u-95caf077ab522e\"] { margin-left: 0px !important; padding: 0px 10px !important; margin-bottom: -22px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { text-shadow: rgba(0, 0, 0, 0) 0px 0px 0px; font-size: 21px !important; font-family: Nunito !important; font-weight: 400 !important; }[data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] strong { font-weight: 600 !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"]:hover { text-shadow: none !important; box-shadow: none !important; }[data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { box-shadow: none; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"]:hover .tcb-button-link { background-image: none !important; background-color: #db452e!important; border-radius: 0px !important; overflow: hidden !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link span { text-transform: uppercase; font-weight: 400 !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] strong { font-weight: 600; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"]:hover [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { text-shadow: rgba(0, 0, 0, 0) 0px 0px 0px; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-75caf077ab51be\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }[data-css=\"tve-u-85caf077ab51f6\"] { font-size: 20px !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3959\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05caf077ab5033\"><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-25caf077ab50a7\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-35caf077ab50df\"><div style=\"margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-45caf077ab5116\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6811\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-plan-estrategico-mas-mejores-clientes.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-plan-estrategico-mas-mejores-clientes\" data-id=\"6811\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-55caf077ab514f\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-65caf077ab5187\"><h4 style=\"text-align: center;\" data-css=\"tve-u-75caf077ab51be\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo. Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la <span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\" data-css=\"tve-u-85caf077ab51f6\">GU\u00cdA PARA ELABORAR EL PLAN ESTRAT\u00c9GICO DE TU ESTUDIO PARA CONSEGUIR M\u00c1S Y MEJORES ENCARGOS<\/span><\/span><\/p><\/div><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-95caf077ab522e\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Difer\u00e9nciate y encuentra tu ventaja competitiva <br>para que los clientes te elijan<\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\" style=\"\" data-button-style=\"\" data-tcb_hover_state_parent=\"\" data-button-size=\"s\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingmar322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-115caf077ab529e\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\" data-tcb_hover_state_parent=\"\"><strong>\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/strong><\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La humanizaci\u00f3n de la arquitectura es un tema que siempre ha tenido cabida en las preocupaciones de los arquitectos. Ahora es una clara tendencia en el mercado en diversos \u00e1mbitos, y eso puede hacernos diferentes como profesi\u00f3n y darnos ventajas. Veamos c\u00f3mo.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":8463,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4],"tags":[51,163,63,99,52,45,46,53],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Humanizaci\u00f3n de la arquitectura. Una corriente a aprovechar<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La humanizaci\u00f3n de la arquitectura es una tendencia clara en el emrcado que podemos aprovechar los arquitectos. Te muestro c\u00f3mo\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/humanizacion-de-la-arquitectura\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Humanizaci\u00f3n de la arquitectura. Una corriente a aprovechar\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"La humanizaci\u00f3n de la arquitectura es una tendencia clara en el emrcado que podemos aprovechar los arquitectos. Te muestro c\u00f3mo\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/humanizaci\u00f3n-de-la-arquitectura-Homer.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/humanizacion-de-la-arquitectura\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/humanizaci\\u00f3n-de-la-arquitectura-Homer.jpg\",\"width\":1200,\"height\":600,\"caption\":\"humanizaci\\u00f3n de la arquitectura Homer\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/humanizacion-de-la-arquitectura\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/humanizacion-de-la-arquitectura\/\",\"name\":\"Humanizaci\\u00f3n de la arquitectura. Una corriente a aprovechar\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/humanizacion-de-la-arquitectura\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-07-16T06:30:51+00:00\",\"dateModified\":\"2019-08-14T20:05:00+00:00\",\"description\":\"La humanizaci\\u00f3n de la arquitectura es una tendencia clara en el emrcado que podemos aprovechar los arquitectos. Te muestro c\\u00f3mo\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/humanizacion-de-la-arquitectura\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/humanizacion-de-la-arquitectura\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/humanizacion-de-la-arquitectura\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"HUMANIZACI\\u00d3N DE LA ARQUITECTURA. UNA CORRIENTE DEL MERCADO APROVECHABLE\",\"datePublished\":\"2019-07-16T06:30:51+00:00\",\"dateModified\":\"2019-08-14T20:05:00+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/humanizacion-de-la-arquitectura\/#webpage\"},\"commentCount\":8,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/humanizacion-de-la-arquitectura\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"estrategia,humanizaci\\u00f3n,modelo de negocio,nicho,posicionamiento,propuesta de valor,valor diferencial,ventaja competitiva\",\"articleSection\":\"marketing\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/humanizacion-de-la-arquitectura\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8458"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8458"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8458\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8700,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8458\/revisions\/8700"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8463"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8458"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8458"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8458"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}