{"id":9129,"date":"2020-02-18T08:30:15","date_gmt":"2020-02-18T06:30:15","guid":{"rendered":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=9129"},"modified":"2020-02-03T14:17:08","modified_gmt":"2020-02-03T12:17:08","slug":"practicas-arquitectura","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/practicas-arquitectura\/","title":{"rendered":"PR\u00c1CTICAS DE ARQUITECTURA. D\u00d3NDE HACERLAS, C\u00d3MO CONSEGUIRLAS"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Las <strong>pr\u00e1cticas de arquitectura<\/strong>. Hoy vamos a tocar un tema del que nunca he hablado porque me genera sensaciones contrapuestas.<\/p>\n<p><iframe title=\"Pra\u0301cticas de arquitectura\" width=\"1200\" height=\"675\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/4hJs0VdeVgc?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Las pr\u00e1cticas profesionales en arquitectura deber\u00edan ser un <strong>modo natural de iniciarse en la profesi\u00f3n<\/strong>, de manera digna y gradual, pero poco a poco se han ido convirtiendo en una manera m\u00e1s de ofrecer empleo para arquitectos en modo precario.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Entre las \u201cofertas de empleo para arquitectos superiores\u201d siempre se cuela alguna \u201cen pr\u00e1cticas\u201d, pero hay que tener cuidado con ello. A veces es <strong>una excusa<\/strong> simplemente para no pagar un <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/sueldo-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">sueldo de arquitecto<\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vamos a ver c\u00f3mo est\u00e1 el sector, d\u00f3nde hacerlas y c\u00f3mo <strong>conseguir verdaderas pr\u00e1cticas<\/strong> en estudios de arquitectura. A veces son m\u00e1s dif\u00edciles de encontrar que el pulpo a feira de verdad.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Al final del post te dar\u00e9 tambi\u00e9n un <strong>listado de recursos<\/strong> para localizarlas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Practicas_de_arquitectura_en_Espana\">Pr\u00e1cticas de arquitectura en Espa\u00f1a<\/a><\/li><li><a href=\"#Que_se_hace_en_unas_practicas_de_arquitectura\">\u00bfQu\u00e9 se hace en unas pr\u00e1cticas de arquitectura?<\/a><\/li><li><a href=\"#Donde_puedo_hacer_mis_practicas_profesionales_de_arquitectura\">\u00bfD\u00f3nde puedo hacer mis pr\u00e1cticas profesionales de arquitectura?<\/a><ul><li><a href=\"#_Estudios_pequenos\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Estudios peque\u00f1os<\/a><\/li><li><a href=\"#_Estudios_o_empresas_mas_grandes\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Estudios o empresas m\u00e1s grandes<\/a><\/li><li><a href=\"#_Bolsas_de_trabajo_para_arquitectos_de_practicas_y_becas\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Bolsas de trabajo para arquitectos de pr\u00e1cticas y becas<\/a><\/li><li><a href=\"#_Administraciones_publicas\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Administraciones p\u00fablicas<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#Como_conseguir_tus_practicas_de_arquitectura\">C\u00f3mo conseguir tus pr\u00e1cticas de arquitectura<\/a><ul><li><a href=\"#_1_Propuesta_de_valor_personal\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 1 Propuesta de valor personal<\/a><\/li><li><a href=\"#_2_Listado_de_objetivos\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 2 Listado de objetivos<\/a><\/li><li><a href=\"#_3_Identidad_empleable\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 3 Identidad empleable<\/a><\/li><li><a href=\"#_4_Canales\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 4 Canales<\/a><\/li><li><a href=\"#_5_Entrevistas_de_trabajo_para_practicas_de_arquitectura\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 5 Entrevistas de trabajo para pr\u00e1cticas de arquitectura<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#Localizar_tus_practicas_de_arquitectura\">Localizar tus pr\u00e1cticas de arquitectura<\/a><ul><li><a href=\"#_Tus_estudios_elegidos\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Tus estudios elegidos<\/a><\/li><li><a href=\"#_Las_bolsas_de_practicas_de_entidades\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Las bolsas de pr\u00e1cticas de entidades<\/a><\/li><li><a href=\"#_Portales_online\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Portales online<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#Mi_experiencia\">Mi experiencia<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Practicas_de_arquitectura_en_Espana\"><strong>Pr\u00e1cticas de arquitectura en Espa\u00f1a<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">El estado de las pr\u00e1cticas en este pa\u00eds <strong>es el que es<\/strong>. En muchos casos no son remuneradas, en los peores casos te toca pagar a ti por hacerlas, y en algunas ocasiones s\u00ed est\u00e1n pagadas, pero mal.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A veces bajo el paraguas de \u201cpracticante de arquitectura\u201d realmente el estudio de turno quiere un <strong>arquitecto 100% operativo<\/strong>, que hace labores de perfil s\u00e9nior o acaba incluso firmando proyectos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por supuesto, en esos casos lo de ense\u00f1arle algo a un practicante de arquitectura sin experiencia simplemente ni se contempla. Ya <strong>se las apa\u00f1ar\u00e1<\/strong> para aprender por s\u00ed mismo en el d\u00eda a d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El deterioro del sector tambi\u00e9n ha hecho que las pr\u00e1cticas de arquitectura se conviertan en algunos casos en el <strong>refugio del arquitecto en paro<\/strong>. Es un modo de conseguir trabajo en un estudio de arquitectura, aunque ya no est\u00e9s en periodo formativo. Pero a qu\u00e9 precio.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpracticas-arquitectura%2F&#038;text=Las%20pr%C3%A1cticas%20se%20han%20convertido%20en%20muchos%20casos%20en%20el%20refugio%20del%20arquitecto%20en%20paro%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Las pr\u00e1cticas se han convertido en muchos casos en el refugio del arquitecto en paro #arquitectura #empleo <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpracticas-arquitectura%2F&#038;text=Las%20pr%C3%A1cticas%20se%20han%20convertido%20en%20muchos%20casos%20en%20el%20refugio%20del%20arquitecto%20en%20paro%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Las ganas de aprender o hacer curr\u00edculum, o simplemente no estar en tu casa, son aprovechadas por estudios de arquitectura que buscan arquitectos para conseguir <strong>mano de obra<\/strong> a veces muy cualificada y sin coste.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No vale la pena incidir m\u00e1s. \u00daltimamente hemos visto casos especialmente lamentables circulando por las redes, y hay quien est\u00e1 hablando de esto con m\u00e1s conocimiento y de manera m\u00e1s documentada que yo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Eso s\u00ed, tambi\u00e9n es posible localizar y acceder a pr\u00e1cticas de arquitectura de calidad y con unas <strong>condiciones dignas<\/strong>. Luego lo vemos.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Que_se_hace_en_unas_practicas_de_arquitectura\"><strong>\u00bfQu\u00e9 se hace en unas pr\u00e1cticas de arquitectura?<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tu objetivo es doble: <strong>aprender<\/strong> lo m\u00e1ximo posible para introducirte en la profesi\u00f3n y tener unas <strong>condiciones<\/strong> dignas que te permitan desarrollarte personal y profesionalmente.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpracticas-arquitectura%2F&#038;text=Tu%20objetivo%20en%20las%20pr%C3%A1cticas%20de%20arquitectura%20es%20doble%3A%20aprender%20mucho%20y%20tener%20unas%20condiciones%20dignas%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Tu objetivo en las pr\u00e1cticas de arquitectura es doble: aprender mucho y tener unas condiciones dignas #arquitectura #empleo <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpracticas-arquitectura%2F&#038;text=Tu%20objetivo%20en%20las%20pr%C3%A1cticas%20de%20arquitectura%20es%20doble%3A%20aprender%20mucho%20y%20tener%20unas%20condiciones%20dignas%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si acabas la carrera y te dices \u201cbusco trabajo de arquitecto\u201d, probablemente seas consciente de que en la Escuela hay <strong>cosas que no te ense\u00f1an<\/strong>. No me refiero solamente a temas de los que suelo hablar: gesti\u00f3n, estrategia, marketing, ventas, etc. Tambi\u00e9n te hablo incluso de <strong>conocimientos t\u00e9cnicos<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes terminar la carrera sin saber c\u00f3mo se hace un muro pantalla, o un presupuesto con precios descompuestos, o la coordinaci\u00f3n con un equipo de ingenier\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Todo esto y m\u00e1s puedes ir aprendi\u00e9ndolo en un <strong>entorno real pero controlado<\/strong> en tus pr\u00e1cticas de arquitectura, sin romper nada. Y para ello, la voluntad de quien te ha contratado es muy importante.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pero al mismo tiempo, seguramente est\u00e1s en un momento en el que te toca <strong>desarrollarte<\/strong> desde otros puntos de vista. Emanciparte, crecer, conseguir independencia econ\u00f3mica (tus padres ya habr\u00e1n afrontado muchos gastos para tu carrera), etc.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por eso, es importante tener <strong>una remuneraci\u00f3n y unas condiciones dignas<\/strong>, acordes con el trabajo que vas a realizar.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aunque est\u00e9s aprendiendo, est\u00e1s produciendo. Y esa producci\u00f3n tiene un valor, y debe remunerarse.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La realidad en Espa\u00f1a es que <strong>pocas veces se consigue<\/strong> alguno de los dos grandes objetivos. No hay buenas condiciones de trabajo, y la parte de aprender depende de quien te contrate.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es habitual que te dejen delineando y redactando memorias. Como a los de <strong>Aventura en Pelotas<\/strong>, pero sin taparrabos. Aprender aspectos t\u00e9cnicos, ir a obra o proyectar no suele ser lo normal.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9133\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/pra\u0301cticas-de-arquitectura.jpg\" alt=\"pra\u0301cticas de arquitectura\" width=\"1200\" height=\"675\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/pra\u0301cticas-de-arquitectura.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/pra\u0301cticas-de-arquitectura-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/pra\u0301cticas-de-arquitectura-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/pra\u0301cticas-de-arquitectura-1024x576.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Donde_puedo_hacer_mis_practicas_profesionales_de_arquitectura\"><strong>\u00bfD\u00f3nde puedo hacer mis pr\u00e1cticas profesionales de arquitectura?<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes varias opciones, y al final del post te pongo algunos enlaces para localizarlas, pero vamos a ver algunos <strong>criterios<\/strong> para separar el grano de la paja.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Estudios_pequenos\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Estudios peque\u00f1os<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">En los estudios, especialmente en los m\u00e1s peque\u00f1os, <strong>se repite bastante<\/strong> la mala situaci\u00f3n de la que hemos estado hablando al principio del post.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ten cuidado, especialmente con \u201cse necesita arquitecto reci\u00e9n titulado\u201d (esto quiere decir, \u201cque no cobre\u201d) o \u201cse busca arquitecto\u201d o \u201cbusco arquitecto\u201d sin m\u00e1s, a peso. Un arquitecto <strong>de radio R<\/strong>.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpracticas-arquitectura%2F&#038;text=Ten%20cuidado%20con%20%E2%80%9Cse%20necesita%20arquitecto%20reci%C3%A9n%20titulado%E2%80%9D%2C%20a%20veces%20quieren%20decir%20%E2%80%9Cque%20no%20cobre%E2%80%9D%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Ten cuidado con \u201cse necesita arquitecto reci\u00e9n titulado\u201d, a veces quieren decir \u201cque no cobre\u201d #arquitectura #empleo <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpracticas-arquitectura%2F&#038;text=Ten%20cuidado%20con%20%E2%80%9Cse%20necesita%20arquitecto%20reci%C3%A9n%20titulado%E2%80%9D%2C%20a%20veces%20quieren%20decir%20%E2%80%9Cque%20no%20cobre%E2%80%9D%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aqu\u00ed depende mucho de la <strong>voluntad<\/strong> del due\u00f1o del estudio y de c\u00f3mo entiende la figura de las pr\u00e1cticas, como hemos dicho.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No es un entorno f\u00e1cil salvo que des con alguien que tenga conciencia sobre el tema y no busque simplemente mano de obra barata.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfC\u00f3mo se sabe esto? <strong>Investiga<\/strong> un poco. Puedes hablar con exempleados del estudio en cuesti\u00f3n, por ejemplo.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Estudios_o_empresas_mas_grandes\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Estudios o empresas m\u00e1s grandes<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">En estructuras m\u00e1s grandes suele haber un mejor comportamiento hacia el arquitecto practicante, m\u00e1s que nada porque es una <strong>situaci\u00f3n reglada<\/strong> y procedimentada.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpracticas-arquitectura%2F&#038;text=En%20estructuras%20m%C3%A1s%20grandes%20suele%20haber%20mejores%20posibilidades%20de%20que%20las%20pr%C3%A1cticas%20de%20arquitectura%20sean%20verdaderas%20pr%C3%A1cticas%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">En estructuras m\u00e1s grandes suele haber mejores posibilidades de que las pr\u00e1cticas de arquitectura sean verdaderas pr\u00e1cticas #arquitectura #empleo <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpracticas-arquitectura%2F&#038;text=En%20estructuras%20m%C3%A1s%20grandes%20suele%20haber%20mejores%20posibilidades%20de%20que%20las%20pr%C3%A1cticas%20de%20arquitectura%20sean%20verdaderas%20pr%C3%A1cticas%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Muchas veces te ver\u00e1s <strong>integrado en un equipo<\/strong> acompa\u00f1ado de un s\u00e9nior, de alg\u00fan junior y puede que reportando a directores o jefes intermedios.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En ese caso el entorno ser\u00e1 <strong>m\u00e1s favorable<\/strong> para aprender, incluso simplemente observando, aunque todo el mundo tenga siempre mucha prisa. Descubrir\u00e1s m\u00e1s cosas y tendr\u00e1s unas condiciones de partida mejores. Y te ver\u00e1s en situaciones de pr\u00e1ctica real.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s, en estas organizaciones los <strong>procesos de selecci\u00f3n<\/strong> suelen ser m\u00e1s reglados y efectivos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Claro que no siempre es as\u00ed, pero habitualmente hay m\u00e1s garant\u00edas.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Bolsas_de_trabajo_para_arquitectos_de_practicas_y_becas\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Bolsas de trabajo para arquitectos de pr\u00e1cticas y becas<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Las bolsas de trabajo y las becas impulsadas por organismos serios tienen <strong>buena intenci\u00f3n<\/strong>. Te llevan hasta estudios de cierto renombre y otro tipo de organizaciones m\u00e1s o menos grandes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los resultados <strong>dependen<\/strong> de d\u00f3nde caigas, nuevamente, aunque aparentemente tambi\u00e9n suelen dar m\u00e1s garant\u00edas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La principal pega que tienen es que est\u00e1n <strong>muy competidas<\/strong>. Se les da bastante difusi\u00f3n, con lo que no es raro tener que competir por el puesto con decenas de candidatos.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Administraciones_publicas\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Administraciones p\u00fablicas<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y luego est\u00e1 el caso de las Administraciones P\u00fablicas, que utilizan la figura de las pr\u00e1cticas ocasionalmente. Si quieres seguir tu <strong>camino en lo p\u00fablico<\/strong>, definitivamente es una buena opci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Normalmente el puesto m\u00e1s completo en el que tendr\u00e1s un aprendizaje m\u00e1s diverso es en un <strong>Ayuntamiento<\/strong> peque\u00f1o o mediano, porque all\u00ed se hace de todo: supervisi\u00f3n de proyectos, licencias, ruina, valoraciones\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En cualquier caso, sea la administraci\u00f3n que sea, aprender\u00e1s c\u00f3mo funciona lo p\u00fablico por dentro, y seguramente tus pr\u00e1cticas tendr\u00e1n una remuneraci\u00f3n y unas condiciones m\u00e1s o menos decentes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Eso s\u00ed, tu actividad se parecer\u00e1 poco a la de un estudio privado comercial. Como te dec\u00eda, te convienen sobre todo si quieres hacer tu carrera en la Administraci\u00f3n.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Como_conseguir_tus_practicas_de_arquitectura\"><strong>C\u00f3mo conseguir tus pr\u00e1cticas de arquitectura<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si me sigues habitualmente, sabr\u00e1s que mi <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empleo-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">sistema para conseguir empleo para arquitectos<\/a> consta de tres grandes fases:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Autoconocimiento y estrategia.<\/li>\n<li>Dise\u00f1o de tu identidad empleable.<\/li>\n<li>Promoci\u00f3n.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">En el caso de las pr\u00e1cticas, el proceso es similar, pero <strong>se comprime bastante<\/strong>, porque hay partes en las que no tienes una trayectoria todav\u00eda, canales que no vas a utilizar, etc.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vamos a resumirlo mucho para que puedas ponerte en marcha r\u00e1pidamente.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_1_Propuesta_de_valor_personal\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 1 Propuesta de valor personal<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Te habl\u00e9 en este post de c\u00f3mo determinar tu <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/propuesta-de-valor-empleo-de-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">propuesta de valor personal<\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se trata de saber <strong>qu\u00e9 puedes ofrecer<\/strong> al tipo de organizaci\u00f3n al que quieres acceder. Estamos hablando de unas pr\u00e1cticas, por lo que seguramente no tienes experiencia.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s, tampoco habr\u00e1s tenido la oportunidad de especializarte en algo muy concreto, y desde un punto de vista t\u00e9cnico te faltar\u00e1n todas esas cosas que en la carrera no se ense\u00f1an.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfEntonces, <strong>de qu\u00e9 puedes echar mano<\/strong> para ofrecer algo interesante?<\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">De tus <strong>competencias y habilidades de otro tipo<\/strong>. Cualidades como la empat\u00eda para tratar con personas, el entusiasmo y las ganas de aprender, la creatividad arquitect\u00f3nica, el manejo de idiomas o de software, el inter\u00e9s por las \u00e1reas de actuaci\u00f3n de la empresa o estudio\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n tus <strong>valores<\/strong>. Si est\u00e1n alineados con los de la organizaci\u00f3n, lo tendr\u00e1s m\u00e1s f\u00e1cil. Por ejemplo, si crees en la sostenibilidad y vives en l\u00ednea con ese valor, tendr\u00e1s cierta ventaja al acercarte a organizaciones que tambi\u00e9n lo hagan.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpracticas-arquitectura%2F&#038;text=%C2%BFDe%20qu%C3%A9%20puedes%20echar%20mano%20para%20conseguir%20tus%20pr%C3%A1cticas%20de%20arquitectura%3F%20M%C3%ADralo%20aqu%C3%AD%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">\u00bfDe qu\u00e9 puedes echar mano para conseguir tus pr\u00e1cticas de arquitectura? M\u00edralo aqu\u00ed #arquitectura #empleo <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpracticas-arquitectura%2F&#038;text=%C2%BFDe%20qu%C3%A9%20puedes%20echar%20mano%20para%20conseguir%20tus%20pr%C3%A1cticas%20de%20arquitectura%3F%20M%C3%ADralo%20aqu%C3%AD%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_2_Listado_de_objetivos\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 2 Listado de objetivos<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Crea un listado de objetivos. <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/elegir-el-tipo-de-estudio-de-arquitectura-donde-quieres-trabajar\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Estudios o empresas<\/a> en los que te gustar\u00eda hacer tus pr\u00e1cticas porque tienen unas buenas condiciones para ello y porque te alineas con lo que hacen.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El posible <strong>prestigio<\/strong> que te dar\u00eda trabajar en ellos puede ser un criterio a la hora de valorar, pero cr\u00e9eme, en el mercado laboral esto acaba no siendo tan importante. Lo he visto en muchos casos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Piensa m\u00e1s bien en tu <strong>doble objetivo<\/strong>: que te traten de manera decente y que de verdad puedas aprender en un \u00e1rea de tu inter\u00e9s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si quieres especializarte en algo concreto, acude a los estudios que se dediquen a ello. Si tu objetivo es tener en un futuro un estudio de tipo X, prueba en estudios que se parezcan a X. <strong>Explora siempre<\/strong> tus objetivos para intentar no caer en Mordor.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dentro de ese listado de objetivos incluye <strong>personas concretas<\/strong>. Fundadores del estudio, personas en puestos directivos o recursos humanos de la empresa, gente que trabaja all\u00ed a la que puedas acceder\u2026 Luego te servir\u00e1 para dirigirte a ellos con m\u00e1s facilidad.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_3_Identidad_empleable\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 3 Identidad empleable<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hablamos de identidad empleable como el conjunto de elementos que te permiten mostrar tu propuesta a las organizaciones.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpracticas-arquitectura%2F&#038;text=Tu%20identidad%20empleable%20existe%20ya%20en%20el%20momento%20en%20que%20empiezas%20a%20buscar%20unas%20pr%C3%A1cticas%20de%20arquitectura%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Tu identidad empleable existe ya en el momento en que empiezas a buscar unas pr\u00e1cticas de arquitectura #arquitectura #empleo <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpracticas-arquitectura%2F&#038;text=Tu%20identidad%20empleable%20existe%20ya%20en%20el%20momento%20en%20que%20empiezas%20a%20buscar%20unas%20pr%C3%A1cticas%20de%20arquitectura%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">En este caso probablemente te baste con un <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/curriculum-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">curr\u00edculum<\/a> y <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/portafolio-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">portafolio<\/a>, un perfil de LinkedIn y, muy importante en tu caso, un relato personal.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como <strong>no tienes experiencia<\/strong> previa, ap\u00f3yate en lo que has hecho durante la carrera, en tu proyecto final, en colaboraciones, e incluso en realizaciones no arquitect\u00f3nicas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Uno de mis clientes incluy\u00f3 en su portafolio su propuesta ganadora para un concurso de pintxos, y caus\u00f3 bastante impacto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En tu relato personal debes explicar de d\u00f3nde vienes, qui\u00e9n eres (<a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/proposito-conseguir-empleo-de-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">valores y misi\u00f3n<\/a>), qu\u00e9 puedes ofrecer (propuesta) y por qu\u00e9 eres compatible con el estudio o empresa.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_4_Canales\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 4 Canales<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los canales, las v\u00edas por las que vas a llegar a tus pr\u00e1cticas, los debes escoger <strong>seg\u00fan tu objetivo<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Las <strong>ofertas<\/strong> son un canal. Las bolsas de trabajo de pr\u00e1cticas tambi\u00e9n. Pero est\u00e1n masificados.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes por ejemplo aprovechar la <strong>red de contactos<\/strong> que ya tienes. Seguro que conoces a alguien que conoce a alguien que est\u00e1 en un sitio interesante. Tira de esos hilos para intentar conseguir entrevistas en esas organizaciones.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n puedes hacer <strong>networking<\/strong>, es decir, generar nuevas relaciones profesionales. Puedes hacerlo de manera presencial, por ejemplo, en eventos del sector, o a trav\u00e9s de LinkedIn.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si quieres entrar en un estudio X y sabes que el fundador va a ir a una charla en el Colegio, ve y pres\u00e9ntate.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si encuentras en LinkedIn a personas que est\u00e1n en la empresa a la que quieres acceder y que tienen cosas en com\u00fan contigo, escr\u00edbeles pidi\u00e9ndoles ayuda.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpracticas-arquitectura%2F&#038;text=El%20networking%20te%20puede%20ayudar%20mucho%20para%20conseguir%20tus%20pr%C3%A1cticas%20de%20arquitectura%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">El networking te puede ayudar mucho para conseguir tus pr\u00e1cticas de arquitectura #arquitectura #empleo <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpracticas-arquitectura%2F&#038;text=El%20networking%20te%20puede%20ayudar%20mucho%20para%20conseguir%20tus%20pr%C3%A1cticas%20de%20arquitectura%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_5_Entrevistas_de_trabajo_para_practicas_de_arquitectura\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 5 Entrevistas de trabajo para pr\u00e1cticas de arquitectura<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se trata de un puesto en pr\u00e1cticas, pero es casi seguro que tambi\u00e9n vas a tener que pasar la correspondiente <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/preparar-una-entrevista-de-trabajo-de-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">entrevista<\/a>.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Intenta <strong>transmitir<\/strong> tu propuesta, tu alineamiento con la empresa y tu entusiasmo.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sigue las recomendaciones que te doy en el post que te he enlazado para prepararlas, y no olvides que <strong>ya eres un profesional<\/strong> de esto. Aunque vayas a aprender.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para tener informaci\u00f3n mucho m\u00e1s detallada de mi m\u00e9todo para conseguir empleo de arquitecto y seguir el proceso paso a paso, \u00e9chale un ojo a<strong> <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/formula-arquiempleo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">F\u00f3rmula Arquiempleo<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es mi curso online para lograr trabajo de arquitecto que est\u00e1 dando muy buenos resultados.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9132\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/pra\u0301cticas-de-arquitectura-proceso.jpg\" alt=\"pra\u0301cticas de arquitectura proceso\" width=\"1200\" height=\"629\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/pra\u0301cticas-de-arquitectura-proceso.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/pra\u0301cticas-de-arquitectura-proceso-300x157.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/pra\u0301cticas-de-arquitectura-proceso-768x403.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/pra\u0301cticas-de-arquitectura-proceso-1024x537.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Localizar_tus_practicas_de_arquitectura\"><strong>Localizar tus pr\u00e1cticas de arquitectura<\/strong><\/span><\/h2>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Tus_estudios_elegidos\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Tus estudios elegidos<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Primero, puedes dirigirte <strong>directamente a los estudios que te interesan<\/strong>, tengan o no abierta una incorporaci\u00f3n para pr\u00e1cticas. Puedes ofrecerte de manera proactiva.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Haz un listado <strong>sin limitarte<\/strong>, nunca sabes si est\u00e1n buscando a alguien o si, aunque no busquen, les puedes ayudar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El hecho de que ya hayan tenido anteriormente gente en pr\u00e1cticas ayuda, porque as\u00ed ya conocen el procedimiento y m\u00e1s o menos saben qu\u00e9 pueden esperar. Todo es m\u00e1s fluido.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes hablar con <strong>personas que hayan estado dentro<\/strong>, por ejemplo, a trav\u00e9s de LinkedIn. Los exempleados son una buena fuente de informaci\u00f3n.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Las_bolsas_de_practicas_de_entidades\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Las bolsas de pr\u00e1cticas de entidades<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aqu\u00ed tienes algunas referencias:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.coie.upm.es\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Universidad Polit\u00e9cnica de Madrid<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/etsab.upc.edu\/es\/practicas\/copy_of_ofertas-de-practicas\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Escuela de Arquitectura de Barcelona<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.upv.es\/contenidos\/PETSA\/indexc.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Universidad Polit\u00e9cnica de Valencia<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/servicio.us.es\/spee\/practicas\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Universidad de Sevilla<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/fundacion.arquia.com\/gl-es\/convocatorias\/becas\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Fundaci\u00f3n Arquia<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.aiesec.org.es\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">AIESEC<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/iaeste.es\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">IAESTE<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En otras universidades, entidades bancarias o culturales tambi\u00e9n podr\u00e1s encontrar becas y pr\u00e1cticas.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Portales_online\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Portales online<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">De los portales online centrados en empleo, adem\u00e1s de los m\u00e1s conocidos, algunos tienen bastantes posibilidades en primeros empleos o pr\u00e1cticas. Aqu\u00ed tienes algunos:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.indeed.es\/Ofertas-de-Pr\u00e1cticas-arquitectura\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Indeed<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.primerempleo.com\/arquitectura\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Primer Empleo<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.jobatus.es\/trabajo-practicas-estudiantes-arquitectura\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Jobatus<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.studentjob.es\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Student Job<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/emplea.universia.es\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Universia<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.insertia.net\/empleo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Insertia<\/a><\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpracticas-arquitectura%2F&#038;text=Aqu%C3%AD%20tienes%20algunos%20recursos%20para%20localizar%20y%20conseguir%20tus%20pr%C3%A1cticas%20de%20arquitectura%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Aqu\u00ed tienes algunos recursos para localizar y conseguir tus pr\u00e1cticas de arquitectura #arquitectura #empleo <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpracticas-arquitectura%2F&#038;text=Aqu%C3%AD%20tienes%20algunos%20recursos%20para%20localizar%20y%20conseguir%20tus%20pr%C3%A1cticas%20de%20arquitectura%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Mi_experiencia\"><strong>Mi experiencia<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Mi experiencia con mis pr\u00e1cticas de arquitectura fue <strong>muy buena<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Las hice en el Ayuntamiento de Gand\u00eda, apenas un mes despu\u00e9s de saber la nota de mi PFC. Estuve un a\u00f1o.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aprend\u00ed mucho del funcionamiento de la Administraci\u00f3n, y sobre todo <strong>aprend\u00ed mucho<\/strong> de arquitectura y de la profesi\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En mi caso tuve la enorme suerte de encontrarme con un arquitecto municipal que fue <strong>mi mentor<\/strong> durante ese a\u00f1o y me ense\u00f1\u00f3 muchas cosas. Era un profesor de proyectos de la Escuela de Arquitectura de Valencia que, curiosamente, no hab\u00eda sido profesor m\u00edo durante la carrera.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Yo no lo conoc\u00eda, pero una vez dentro encontramos un <strong>buen equilibrio<\/strong> entre trabajar en los proyectos del Ayuntamiento y aprender (\u00a1gracias, Pepe!).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un a\u00f1o despu\u00e9s me sent\u00eda mucho m\u00e1s preparado para enfrentarme a la profesi\u00f3n, y realmente creo que las pr\u00e1cticas bien entendidas son una etapa por la que cualquiera deber\u00eda pasar.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">As\u00ed que elige bien, l\u00e1nzate a conseguirlas y disfr\u00fatalas. Espero que este post te ayude para ello.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Recuerda, tienes una megagu\u00eda muy completa y recursos gratuitos para lograr trabajo en nuestro sector en la categor\u00eda\u00a0<a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empleo-arquitecto\/\"><strong>EMPLEO DE ARQUITECTO<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfEst\u00e1s buscando pr\u00e1cticas de arquitectura? \u00bfTe has visto alguna vez en la situaci\u00f3n de hacerlas? \u00bfHan sido pr\u00e1cticas de verdad?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3904\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"1\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65ccc0ba433fe0\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105ccc0ba433fe6\"] { border-radius: 2px; border-width: 0px; border-style: none; border-color: rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; float: none; z-index: 3; position: relative; display: block; max-width: 100%; width: 100%; margin-right: auto !important; margin-left: auto !important; }[data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; text-shadow: none; background-color: #db452e!important; background-image: none !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; font-size: 20px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05ccc0ba433fd5\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-position: 50% 50% !important; background-attachment: scroll !important; background-repeat: no-repeat !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15ccc0ba433fd9\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45ccc0ba433fde\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75ccc0ba433fe2\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55ccc0ba433fdf\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85ccc0ba433fe3\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25ccc0ba433fdb\"] { color: #db452e!important; font-size: 28px !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3904\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05ccc0ba433fd5\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15ccc0ba433fd9\"><p data-css=\"tve-u-25ccc0ba433fdb\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES CONSEGUIR EMPLEO <br>EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/p><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45ccc0ba433fde\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55ccc0ba433fdf\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65ccc0ba433fe0\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6812\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura\" data-id=\"6812\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75ccc0ba433fe2\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85ccc0ba433fe3\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\"><\/span><\/span><br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">MINIGU\u00cdA PARA LA PREPARACI\u00d3N DE ENTREVISTAS DE TRABAJO EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\" style=\"\" data-tcb_hover_state_parent=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingemp322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105ccc0ba433fe6\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Las pr\u00e1cticas de arquitectura no son f\u00e1ciles de conseguir. Adem\u00e1s, en muchos sitios son una simple excusa para tener mano de obra gratuita, y no cumplen el objetivo de ense\u00f1arte y darte unas condiciones decentes. Te cuento en este post c\u00f3mo elegir los buenos lugares para hacerlas y c\u00f3mo conseguirlas.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":9133,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[30],"tags":[121,65,66,169,158],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Pr\u00e1cticas de arquitectura. C\u00f3mo conseguirlas y d\u00f3nde hacerlas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Conseguir pr\u00e1cticas de arquitectura no es f\u00e1cil, y adem\u00e1s puedes caer en alg\u00fan sitio poco conveniente. Te cuento c\u00f3mo lograrlas\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/practicas-arquitectura\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Pr\u00e1cticas de arquitectura. C\u00f3mo conseguirlas y d\u00f3nde hacerlas\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Conseguir pr\u00e1cticas de arquitectura no es f\u00e1cil, y adem\u00e1s puedes caer en alg\u00fan sitio poco conveniente. Te cuento c\u00f3mo lograrlas\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/pra\u0301cticas-de-arquitectura.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"11 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/practicas-arquitectura\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/pra\\u0301cticas-de-arquitectura.jpg\",\"width\":1200,\"height\":675,\"caption\":\"pra\\u0301cticas de arquitectura\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/practicas-arquitectura\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/practicas-arquitectura\/\",\"name\":\"Pr\\u00e1cticas de arquitectura. C\\u00f3mo conseguirlas y d\\u00f3nde hacerlas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/practicas-arquitectura\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-02-18T06:30:15+00:00\",\"dateModified\":\"2020-02-03T12:17:08+00:00\",\"description\":\"Conseguir pr\\u00e1cticas de arquitectura no es f\\u00e1cil, y adem\\u00e1s puedes caer en alg\\u00fan sitio poco conveniente. Te cuento c\\u00f3mo lograrlas\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/practicas-arquitectura\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/practicas-arquitectura\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/practicas-arquitectura\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"PR\\u00c1CTICAS DE ARQUITECTURA. D\\u00d3NDE HACERLAS, C\\u00d3MO CONSEGUIRLAS\",\"datePublished\":\"2020-02-18T06:30:15+00:00\",\"dateModified\":\"2020-02-03T12:17:08+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/practicas-arquitectura\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/practicas-arquitectura\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"competencias,empleabilidad,entrevistas,pr\\u00e1cticas,sueldo\",\"articleSection\":\"empleo\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/practicas-arquitectura\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9129"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9129"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9129\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":10221,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9129\/revisions\/10221"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/9133"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9129"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9129"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9129"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}