{"id":9185,"date":"2020-05-12T08:30:44","date_gmt":"2020-05-12T06:30:44","guid":{"rendered":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=9185"},"modified":"2020-04-25T18:41:36","modified_gmt":"2020-04-25T16:41:36","slug":"empresas-de-arquitectura","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empresas-de-arquitectura\/","title":{"rendered":"EMPRESAS DE ARQUITECTURA. C\u00d3MO LLEGAREMOS A SERLO"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Hablar de <strong>empresas de arquitectura<\/strong> en Espa\u00f1a no es habitual.<\/p>\n<p><iframe title=\"De estudio a empresa de arquitectura\" width=\"1200\" height=\"675\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/9vt030oZ46k?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1s bien utilizamos la palabra \u201cestudio\u201d, a veces \u201cdespacho\u201d, o incluso \u201ctaller\u201d. La denominaci\u00f3n no tiene demasiada importancia, pero muestra <strong>qu\u00e9 tipo de negocio queremos<\/strong> y tenemos.<\/p>\n<blockquote><p>\u201cNegocio\u201d, otra palabra que no se suele utilizar en nuestro sector.<\/p><\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">En mi experiencia ayudando de diversas maneras a estudios de arquitectos, he visto claramente que gran parte de los <strong>problemas<\/strong> que sufren provienen de los escasos conocimientos y mentalidad empresarial.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La gesti\u00f3n empresarial en los estudios de arquitectura pr\u00e1cticamente <strong>no existe<\/strong>. Alguna vez, arquitectos espa\u00f1oles me han pedido un plan de empresa ejemplo para un estudio de arquitectura, y hablar de estos conceptos les suena a chino. Es normal, nadie nos ense\u00f1a.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bf<strong>Qu\u00e9 significa<\/strong> el concepto \u201cempresa de arquitectura\u201d? Veo que muchas veces no est\u00e1 claro en el sector.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y sobre todo, \u00bfen qu\u00e9 se traduce en el d\u00eda a d\u00eda? \u00bf<strong>Qu\u00e9 problemas nos crea<\/strong> esa falta de mentalidad empresarial? \u00bf<strong>C\u00f3mo se solucionan<\/strong>?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vamos a ver c\u00f3mo podemos llegar a ser verdaderas empresas de arquitectura y qu\u00e9 ventajas tiene.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Por_que_evolucionar_Objetivos_de_una_empresa_de_arquitectura\">\u00bfPor qu\u00e9 evolucionar? Objetivos de una empresa de arquitectura<\/a><\/li><li><a href=\"#Como_llega_un_estudio_a_tener_gestion_y_estructura_empresarial\">\u00bfC\u00f3mo llega un estudio a tener gesti\u00f3n y estructura empresarial?<\/a><ul><li><a href=\"#_Direccion\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Direcci\u00f3n<\/a><\/li><li><a href=\"#_Operaciones\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Operaciones<\/a><\/li><li><a href=\"#_Marketing_y_ventas\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Marketing y ventas<\/a><\/li><li><a href=\"#_Direccion_y_desarrollo_de_personas\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Direcci\u00f3n y desarrollo de personas<\/a><\/li><li><a href=\"#_Finanzas\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Finanzas<\/a><\/li><li><a href=\"#_Hay_mas_en_las_empresas_de_arquitectura\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Hay m\u00e1s en las empresas de arquitectura<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#Las_empresas_de_arquitectura_en_Espana_y_las_empresas_de_arquitectura_mas_importantes_del_mundo\">Las empresas de arquitectura en Espa\u00f1a y las empresas de arquitectura m\u00e1s importantes del mundo<\/a><\/li><li><a href=\"#Te_decides_a_ser_una_de_estas_empresas_de_arquitectura\">\u00bfTe decides a ser una de estas empresas de arquitectura?<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Por_que_evolucionar_Objetivos_de_una_empresa_de_arquitectura\"><strong>\u00bfPor qu\u00e9 evolucionar? Objetivos de una empresa de arquitectura<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s de contestar las preguntas anteriores, el motivo fundamental de escribir este post es tratar de convencerte, si todav\u00eda no lo est\u00e1s, para <strong>adoptar una mentalidad m\u00e1s empresarial<\/strong> en tu negocio y actuar en consecuencia.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No hace falta tener un gran <strong>tama\u00f1o<\/strong> para lograr una gesti\u00f3n empresarial que te d\u00e9 ventajas. Las startups suelen hacer las cosas mejor que nosotros en ese sentido, y muchas de ellas est\u00e1n formadas s\u00f3lo por 2 o 3 personas (2\u201953 de media en Espa\u00f1a).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No son necesarios <strong>departamentos especializados<\/strong> si tienes un tama\u00f1o reducido.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tampoco necesitas un <strong>gran volumen de facturaci\u00f3n<\/strong> o <strong>invertir mucho<\/strong> dinero.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">S\u00ed que necesitas <strong>aprender<\/strong> sobre ello (o contratar a quien sabe), atreverte y actuar.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfPara qu\u00e9?<\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tener una estructura y gesti\u00f3n empresariales te da <strong>armas para competir<\/strong> desde muchos puntos de vista. Al menos, para no verte penalizado.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fempresas-de-arquitectura%2F&#038;text=Tener%20una%20estructura%20y%20gesti%C3%B3n%20empresariales%20te%20da%20armas%20para%20competir%20en%20tu%20estudio%20de%20arquitectura%20%23arquitectura%20%23gesti%C3%B3n%20%23estrategia&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Tener una estructura y gesti\u00f3n empresariales te da armas para competir en tu estudio de arquitectura #arquitectura #gesti\u00f3n #estrategia <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fempresas-de-arquitectura%2F&#038;text=Tener%20una%20estructura%20y%20gesti%C3%B3n%20empresariales%20te%20da%20armas%20para%20competir%20en%20tu%20estudio%20de%20arquitectura%20%23arquitectura%20%23gesti%C3%B3n%20%23estrategia&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Te permite <strong>dedicarte a la arquitectura<\/strong>, que es lo que nos gusta, sin sufrir porque otras \u00e1reas fundamentales del negocio no funcionen y, a medio plazo, te impidan precisamente eso: hacer arquitectura.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ayuda a <strong>superar<\/strong> ese concepto de estudio de arquitectura de mesa camilla que est\u00e1 muriendo en el sector, que no puede sobrevivir. Y ojo, tambi\u00e9n se puede ser un estudio de mesa camilla estando en un coworking chul\u00edsimo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si quieres que tu negocio sea <strong>competitivo y sostenible<\/strong>, m\u00e1s vale que vayas introduci\u00e9ndote en las din\u00e1micas de gesti\u00f3n empresarial. No es el lado oscuro, son herramientas \u00fatiles y probadas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9190\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/empresas-de-arquitectura.jpg\" alt=\"empresas de arquitectura\" width=\"1200\" height=\"797\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/empresas-de-arquitectura.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/empresas-de-arquitectura-300x199.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/empresas-de-arquitectura-768x510.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/empresas-de-arquitectura-1024x680.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Como_llega_un_estudio_a_tener_gestion_y_estructura_empresarial\"><strong>\u00bfC\u00f3mo llega un estudio a tener gesti\u00f3n y estructura empresarial?<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Bien, esta pregunta dar\u00eda para escribir una enciclopedia o para hacer un MBA entero (o ambas cosas), pero voy a intentar transmitirte <strong>algunas pinceladas<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Voy a hacerlo recorriendo distintas <strong>\u00e1reas funcionales<\/strong> de una empresa para ver qu\u00e9 se hace en ellas (a grandes rasgos, desde luego) y por qu\u00e9 eso es importante para un negocio, incluido un estudio de arquitectura.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Direccion\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Direcci\u00f3n<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aqu\u00ed se toman las <strong>grandes decisiones<\/strong>, las estrat\u00e9gicas, y se definen la raz\u00f3n de ser y el camino del negocio.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se deciden <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estrategia-y-posicionamiento-del-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">misi\u00f3n, visi\u00f3n y valores<\/a>. Es decir, por qu\u00e9 queremos que el negocio exista, para qu\u00e9 estamos en esto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se tiene en cuenta la <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/rsc-en-arquitectura-greenwashing\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">responsabilidad social corporativa (RSC)<\/a>, important\u00edsima para definir c\u00f3mo nos vamos a relacionar con el mundo y la sociedad y qu\u00e9 vamos a aportar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Estos elementos ya nos van poniendo en la \u00f3rbita de nuestros clientes potenciales, nos definen, y nos ayudan a <strong>conectar con el mercado<\/strong> (con ciertos segmentos del mercado).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La alta direcci\u00f3n tambi\u00e9n dise\u00f1a la <strong>estrategia corporativa<\/strong>, es decir, en qu\u00e9 mercados y con qu\u00e9 l\u00edneas de negocio vamos a tener presencia.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfNos vamos a dedicar al sector residencial trabajando para grandes promotores? \u00bfNos decidimos por la Administraci\u00f3n P\u00fablica? \u00bfVamos a hacer varias cosas a la vez?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dentro de cada l\u00ednea de negocio, se dise\u00f1a la estrategia de negocio o <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estrategia-para-conseguir-clientes-como-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">estrategia competitiva<\/a>. \u00bfQu\u00e9 le vamos a ofrecer al mercado para que nos elija? \u00bfC\u00f3mo vamos a competir? \u00bfC\u00f3mo nos vamos a posicionar?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esto es imprescindible, y en la mayor\u00eda de los negocios de arquitectura ni se considera. Hacemos arquitectura, y ya. Es <strong>la principal causa de fracaso<\/strong> de los estudios, y para ser empresas de arquitectura es fundamental dar este paso.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En la direcci\u00f3n se decide tambi\u00e9n <strong>c\u00f3mo se implementa la estrategia<\/strong>, es decir, c\u00f3mo se traduce en planes y objetivos concretos y c\u00f3mo se monitoriza que esto se va llevando a cabo.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Operaciones\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Operaciones<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esta \u00e1rea es la que m\u00e1s nos gusta. Redactar proyectos, dirigir obras, hacer consultor\u00edas\u2026 Es el trabajo m\u00e1s <strong>puramente arquitect\u00f3nico<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sin embargo, pocas veces tenemos una <strong>estrategia de operaciones<\/strong> o nos preocupamos, por ejemplo, por la <strong>productividad<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Trabajar con eficiencia y eficacia, sabiendo qu\u00e9 hacer en cada momento y por qu\u00e9, teniendo <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/procesos-de-trabajo-en-el-estudio-de-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">procesos<\/a>, estando organizados, automatizando tareas repetitivas\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Muchas veces buscamos la <strong>aplicaci\u00f3n de gesti\u00f3n<\/strong> definitiva, pero en realidad la mayor parte de la productividad est\u00e1 en nosotros mismos.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fempresas-de-arquitectura%2F&#038;text=Muchas%20veces%20buscamos%20la%20aplicaci%C3%B3n%20de%20gesti%C3%B3n%20definitiva%2C%20pero%20la%20productividad%20del%20estudio%20est%C3%A1%20en%20nosotros%20%23arquitectura%20%23gesti%C3%B3n%20%23productividad&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Muchas veces buscamos la aplicaci\u00f3n de gesti\u00f3n definitiva, pero la productividad del estudio est\u00e1 en nosotros #arquitectura #gesti\u00f3n #productividad <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fempresas-de-arquitectura%2F&#038;text=Muchas%20veces%20buscamos%20la%20aplicaci%C3%B3n%20de%20gesti%C3%B3n%20definitiva%2C%20pero%20la%20productividad%20del%20estudio%20est%C3%A1%20en%20nosotros%20%23arquitectura%20%23gesti%C3%B3n%20%23productividad&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfPara qu\u00e9 sirve todo esto en un estudio de arquitectura? Pues por ejemplo para <strong>reducir costes<\/strong>. Si logras hacer un proyecto en menos tiempo, estar\u00e1s ahorrando un mont\u00f3n de dinero en personal (incluso aunque est\u00e9s solo: ahorrar\u00e1s en tu propio sueldo).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">O para <strong>dar mejor servicio<\/strong> a tu cliente, de manera m\u00e1s r\u00e1pida y ajustada a sus necesidades.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para <strong>evitar errores<\/strong>, huir de los atracones de \u00faltima hora y de las noches sin dormir, tener mejor ambiente de trabajo, poder hacer m\u00e1s con los escasos honorarios que te pagan\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y otro aspecto muy importante: ir recibiendo opini\u00f3n del mercado, de los clientes, y actualizar tu manera de actuar en consecuencia. <strong>Mejorar tus servicios<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9192\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/productividad-arquitectos.jpg\" alt=\"productividad arquitectos\" width=\"1200\" height=\"836\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/productividad-arquitectos.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/productividad-arquitectos-300x209.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/productividad-arquitectos-768x535.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/productividad-arquitectos-1024x713.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Marketing_y_ventas\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Marketing y ventas<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">A esta \u00e1rea muchas veces le tenemos alergia, es una especie de <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/tabu-marketing-en-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">tab\u00fa<\/a>. Sin embargo, es crucial hoy en d\u00eda. El trabajo escasea y la competencia es intens\u00edsima.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Has definido tu estrategia corporativa y de negocio, y sabes c\u00f3mo vas a competir. Ahora toca traducir eso a un <strong>plan de marketing<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Definir tu <strong>portafolio de servicios<\/strong> o productos (proyectos, obras, informes, consultor\u00edas\u2026).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ponerles <strong>precio<\/strong>, siempre teniendo claros tus costes para no perder dinero y el valor que le das al cliente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Elegir por qu\u00e9 <strong>canales<\/strong> vas a llegar al cliente para que te vea, considere contratarte, te elija y le prestes el servicio. Y adem\u00e1s, logres que quede satisfecho y sea un embajador de tu marca.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dise\u00f1ar los mensajes que vas a emitir para que tu estrategia competitiva est\u00e9 <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/plan-de-comunicacion-del-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">bien comunicada<\/a> y tu <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/propuesta-de-valor-del-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">propuesta de valor<\/a> sea clara, y encontrar los segmentos del mercado que van a comprarte, los clientes potenciales.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cuando todo eso haya funcionado y tengas al cliente delante, <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/cierre-de-ventas-en-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">cerrar las ventas<\/a> de la manera m\u00e1s r\u00e1pida y efectiva posible, sin que se alarguen, sin que el cliente finalmente se te escape, y sin que al final se decida por otro arquitecto y ni siquiera sepas por qu\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El problema fundamental en los estudios de arquitectura hoy en d\u00eda es <strong>captar el trabajo<\/strong>. Para esto, el marketing y las ventas son fundamentales para desarrollar la estrategia elegida de manera efectiva y tener clientes.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fempresas-de-arquitectura%2F&#038;text=Captar%20trabajo%20para%20el%20estudio%20es%20el%20problema%20hoy.%20Para%20ello%2C%20el%20marketing%20y%20las%20ventas%20son%20fundamentales%20%23arquitectura%20%23gesti%C3%B3n%20%23marketing%20%23ventas&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Captar trabajo para el estudio es el problema hoy. Para ello, el marketing y las ventas son fundamentales #arquitectura #gesti\u00f3n #marketing #ventas <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fempresas-de-arquitectura%2F&#038;text=Captar%20trabajo%20para%20el%20estudio%20es%20el%20problema%20hoy.%20Para%20ello%2C%20el%20marketing%20y%20las%20ventas%20son%20fundamentales%20%23arquitectura%20%23gesti%C3%B3n%20%23marketing%20%23ventas&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">F\u00edjate si son importantes.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Direccion_y_desarrollo_de_personas\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Direcci\u00f3n y desarrollo de personas<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ll\u00e1malo <strong>recursos humanos<\/strong> si quieres. Esta \u00e1rea funcional bien llevada tambi\u00e9n te puede dar muchos beneficios.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfPor qu\u00e9?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hoy los estudios de arquitectura compiten principalmente gracias al <strong>talento<\/strong>. Normalmente no vas a obtener ventajas por tener un ordenador m\u00e1s r\u00e1pido o un plotter m\u00e1s grande, por ejemplo. El meollo de la cuesti\u00f3n suele estar en lo que sabes hacer y c\u00f3mo lo haces, el expertise.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">En las personas.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por lo tanto, te conviene disponer del mejor talento posible para poder tener <strong>ventajas competitivas<\/strong>.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fempresas-de-arquitectura%2F&#038;text=En%20tu%20estudio%20de%20arquitectura%20te%20conviene%20disponer%20del%20mejor%20talento%20para%20tener%20ventajas%20competitivas%20%23arquitectura%20%23gesti%C3%B3n%20%23RRHH&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">En tu estudio de arquitectura te conviene disponer del mejor talento para tener ventajas competitivas #arquitectura #gesti\u00f3n #RRHH <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fempresas-de-arquitectura%2F&#038;text=En%20tu%20estudio%20de%20arquitectura%20te%20conviene%20disponer%20del%20mejor%20talento%20para%20tener%20ventajas%20competitivas%20%23arquitectura%20%23gesti%C3%B3n%20%23RRHH&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">En esta \u00e1rea de direcci\u00f3n y desarrollo de personas <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/seleccionar-mejores-profesionales-estudio-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">se busca el talento y se selecciona<\/a>, se atrae a los profesionales que lo poseen, se les contrata y se les organiza en una estructura determinada concordante con la estrategia y las operaciones.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La arquitectura organizacional de una empresa da para mucho.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s, a tu gente debes <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestionar-personas-en-el-estudio-de-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">evaluarla, recompensarla y fidelizarla<\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Todo esto es <strong>muy importante<\/strong> no s\u00f3lo por lo que te he comentado m\u00e1s arriba, sino tambi\u00e9n porque as\u00ed evitar\u00e1s que tus colaboradores se marchen continuamente y te toque buscar nuevos (con lo perjudicial que es esto), y porque tendr\u00e1s mejor ambiente de trabajo, m\u00e1s productividad, etc.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Recuerda, las empresas son personas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9191\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/personas-en-el-estudio-de-arquitectura.jpg\" alt=\"personas en el estudio de arquitectura\" width=\"1200\" height=\"855\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/personas-en-el-estudio-de-arquitectura.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/personas-en-el-estudio-de-arquitectura-300x214.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/personas-en-el-estudio-de-arquitectura-768x547.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/personas-en-el-estudio-de-arquitectura-1024x730.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Finanzas\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Finanzas<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Otra \u00e1rea que no suele gustarnos nada.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Me he encontrado con que muchos estudios con los que he trabajado <strong>no saben<\/strong> si han ganado o perdido este a\u00f1o. O si un proyecto les ha salido rentable. O qu\u00e9 gastos fijos tienen.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Entender c\u00f3mo funcionan los n\u00fameros del negocio <strong>m\u00e1s all\u00e1 de la cuenta de la vieja<\/strong> es muy valioso.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Te ayuda a aprovechar las capacidades de las finanzas para <strong>mejorar tus resultados<\/strong>, e incluso para competir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A <strong>no morir<\/strong> por falta de combustible porque una Administraci\u00f3n tarda 2 a\u00f1os en pagarte una factura grande.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A saber siempre qu\u00e9 <strong>horizonte financiero<\/strong> tienes, cu\u00e1nto necesitas facturar para estar en pie, en qu\u00e9 momento vas a andar justo de liquidez, <strong>c\u00f3mo financiarte<\/strong> y si conviene hacerlo, qu\u00e9 hacer cuando tienes mucha caja porque has cobrado algo grande de lo que debes vivir durante un tiempo\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esto se puede gestionar a muchos niveles. Por ejemplo, en mi post sobre el <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/calculo-de-honorarios-del-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">c\u00e1lculo de honorarios del arquitecto<\/a> tienes una herramienta muy simplificada y sencilla para considerar gastos y rentabilidades de proyectos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pero las finanzas realmente van <strong>mucho m\u00e1s all\u00e1<\/strong>. Balance, cuenta de resultados, previsiones de flujos de caja, valoraci\u00f3n de inversiones\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gestionadas de manera profesional son un arma potente.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fempresas-de-arquitectura%2F&#038;text=Gestionadas%20de%20manera%20profesional%2C%20las%20finanzas%20son%20un%20arma%20muy%20potente%20para%20tu%20estudio%20de%20arquitectura%20%23arquitectura%20%23gesti%C3%B3n%20%23finanzas&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Gestionadas de manera profesional, las finanzas son un arma muy potente para tu estudio de arquitectura #arquitectura #gesti\u00f3n #finanzas <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fempresas-de-arquitectura%2F&#038;text=Gestionadas%20de%20manera%20profesional%2C%20las%20finanzas%20son%20un%20arma%20muy%20potente%20para%20tu%20estudio%20de%20arquitectura%20%23arquitectura%20%23gesti%C3%B3n%20%23finanzas&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Hay_mas_en_las_empresas_de_arquitectura\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Hay m\u00e1s en las empresas de arquitectura<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hasta aqu\u00ed hemos hablado de lo b\u00e1sico, pero hay mucho m\u00e1s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por ejemplo, la <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/innovacion-en-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">innovaci\u00f3n<\/a>. Entenderla como transversal a todo el negocio, interiorizarla hasta que forme parte de la cultura de empresa y del d\u00eda a d\u00eda, utilizarla como palanca para competir\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">O la <strong>tecnolog\u00eda<\/strong>, que tiene un impacto decisivo en nuestras actividades. Digitalizaci\u00f3n, BIM, automatizaci\u00f3n, Proptech\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hay mucho m\u00e1s, pero tampoco creo que sea necesario profundizar.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Eso s\u00ed, todo lo anterior <strong>debe estar alineado<\/strong>.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Considerado como un todo, el negocio se rige por su misi\u00f3n, visi\u00f3n y valores, estrategia corporativa, y de ah\u00ed para abajo recorriendo todas las \u00e1reas funcionales de manera que todo lo que se haga en ellas sea coherente con los niveles superiores.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Todo esto forma <strong>una estructura muy s\u00f3lida<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9189\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/empresas-de-arquitectura-so\u0301lidas.jpg\" alt=\"empresas de arquitectura so\u0301lidas\" width=\"1200\" height=\"683\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/empresas-de-arquitectura-so\u0301lidas.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/empresas-de-arquitectura-so\u0301lidas-300x171.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/empresas-de-arquitectura-so\u0301lidas-768x437.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/empresas-de-arquitectura-so\u0301lidas-1024x583.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Las_empresas_de_arquitectura_en_Espana_y_las_empresas_de_arquitectura_mas_importantes_del_mundo\"><strong>Las empresas de arquitectura en Espa\u00f1a y las empresas de arquitectura m\u00e1s importantes del mundo<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Las hay, en Espa\u00f1a y en el mundo. Y no siempre coinciden con los <strong>estudios de los arquitectos famosos<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aqu\u00ed en Espa\u00f1a tienen presencia varias <strong>multinacionales<\/strong> con m\u00faltiples l\u00edneas de negocio, entre ellas algunas que son servicios de arquitectura puros: CBRE, Savills Aguirre Newman, Jones Lang LaSalle, Cushman &amp; Wakefield\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hay grandes <strong>empresas de ingenier\u00eda y arquitectura<\/strong> multinacionales que hacen grandes proyectos, como AECOM o Nikken Sekkei. Gensler es la l\u00edder mundial por volumen. BIG es un buen ejemplo de cambio de estudio a empresa y del \u00e9xito que ello conllev\u00f3.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n encontramos en Espa\u00f1a otras <strong>empresas grandes<\/strong> como Idom, Grupotec, BICG\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s de estos monstruos, hay <strong>estudios de arquitectura<\/strong> con buen nivel de gesti\u00f3n empresarial, como por ejemplo Lamela, Batlle i Roig, Pinearq\u2026 No tan grandes, pero bien gestionados.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y tambi\u00e9n algunos <strong>estudios peque\u00f1os<\/strong> que, a otra escala y con menos medios, manejan muchos de estos conceptos y realmente son peque\u00f1as empresas de arquitectura. Por ejemplo, Ram\u00f3n Esteve, Quino Bono o AIC aqu\u00ed en Valencia.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">U otros incluso <strong>mucho m\u00e1s peque\u00f1os<\/strong> (de 2 a 5 personas) y poco conocidos, pero eficaces y muy vivos.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Te_decides_a_ser_una_de_estas_empresas_de_arquitectura\"><strong>\u00bfTe decides a ser una de estas empresas de arquitectura?<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">En fin, espero haberte dado algunos <strong>datos y motivos suficientes<\/strong> como para que te decidas y te plantees llevar a cabo una transformaci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puede ser <strong>gradual<\/strong>. No se trata de poner el negocio patas arriba, pero s\u00ed de ir introduciendo \u00e1rea por \u00e1rea los mecanismos y herramientas que te permitan mejorar tus resultados.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y sobre todo, tener un <strong>negocio vivo y sostenible<\/strong> que siga haciendo arquitectura.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si quieres m\u00e1s informaci\u00f3n, puedes ver detalles sobre mi servicio <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/de-estudio-a-empresa\/\"><span style=\"color: #A20003;\"><strong>DE ESTUDIO A EMPRESA<\/strong><\/span><\/a>. Te dar\u00e9 muchos m\u00e1s detalles y te describir\u00e9 c\u00f3mo funciona, siempre adaptado a la realidad de tu estudio: tama\u00f1o, actividad, objetivos, etc.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Espero que este post te resulte \u00fatil. \ud83d\ude42<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Recuerda, tienes m\u00e1s posts que te ayudar\u00e1n a mejorar tu estudio en la categor\u00eda\u00a0<a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestion-estudio-arquitectura\/\">GESTI\u00d3N DEL ESTUDIO DE ARQUITECTURA<\/a>\u00a0del blog.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfCrees que te resultar\u00eda \u00fatil cambiar el modelo de tu estudio a algo m\u00e1s parecido a una empresa? \u00bfQu\u00e9 te impide hacerlo ya? \u00bfQu\u00e9 nombres de empresas de arquitectura conoces?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3977\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"7\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@import url(\"\/\/fonts.googleapis.com\/css?family=Nunito:400,800,600&subset=latin\");@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65d6174f3ebf78\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105d6174f3ebf7c\"] { border-top-left-radius: 2px; border-top-right-radius: 2px; border-bottom-right-radius: 2px; border-bottom-left-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; display: block; max-width: 100%; width: 100%; min-width: 100% !important; }[data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; padding: 12px 15px; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; line-height: 1.2em; font-size: 18px; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35d6174f3ebf75\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05d6174f3ebf70\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35d6174f3ebf75\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35d6174f3ebf75\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15d6174f3ebf73\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45d6174f3ebf76\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75d6174f3ebf79\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55d6174f3ebf77\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85d6174f3ebf7a\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25d6174f3ebf74\"] { color: #db452e!important; font-size: 28px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115d6174f3ebf7d\"] { font-size: 24px !important; font-family: Nunito !important; font-weight: 400 !important; }[data-css=\"tve-u-115d6174f3ebf7d\"] strong { font-weight: 800 !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3977\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05d6174f3ebf70\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15d6174f3ebf73\" data-tag=\"h4\"><h4 data-css=\"tve-u-25d6174f3ebf74\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35d6174f3ebf75\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45d6174f3ebf76\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55d6174f3ebf77\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65d6174f3ebf78\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-8820\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-hoja-excel-c\u00e1lculo-honorarios.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-hoja-excel-c\u00e1lculo-honorarios\" data-id=\"8820\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75d6174f3ebf79\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85d6174f3ebf7a\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">HOJA EXCEL PARA EL C\u00c1LCULO DE HONORARIOS<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\" style=\"\" data-button-size=\"s\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingest322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105d6174f3ebf7c\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115d6174f3ebf7d\">\u00a1DAME LA HOJA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00bfC\u00f3mo pasar de estudio a empresa de arquitectura? \u00bfPor qu\u00e9 esto es casi imprescindible hoy independientemente de cu\u00e1l sea tu tama\u00f1o? Te cuento en este post c\u00f3mo hacerlo y qu\u00e9 beneficios obtendr\u00e1s, \u00e1rea por \u00e1rea.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":9190,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[9],"tags":[51,170,22,45],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Empresas de arquitectura. C\u00f3mo llegar a serlo y ejemplos<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Pasar de estudios a empresas de arquitectura nos da muchas ventajas para competir en el sector. Te cuento c\u00f3mo se hace \u00e1rea por \u00e1rea\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empresas-de-arquitectura\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Empresas de arquitectura. C\u00f3mo llegar a serlo y ejemplos\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Pasar de estudios a empresas de arquitectura nos da muchas ventajas para competir en el sector. Te cuento c\u00f3mo se hace \u00e1rea por \u00e1rea\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/empresas-de-arquitectura.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"10 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empresas-de-arquitectura\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/empresas-de-arquitectura.jpg\",\"width\":1200,\"height\":797,\"caption\":\"empresas de arquitectura\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empresas-de-arquitectura\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empresas-de-arquitectura\/\",\"name\":\"Empresas de arquitectura. C\\u00f3mo llegar a serlo y ejemplos\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empresas-de-arquitectura\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-05-12T06:30:44+00:00\",\"dateModified\":\"2020-04-25T16:41:36+00:00\",\"description\":\"Pasar de estudios a empresas de arquitectura nos da muchas ventajas para competir en el sector. Te cuento c\\u00f3mo se hace \\u00e1rea por \\u00e1rea\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empresas-de-arquitectura\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empresas-de-arquitectura\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empresas-de-arquitectura\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"EMPRESAS DE ARQUITECTURA. C\\u00d3MO LLEGAREMOS A SERLO\",\"datePublished\":\"2020-05-12T06:30:44+00:00\",\"dateModified\":\"2020-04-25T16:41:36+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empresas-de-arquitectura\/#webpage\"},\"commentCount\":4,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empresas-de-arquitectura\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"estrategia,gesti\\u00f3n,productividad,propuesta de valor\",\"articleSection\":\"estudio\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empresas-de-arquitectura\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9185"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9185"}],"version-history":[{"count":14,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9185\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9460,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9185\/revisions\/9460"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/9190"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9185"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9185"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9185"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}