{"id":9773,"date":"2020-07-07T08:15:19","date_gmt":"2020-07-07T06:15:19","guid":{"rendered":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=9773"},"modified":"2020-07-08T09:46:19","modified_gmt":"2020-07-08T07:46:19","slug":"branded-content-arquitectura","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/branded-content-arquitectura\/","title":{"rendered":"CONVERSACI\u00d3N CON MIQUEL DEL POZO. BRANDED CONTENT EN ARQUITECTURA"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">El concepto de <strong>branded content en arquitectura<\/strong> no ha sido explotado. Realmente, no es un concepto del que se hable habitualmente en arquitectura como herramienta para generar marca.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hoy vamos a explicar qu\u00e9 es y c\u00f3mo puede resultarte \u00fatil, y lo vamos a hacer con el ejemplo de <strong>Miquel del Pozo<\/strong>, cofundador del estudio <a href=\"https:\/\/www.mendezdelpozo.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">M\u00e9ndez \u2013 Del Pozo<\/a> en Barcelona.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El caso de Miquel es interesant\u00edsimo, y es una buena muestra de lo <strong>potente<\/strong> que puede ser el branded content en arquitectura.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Nos lo cuenta \u00e9l mismo<\/strong> en una conversaci\u00f3n que te transcribo, pero antes veamos de qu\u00e9 va esto del branded content.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Que_es_branded_content\">\u00bfQu\u00e9 es branded content?<\/a><\/li><li><a href=\"#Un_buen_ejemplo_de_branded_content_en_arquitectura_Conversacion_con_Miquel_del_Pozo\">Un buen ejemplo de branded content en arquitectura. Conversaci\u00f3n con Miquel del Pozo<\/a><\/li><li><a href=\"#Ventajas_del_branded_content_en_arquitectura\">Ventajas del branded content en arquitectura<\/a><\/li><li><a href=\"#Como_crear_el_branded_content\">C\u00f3mo crear el branded content<\/a><\/li><li><a href=\"#Como_aplicarlo\">C\u00f3mo aplicarlo<\/a><\/li><li><a href=\"#Te_atreves_a_probarlo\">\u00bfTe atreves a probarlo?<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9784\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Miquel-del-Pozo.jpg\" alt=\"Miquel del Pozo\" width=\"400\" height=\"400\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Miquel-del-Pozo.jpg 400w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Miquel-del-Pozo-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Miquel-del-Pozo-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Que_es_branded_content\"><strong>\u00bfQu\u00e9 es branded content?<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">El branded content es, como su nombre indica, contenido que genera una marca y que ayuda a conectar con los clientes potenciales. Es una herramienta potente de <strong>branding<\/strong>, y puede perfectamente formar parte de tu <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estrategia-para-conseguir-clientes-como-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">estrategia para conseguir clientes<\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La promoci\u00f3n directa y la publicidad han sufrido un <strong>agotamiento<\/strong> paulatino durante los \u00faltimos a\u00f1os. Es algo que nos cansa m\u00e1s que ayudarnos, que tiene poca efectividad y que se va viendo sustituido poco a poco por la producci\u00f3n de contenidos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La manera de conectar con los clientes potenciales ya no puede ser la de tratar de venderles continuamente productos o servicios hablando de lo buenos que son, machacando sin parar. Ahora hay que <strong>aportar m\u00e1s<\/strong>. Valor, entretenimiento\u2026<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fbranded-content-arquitectura%2F&#038;text=Ya%20no%20puedes%20vender%20hablando%20de%20lo%20bueno%20que%20eres.%20Hay%20que%20aportar%20m%C3%A1s%20%23arquitectura%20%23marketing%20%23BrandedContent&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Ya no puedes vender hablando de lo bueno que eres. Hay que aportar m\u00e1s #arquitectura #marketing #BrandedContent <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fbranded-content-arquitectura%2F&#038;text=Ya%20no%20puedes%20vender%20hablando%20de%20lo%20bueno%20que%20eres.%20Hay%20que%20aportar%20m%C3%A1s%20%23arquitectura%20%23marketing%20%23BrandedContent&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">En esta l\u00ednea se enmarca el branded content como <strong>v\u00eda creativa<\/strong> para exponer una marca.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El branded content puede tener formas muy diversas y te permite introducir tu marca sin promocionar ning\u00fan producto o servicio concretos. Se trata de transmitir los <strong>valores<\/strong> de la marca, de darle visibilidad y de conectar con los clientes potenciales.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Algunos ejemplos:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>La Gu\u00eda Michelin<\/strong>. No habla de neum\u00e1ticos, desde luego. Habla de restaurantes, hoteles\u2026 Contenido entretenido y \u00fatil que genera imagen de marca, no directamente relacionado con los productos de Michelin.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>El salto de Felix Baumgartner<\/strong> patrocinado por Red Bull. El salto no intenta venderte bebidas energ\u00e9ticas, pero genera un potente impacto con la imagen de marca relacionado con los valores de esta.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Un_buen_ejemplo_de_branded_content_en_arquitectura_Conversacion_con_Miquel_del_Pozo\"><strong>Un buen ejemplo de branded content en arquitectura. Conversaci\u00f3n con Miquel del Pozo<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aqu\u00ed tienes la transcripci\u00f3n de buena parte de la conversaci\u00f3n con Miquel del Pozo. Puedes seguirle en <a href=\"https:\/\/twitter.com\/miqueldelpozo\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Twitter<\/a> o en su <a href=\"https:\/\/www.miqueldelpozo.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">web<\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Miquel comenz\u00f3 hace unos a\u00f1os a dar <strong>clases de arte en Twitter<\/strong>. Contenido de valor, entretenido, con calidad y bien comunicado, pero poco que ver con vender los servicios de su estudio. No pens\u00f3 que estaba haciendo branded content en arquitectura.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los <strong>resultados<\/strong> de esta iniciativa nos los cuenta \u00e9l mismo. Y fueron espectaculares.<\/p>\n<p><span style=\"color: #4e7554;\"><strong>\u2022<\/strong><\/span><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #4e7554;\"><strong>\u00bfC\u00f3mo empez\u00f3 todo esto, Miquel?<\/strong><\/span><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">No como una cosa premeditada. Para entenderlo hay que hacer un previo de mi situaci\u00f3n personal.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Estudi\u00e9 arquitectura. En 2\u00ba hice una optativa de historia del arte que me apasion\u00f3, tanto que al inicio de 3\u00ba ten\u00eda m\u00e1s ganas de estudiar historia del arte que arquitectura. Dej\u00e9 la carrera de arquitectura y me fui a estudiar historia del arte. Estuve dos a\u00f1os, y al tercero viv\u00ed en Roma haciendo un Erasmus. Entonces fui consciente de que hab\u00eda completado un ciclo de formaci\u00f3n personal. Quer\u00eda aprender historia del arte para m\u00ed, no me hab\u00eda planteado dedicarme a ello. Y ya lo hab\u00eda hecho.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Volv\u00ed a arquitectura, acab\u00e9, y tuve suerte de empezar a trabajar con Llu\u00eds Clotet e Ignacio Paricio, en cuyo estudio trabaj\u00e9 7 a\u00f1os, y posteriormente, en 2011, abr\u00ed mi propio despacho con Alba M\u00e9ndez: <a href=\"http:\/\/www.mendezdelpozo.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">M\u00c9NDEZDELPOZO | ARQUITECTOS<\/a>. Pero yo segu\u00eda teniendo esa pasi\u00f3n por la historia del arte, esa parte segu\u00eda llam\u00e1ndome. Hice un m\u00e1ster en la UPC de teor\u00eda e historia de la arquitectura, e hice una tesina que (un d\u00eda quiz\u00e1) deber\u00eda convertirse en una tesis doctoral. La tesina era sobre Miguel \u00c1ngel, sobre la Sagrestia Nuova de Florencia. Qued\u00e9 muy contento, matr\u00edcula de honor, superbi\u00e9n. Y hasta aqu\u00ed el previo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9778\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Florencia.jpg\" alt=\"Florencia\" width=\"1200\" height=\"655\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Florencia.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Florencia-300x164.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Florencia-1024x559.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Florencia-768x419.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por aquel entonces, Twitter lo utilizaba para informarme, no me hab\u00eda planteado un uso profesional de la red. Descubrir gente, ver qu\u00e9 me aportaban\u2026 yo no aportaba, era un lector. Un viernes por la tarde veo en Twitter tres personas que est\u00e1n hablando sobre Miguel \u00c1ngel. Me sumo a la conversaci\u00f3n, y les comento algo que hab\u00eda encontrado haciendo la tesina, unos detalles que no eran muy conocidos. Uno de los tres era Guillermo Solana, director art\u00edstico del Museo Thyssen.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9l ten\u00eda en marcha una iniciativa, #Thyssen140, contaba el museo en tuits, cada d\u00eda una clase. Como est\u00e1 \u00e9l y como gui\u00f1o pongo un Miguel \u00c1ngel 140 (#MA140) y empiezo a contar cosas de mi tesina. Guillermo Solana hace retuit de todo lo que pongo, y de repente paso de no ser nadie en Twitter a empezar a tener muchos seguidores, creciendo de manera exponencial. Cuando termino de hablar con esas tres personas, la gente me dice: \u201c\u00bfEsto contin\u00faa ma\u00f1ana?\u201d Es en ese momento aparentemente intrascendente en el que, como tengo todo el material de la tesina, pienso que es f\u00e1cil seguir al d\u00eda siguiente contando m\u00e1s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lo hago, dos, tres d\u00edas, ocho, acabo contando toda la tesina. Cambio de hacerlo cada d\u00eda a hacerlo el domingo por la noche a las 22:00 que es cuando estoy tranquilo, porque si no, no tengo tiempo. Cada d\u00eda lo pide m\u00e1s gente. Cuando acabo la tesina, pongo \u201cfin\u201d. Y no pasan m\u00e1s de tres segundos hasta que alguien pregunta: \u201c\u00bfDe qu\u00e9 hablar\u00e1s la semana que viene?\u201d.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">No pasan m\u00e1s de tres segundos hasta que alguien me pregunta: \u201c\u00bfDe qu\u00e9 hablar\u00e1s la semana que viene?\u201d<\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tengo que generar contenido nuevo. Coincide que esto pasa justo antes del verano, y en ese momento pienso que siempre he querido hablar de arte, escribir art\u00edculos, libros, en qu\u00e9 editorial, en qu\u00e9 revistas\u2026 Ahora tengo una audiencia, peque\u00f1a, pero voy a escribir algo, a generar. Ah\u00ed empiezo a hacer nuevas sesiones y todo empieza a crecer como una locura.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Explota el d\u00eda que alguien de Twitter, que s\u00e9 que sigue a Guillermo Solana, me llama y me dice: \u201cSoy una periodista de TVE, he estado siguiendo todo esto que ha pasado, y quiero hacerte un reportaje en el telediario del fin de semana.\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Saltas a la TV, hace que venga m\u00e1s gente, que los periodistas te conozcan, aparecen notas en prensa, y todo se va haciendo m\u00e1s grande. Yo digo: \u201cVamos a seguir a ver en qu\u00e9 se convierte\u201d, pero en ning\u00fan momento est\u00e1 premeditado, no tengo objetivos planteados.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le tengo que dedicar mucho esfuerzo, estoy todo un a\u00f1o trabaj\u00e1ndolo en paralelo al trabajo del despacho. A veces me paso la tarde del viernes, todo el s\u00e1bado incluida la noche y el domingo, todo el fin de semana completo para acabar preparando el material a las 21:30 y a las 22:00 lanzarlo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es una inversi\u00f3n en felicidad. Yo disfruto much\u00edsimo haci\u00e9ndolo. Por ejemplo, nunca encontraba el momento para leer este o aquel libro sobre Picasso, pero gracias a esto lo hago. Yo s\u00e9 que cualquier cosa que salga de todo esto me va a gustar, ser\u00e1 interesante.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #4e7554;\"><strong>Ser\u00e1 positiva\u2026<\/strong><\/span><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Me aportar\u00e1 felicidad, ser\u00e1 bueno.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lo pas\u00e9 muy bien durante un a\u00f1o, haci\u00e9ndolo sin plantear nunca qu\u00e9 salida pod\u00eda tener.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Me lo pas\u00e9 muy bien durante un a\u00f1o, haci\u00e9ndolo sin plantear nunca qu\u00e9 salida pod\u00eda tener<\/p>\n<\/blockquote>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #4e7554;\"><strong>\u00bfEn qu\u00e9 momento fuiste m\u00ednimamente consciente de que adem\u00e1s de pasarlo bien te pod\u00eda dar un resultado positivo desde el punto de vista comercial para tu trabajo como arquitecto y para el estudio?<\/strong><\/span><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para ser arquitecto es imprescindible tener un buen cliente, imprescindible para hacer buenos proyectos. Y que te conocieran por algo como esto, ya era un filtro maravilloso hacia la posibilidad de encontrarse con ese tipo de cliente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si viene un cliente porque hemos puesto un anuncio en el peri\u00f3dico, me puedo encontrar cualquier cosa. Si viene porque ha le\u00eddo que hablas de Miguel \u00c1ngel, hay muchas m\u00e1s posibilidades de que nos entendamos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Era una intuici\u00f3n inicial, pero por otra parte dec\u00eda: a lo mejor ese cliente nunca llega. Pero que te conozcan por esto\u2026<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #4e7554;\"><strong>Siempre es sano, te va a traer un tipo de cliente alineado contigo, con tus valores\u2026<\/strong><\/span><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">S\u00ed. Yo explicaba c\u00f3mo viv\u00eda el arte, y por lo tanto si alguien asociaba esa experiencia con su aventura, hablando de Picasso o Van Gogh, seguro que nos \u00edbamos a entender.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #4e7554;\"><strong>Aparte de lo bien que te lo has pasado, \u00bfqu\u00e9 otros resultados positivos ha generado todo esto, tanto a ti como al estudio?<\/strong><\/span><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ha sido provechoso en todos los sentidos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A nivel personal ha sido extraordinario, por la satisfacci\u00f3n y por la gente que he conocido. Me ha puesto en contacto con unas personas que por afinidades son interesantes, del mundo del arte, de la cultura\u2026 He hecho amistades, he tenido la posibilidad de hablar con gente conocida, escritores\u2026 Me he relacionado con un mundo maravilloso.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A nivel profesional exactamente lo mismo. Muchos de estos contactos se han hecho desde esta afinidad, primero se ha establecido la relaci\u00f3n personal que ha acabado convirti\u00e9ndose en un encargo arquitect\u00f3nico.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hemos recibido encargos de seguidores (aunque no son exactamente seguidores). Han llegado tambi\u00e9n porque del mundo de Twitter salt\u00e9 a dar clases presenciales, en Bibliotecas P\u00fablicas de Catalu\u00f1a, y desde hace cuatro a\u00f1os conferencias en el Museo del Prado. En estas conferencias, muchas veces con los mismos alumnos se establece una relaci\u00f3n personal y de ah\u00ed se genera un encargo. Ese cliente nunca hubiera contactado con nosotros si no hubiera venido a la conferencia.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ha pasado de una forma totalmente indirecta, nunca ha sido nada forzado y siempre nos ha sorprendido un poco, nunca ha sido intencionado. Hablar de Dante y Botticelli no parece el camino para que te encarguen una casa en el Ampurd\u00e1n; pero resulta que sucede, puedo confirmarlo.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ha pasado de una forma totalmente indirecta, nunca ha sido nada forzado y siempre nos ha sorprendido un poco<\/p>\n<\/blockquote>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #4e7554;\"><strong>Das un contenido interesante a gente que, adem\u00e1s, est\u00e1 alineada con tus valores, te rodeas de ellos y al final se genera el entorno adecuado para que la relaci\u00f3n sea personal, profesional o ambas.<\/strong><\/span><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">S\u00ed. Han salido muchas propuestas para el despacho de arquitectura, pero tambi\u00e9n paralelas para el mundo del arte que las hemos afrontado desde el despacho, lo hemos considerado como un trabajo del despacho, ya sea un curso, conferencias o colaboraci\u00f3n con una instituci\u00f3n cultural.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Todo lo que ha venido ha sido extraordinario, la relaci\u00f3n personal y el tipo de proyectos que se han planteado. Si hubi\u00e9ramos ido a buscar a esos clientes hubiera costado mucho m\u00e1s convencer del tipo de proyecto que queremos hacer.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La gente sin embargo te busca a ti. Esta actividad te posiciona con un perfil muy determinado y la gente te busca por ese perfil. Es el proyecto so\u00f1ado, porque llega solo y adem\u00e1s es el que quieres hacer.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #4e7554;\"><strong>Haces marca y de una manera muy poderosa. El contenido es muy atractivo, es la mejor manera de crear esa marca, y a la vez te lo est\u00e1s pasando bien.<\/strong><\/span><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Eso es muy importante. Si esto nos lo hubi\u00e9ramos planteado como una apuesta de marketing inicial, lo hubi\u00e9ramos dejado antes de tener resultados. El primer a\u00f1o que pas\u00e9 sin dormir los s\u00e1bados, si hubi\u00e9ramos estado analizando objetivos y resultados y tiempo, no lo hubiera aguantado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lo hice porque en ning\u00fan momento me lo plante\u00e9. Incluso me tom\u00e9 un descanso porque necesitaba algo de tiempo, pero cuando volv\u00ed la gente segu\u00eda estando y todo volvi\u00f3 a crecer.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9775\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/branded-content-en-arquitectura.jpg\" alt=\"branded content en arquitectura\" width=\"1200\" height=\"900\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/branded-content-en-arquitectura.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/branded-content-en-arquitectura-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/branded-content-en-arquitectura-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/branded-content-en-arquitectura-768x576.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #4e7554;\"><strong>Por \u00faltimo, \u00bfqu\u00e9 planes tienes o ten\u00e9is? \u00bfVas a dejar que fluya, has pensado algo concreto? \u00bfC\u00f3mo vas a seguir en el futuro?<\/strong><\/span><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es interesante la pregunta, porque el futuro de todo este mundo que naci\u00f3 en Twitter de manera casual ha acabado estando fuera de las redes por su propio \u00e9xito. Tengo muchas propuestas del mundo real de cursos y otras actividades presenciales.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Estoy haciendo cursos anuales con la Fundaci\u00f3n de Amigos del Museo del Prado, es el cuarto a\u00f1o, y me han pedido que piense en los siguientes. Me dicen que no me van a dejar ir. Colaboro con la Cadena SER, tengo una peque\u00f1a secci\u00f3n cada 15 d\u00edas en la que hago lo que hac\u00eda en Twitter, y all\u00ed recibo muchas propuestas (es mi canal de comunicaci\u00f3n).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sum\u00e1ndole el trabajo del despacho de arquitectura, me he quedado sin tiempo para dedicarme a Twitter con la regularidad que lo hac\u00eda antes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El proyecto de las redes no puedo mantenerlo m\u00e1s que de manera puntual. Por ejemplo, hace un a\u00f1o en Semana Santa habl\u00e9 de la \u00daltima Cena de Leonardo, con tanta repercusi\u00f3n que acabaron llam\u00e1ndome de la radio en Argentina porque se hab\u00edan vuelto locos con ello. Pero los cursos presenciales me impiden tener tiempo para seguir con las redes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De alguna forma, ahora se trata de mantener ese equilibrio entre la difusi\u00f3n del arte y el trabajo en el despacho.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es curioso, absolutamente todo lo que he hecho a partir de Twitter ha sido a propuesta de otros. No he llegado a tener tiempo de proponer algo, he tenido que decir que no al 80% de las cosas que me han propuesto (cursos, colaborar con empresas, editoriales para libros, productoras para programas\u2026).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tengo ideas, y en alg\u00fan momento propondr\u00e9 algo y llamar\u00e9 a alguna puerta, pero hasta ahora siempre ha sido todo elegir entre las opciones que me ofrec\u00edan, seg\u00fan me interesaran y fueran rentables.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #4e7554;\"><strong>Qu\u00e9 locura.<\/strong><\/span><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente. En ese momento, adem\u00e1s, no hab\u00eda casi nadie que hiciera esto y nos cogi\u00f3 a todos por sorpresa. Fue una ola muy bonita, y yo lo pas\u00e9 muy bien surfe\u00e1ndola y estoy muy contento de a d\u00f3nde me ha llevado y de d\u00f3nde estoy ahora.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Fue una ola muy bonita, y yo lo pas\u00e9 muy bien surfe\u00e1ndola y estoy muy contento de a d\u00f3nde me ha llevado y de d\u00f3nde estoy ahora<\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Estoy abierto a cosas que vayan pasando, pero sin ning\u00fan objetivo y disfrutando mucho de las puertas que he abierto.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #4e7554;\"><strong>Utilizar otros canales, estar abierto, dejar que siga y ver a d\u00f3nde te lleva.<\/strong><\/span><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">As\u00ed es. Cuando te busca alguien porque te ha le\u00eddo hablando de lo que te gusta y ese alguien lo hace suyo, el 80% de lo que va a pasar va a ser positivo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si lo miro con perspectiva tiene sentido. Es lo que deber\u00edamos hacer, contar lo que nos gusta, compartirlo, darnos a conocer por lo que realmente nos mueve, y las redes nos permiten conectar con gente af\u00edn.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si lo miro con perspectiva tiene sentido. Es lo que deber\u00edamos hacer, contar lo que nos gusta, compartirlo, darnos a conocer por lo que realmente nos mueve<\/p>\n<\/blockquote>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #4e7554;\"><strong>\u00bfAlgo m\u00e1s que quieras a\u00f1adir?<\/strong><\/span><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ha habido un retorno importante y muy bonito hacia el despacho, hacia encargos so\u00f1ados (rehabilitar una mas\u00eda con cierto encanto hist\u00f3rico en el Ampurd\u00e1n, por ejemplo). \u00bfD\u00f3nde buscas ese cliente?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ese cliente ha venido directo porque se ha identificado conmigo, ha habido simpat\u00eda mutua y me ha buscado para ese proyecto tan personal.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #4e7554;\"><strong>El poder del Branding, de crear la marca. Del branded content en arquitectura.<\/strong><\/span><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">S\u00ed. En ning\u00fan momento me lo plante\u00e9 como marca, pero de repente te das cuenta de que te has posicionado y de lo maravilloso que es haberlo hecho como arquitecto en este mundo del arte. Todo cliente que te llega por este camino es maravilloso.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y siempre sin que estuviera premeditado, esto quiero recalcarlo. Sin plantearme objetivos o estrategias, simplemente haciendo lo que me gustaba.<\/p>\n<p><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9777\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/branded-content.jpg\" alt=\"branded content\" width=\"1200\" height=\"676\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/branded-content.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/branded-content-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/branded-content-1024x577.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/branded-content-768x433.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Ventajas_del_branded_content_en_arquitectura\"><strong>Ventajas del branded content en arquitectura<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Interesante, \u00bfverdad? Como has visto, el branded content tiene sus ventajas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La primera es obvia: <strong>no es publicidad<\/strong>. No le est\u00e1s diciendo a tu posible cliente que tu detergente lava m\u00e1s blanco, sino que le est\u00e1s dando algo que entretiene, aporta utilidad, satisfacci\u00f3n, valor.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fbranded-content-arquitectura%2F&#038;text=La%20primera%20ventaja%20del%20branded%20content%20es%20que%20no%20es%20publicidad%20%23marketing%20%23arquitectura%20%23BrandedContent&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">La primera ventaja del branded content es que no es publicidad #marketing #arquitectura #BrandedContent <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fbranded-content-arquitectura%2F&#038;text=La%20primera%20ventaja%20del%20branded%20content%20es%20que%20no%20es%20publicidad%20%23marketing%20%23arquitectura%20%23BrandedContent&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s, es relativamente f\u00e1cil que llegue a <strong>conectar emocionalmente y con los valores<\/strong> del cliente potencial si lo haces bien. Desde luego, m\u00e1s f\u00e1cil que si lo que emites son mensajes de venta.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vas a conseguir que la marca se haga presente en la mente del cliente cuando \u00e9ste no tiene levantadas las <strong>barreras<\/strong> que solemos poner todos cuando alguien nos intenta vender algo. Entrar\u00e1s en su mente a trav\u00e9s del entretenimiento, por ejemplo, cuando est\u00e1 curioseando en Twitter.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El branded content es muy potente para <strong>transmitir los valores<\/strong> de la marca. Como puede ser muy diverso en formatos y contenidos, puedes buscar algo que los represente de un modo claro y contundente. Miquel conecta con clientes con valores similares a los del estudio a trav\u00e9s del arte.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s, se trata de una herramienta <strong>asequible<\/strong>. Si no cuentas con muchos medios ni mucho presupuesto, puedes sustituirlos por creatividad e ingenio. No es necesario montar el salto en ca\u00edda libre de Calatrava ni la Gu\u00eda Gehry del titanio, puedes hacer cosas m\u00e1s peque\u00f1as pero entretenidas o graciosas, como hablar de arte en Twitter.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Son ventajas del branded content en arquitectura.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Como_crear_el_branded_content\"><strong>C\u00f3mo crear el branded content<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">De entrada, debes marcarte una <strong>estrategia<\/strong>. Miquel lo hizo por pura intuici\u00f3n y creatividad personal, pero esto tambi\u00e9n se puede planificar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sabiendo que el branded content te va a ayudar a crear <strong>imagen y reconocimiento de marca<\/strong> (no a vender directamente), debes determinar qu\u00e9 quieres transmitir y a qui\u00e9n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los valores de la marca o la misi\u00f3n y visi\u00f3n pueden aparecer de manera m\u00e1s o menos expl\u00edcita, y de este modo el cliente potencial los acabar\u00e1 asociando a la marca. Adem\u00e1s, si es un contenido suficientemente atractivo, puedes conseguir que llegue a muchas personas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es un contenido potencialmente m\u00e1s f\u00e1cil de <strong>viralizar<\/strong> que otros, porque es fresco, ligero y emocionante.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fbranded-content-arquitectura%2F&#038;text=El%20branded%20content%20es%20contenido%20potencialmente%20m%C3%A1s%20f%C3%A1cil%20de%20viralizar%20%23marketing%20%23arquitectura%20%23BrandedContent&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">El branded content es contenido potencialmente m\u00e1s f\u00e1cil de viralizar #marketing #arquitectura #BrandedContent <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fbranded-content-arquitectura%2F&#038;text=El%20branded%20content%20es%20contenido%20potencialmente%20m%C3%A1s%20f%C3%A1cil%20de%20viralizar%20%23marketing%20%23arquitectura%20%23BrandedContent&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una buena idea es averiguar qu\u00e9 le puede gustar a la mayor\u00eda de tus clientes potenciales. Si les conoces bien, podr\u00e1s identificar alguna <strong>obsesi\u00f3n o afici\u00f3n<\/strong> compartida de una gran parte de ellos. No es necesario que est\u00e9 relacionada con tus servicios, incluso es mejor que no lo est\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A partir de ah\u00ed se trata de crear contenido siguiendo esa l\u00ednea, contenido que sea f\u00e1cilmente consumible y a ser posible <strong>innovador<\/strong>.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Como_aplicarlo\"><strong>C\u00f3mo aplicarlo<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">En la aplicaci\u00f3n del branded content en arquitectura, aparte de los que te he mencionado, no hay muchos ejemplos cercanos. Realmente, si se te ocurre algo ser\u00eda una experiencia.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si nos ponemos estrictos un marcap\u00e1ginas con frases arquitect\u00f3nicas ya es branded content. Entre eso y el salto de Baumgartner, pasando por la broma del \u00e1lbum de cromos de arquitectos, hay <strong>mil opciones<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La experiencia de Miquel del Pozo puede darte algunas ideas sobre por d\u00f3nde puede ir en tu caso.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Imag\u00ednate por ejemplo que en tu estudio te dedicas a trabajar con el patrimonio arquitect\u00f3nico. Si produces un peque\u00f1o <strong>v\u00eddeo<\/strong>, casero, sobre el patrimonio local de la zona en la que trabajas, te podr\u00e1 servir para exponer claramente los valores de tu marca.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Todo ello sin mensajes de venta, simplemente como un material entretenido que gustar\u00e1 a tus clientes potenciales. Si consigues distribuirlo adecuadamente (m\u00e1s sencillo gracias a internet), lograr\u00e1s un buen n\u00famero de impactos. Estar\u00e1s construyendo marca.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Otro ejemplo. Bimmo es un personaje con gafas y el pelo de punta que se dedica a explicar los beneficios del mundo BIM para los estudios de arquitectura en sus <strong>historietas<\/strong>. Cae bien, porque es bastante guas\u00f3n. Da informaci\u00f3n valiosa, entretiene y genera imagen de marca entre los clientes potenciales (arquitectos).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y por cierto, \u00bfse te ocurre un ejemplo de branded content que yo mismo est\u00e9 produciendo? Al primero que lo adivine le regalo mi cromo repe de Calatrava. \ud83d\ude04<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9776\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Branded-Content-eres-tu\u0301.jpg\" alt=\"Branded Content eres tu\u0301\" width=\"1134\" height=\"728\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Branded-Content-eres-tu\u0301.jpg 1134w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Branded-Content-eres-tu\u0301-300x193.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Branded-Content-eres-tu\u0301-1024x657.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Branded-Content-eres-tu\u0301-768x493.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1134px) 100vw, 1134px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Te_atreves_a_probarlo\"><strong>\u00bfTe atreves a probarlo?<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como ves, el branded content en arquitectura puede tener su cabida. No es la madre de todas las herramientas, pero bien llevado puede tener <strong>un buen<\/strong> <strong>retorno con un coste baj\u00edsimo<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es sobre todo cuesti\u00f3n de <strong>ingenio y reflexi\u00f3n<\/strong>. A los arquitectos estas dos cosas se nos dan bien.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No veo raz\u00f3n para no probarlo en tu caso particular y que te ayude a mejorar la visibilidad y percepci\u00f3n de tu marca.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si te lanzas, cu\u00e9ntamelo.<\/p>\n<p><strong><span style=\"color: #A20003;\">[Y muchas gracias a Miquel del Pozo por dedicarme tiempo para tener esta conversaci\u00f3n]<\/span><\/strong><\/p>\n<p>Recuerda que tienes una gu\u00eda muy completa y recursos varios para conseguir clientes para tu estudio en la categor\u00eda\u00a0<a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/marketing-arquitectos\/\"><strong>MARKETING PARA ARQUITECTOS<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfQu\u00e9 opinas del concepto de branded content en arquitectura? \u00bfTe ves capaz de aplicarlo en tu caso particular? \u00bfConoces alg\u00fan caso cercano?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3959\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"6\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@import url(\"\/\/fonts.googleapis.com\/css?family=Nunito:400,600&subset=latin\");@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-45caf077ab5116\"] { width: 247px; display: block; margin-top: 28px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-115caf077ab529e\"] { border-radius: 2px; border-width: 0px; border-style: none; border-color: rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; min-width: 100% !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; padding: 12px 15px; text-align: center; border-radius: 0px; overflow: hidden; border: none; background-color: #db452e!important; background-image: none !important; text-shadow: none; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito; line-height: 1.2em; font-size: 18px; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05caf077ab5033\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-position: 50% 50% !important; background-attachment: scroll !important; background-repeat: no-repeat !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-35caf077ab50df\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-65caf077ab5187\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; padding-top: 35px !important; }[data-css=\"tve-u-95caf077ab522e\"] { margin-left: 0px !important; padding: 0px 10px !important; margin-bottom: -22px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { text-shadow: rgba(0, 0, 0, 0) 0px 0px 0px; font-size: 21px !important; font-family: Nunito !important; font-weight: 400 !important; }[data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] strong { font-weight: 600 !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"]:hover { text-shadow: none !important; box-shadow: none !important; }[data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { box-shadow: none; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"]:hover .tcb-button-link { background-image: none !important; background-color: #db452e!important; border-radius: 0px !important; overflow: hidden !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link span { text-transform: uppercase; font-weight: 400 !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] strong { font-weight: 600; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"]:hover [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { text-shadow: rgba(0, 0, 0, 0) 0px 0px 0px; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-75caf077ab51be\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }[data-css=\"tve-u-85caf077ab51f6\"] { font-size: 20px !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3959\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05caf077ab5033\"><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-25caf077ab50a7\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-35caf077ab50df\"><div style=\"margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-45caf077ab5116\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6811\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-plan-estrategico-mas-mejores-clientes.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-plan-estrategico-mas-mejores-clientes\" data-id=\"6811\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-55caf077ab514f\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-65caf077ab5187\"><h4 style=\"text-align: center;\" data-css=\"tve-u-75caf077ab51be\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo. Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la <span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\" data-css=\"tve-u-85caf077ab51f6\">GU\u00cdA PARA ELABORAR EL PLAN ESTRAT\u00c9GICO DE TU ESTUDIO PARA CONSEGUIR M\u00c1S Y MEJORES ENCARGOS<\/span><\/span><\/p><\/div><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-95caf077ab522e\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Difer\u00e9nciate y encuentra tu ventaja competitiva <br>para que los clientes te elijan<\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\" style=\"\" data-button-style=\"\" data-tcb_hover_state_parent=\"\" data-button-size=\"s\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingmar322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-115caf077ab529e\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\" data-tcb_hover_state_parent=\"\"><strong>\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/strong><\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El branded content es una herramienta bastante utilizada en muchos sectores, por su potencia para generar marca. En arquitectura ha tenido aplicaci\u00f3n escasa, aunque es muy viable. Conversamos con Miquel del Pozo, un gran ejemplo, y vemos c\u00f3mo hacerlo y c\u00f3mo presentarlo.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":9784,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4],"tags":[175,176,51,52],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Branded content en arquitectura. Conversaci\u00f3n con Miquel del Pozo<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El branded content en arquitectura funciona para conseguir clientes. Te lo cuento aqu\u00ed y hablamos con Miquel del Pozo, un gran ejemplo\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/branded-content-arquitectura\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Humanizaci\u00f3n de la arquitectura. Una corriente a aprovechar\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"La humanizaci\u00f3n de la arquitectura es una tendencia clara en el emrcado que podemos aprovechar los arquitectos. Te muestro c\u00f3mo\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/humanizaci\u00f3n-de-la-arquitectura-Homer.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"15 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/branded-content-arquitectura\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Miquel-del-Pozo.jpg\",\"width\":400,\"height\":400,\"caption\":\"Miquel del Pozo\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/branded-content-arquitectura\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/branded-content-arquitectura\/\",\"name\":\"Branded content en arquitectura. Conversaci\\u00f3n con Miquel del Pozo\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/branded-content-arquitectura\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-07-07T06:15:19+00:00\",\"dateModified\":\"2020-07-08T07:46:19+00:00\",\"description\":\"El branded content en arquitectura funciona para conseguir clientes. Te lo cuento aqu\\u00ed y hablamos con Miquel del Pozo, un gran ejemplo\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/branded-content-arquitectura\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/branded-content-arquitectura\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/branded-content-arquitectura\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"CONVERSACI\\u00d3N CON MIQUEL DEL POZO. BRANDED CONTENT EN ARQUITECTURA\",\"datePublished\":\"2020-07-07T06:15:19+00:00\",\"dateModified\":\"2020-07-08T07:46:19+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/branded-content-arquitectura\/#webpage\"},\"commentCount\":6,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/branded-content-arquitectura\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"branded content,branding,estrategia,posicionamiento\",\"articleSection\":\"marketing\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/branded-content-arquitectura\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9773"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9773"}],"version-history":[{"count":19,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9773\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9820,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9773\/revisions\/9820"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/9784"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9773"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9773"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9773"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}