{"id":9935,"date":"2020-09-29T08:15:44","date_gmt":"2020-09-29T06:15:44","guid":{"rendered":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=9935"},"modified":"2020-09-15T11:54:11","modified_gmt":"2020-09-15T09:54:11","slug":"arquitectura-del-futuro","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-del-futuro\/","title":{"rendered":"LA ARQUITECTURA DEL FUTURO EN LA ERA DE LA INCERTIDUMBRE"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfC\u00f3mo ser\u00e1 la <strong>arquitectura del futuro<\/strong>? Me he encontrado la pregunta \u00faltimamente en varias ocasiones.<\/p>\n<p><iframe title=\"Arquitectura del futuro\" width=\"1200\" height=\"675\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/VCSPSWbOsIw?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vivimos un cambio de era que nos genera incertidumbres, y situaciones como la del COVID-19 nos han hecho ser conscientes de nuestra propia fragilidad.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si a esto unimos que la profesi\u00f3n no pasa por un buen momento, <strong>es normal que nos cuestionemos<\/strong> el futuro de la arquitectura. La arquitectura como futuro laboral, qu\u00e9 rama de la arquitectura tiene m\u00e1s futuro, cu\u00e1l es el futuro de la arquitectura espa\u00f1ola\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Todas estas preguntas me las he encontrado en los \u00faltimos meses de pandemia.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y el caso es que no puedo darte detalles. <strong>Nadie lo sabe con precisi\u00f3n<\/strong>. Pero s\u00ed que puedo hablarte de algunas l\u00edneas que se van observando en la sociedad y en el sector sobre c\u00f3mo ser\u00e1, o c\u00f3mo no ser\u00e1, la arquitectura del futuro.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#La_profesion_de_la_arquitectura_del_futuro\">La profesi\u00f3n de la arquitectura del futuro<\/a><ul><li><a href=\"#_Es_viable_la_profesion\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00bfEs viable la profesi\u00f3n?<\/a><\/li><li><a href=\"#_Algunos_vectores_para_la_profesion_de_la_arquitectura_en_el_futuro\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Algunos vectores para la profesi\u00f3n de la arquitectura en el futuro<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#La_arquitectura_del_futuro_Que_arquitectura_vamos_a_hacer\">La arquitectura del futuro. \u00bfQu\u00e9 arquitectura vamos a hacer?<\/a><ul><li><a href=\"#_Sostenibilidad\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Sostenibilidad<\/a><\/li><li><a href=\"#_Humanizacion\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Humanizaci\u00f3n<\/a><\/li><li><a href=\"#_Acercamiento_a_la_naturaleza\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Acercamiento a la naturaleza<\/a><\/li><li><a href=\"#_Tecnologia_como_herramienta\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Tecnolog\u00eda como herramienta<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#Como_empezamos\">\u00bfC\u00f3mo empezamos?<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"La_profesion_de_la_arquitectura_del_futuro\"><strong>La profesi\u00f3n de la arquitectura del futuro<\/strong><\/span><\/h2>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Es_viable_la_profesion\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00bfEs viable la profesi\u00f3n?<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Antes de seguir, tengo que decirte que <strong>la arquitectura tiene futuro<\/strong>. Creo que la profesi\u00f3n tiene el suficiente potencial de aporte de valor a las personas como para ser necesaria y demandada.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pero esto <strong>no ocurrir\u00e1 m\u00e1gicamente<\/strong>.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>No me valen<\/strong> s\u00f3lo argumentos como \u201cla gente siempre necesitar\u00e1 casas para vivir\u201d. Esas casas puede que acaben produci\u00e9ndose de otro modo, o tal vez sean sustituidas por otro tipo de productos, o mil cosas m\u00e1s que todav\u00eda no sabemos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es como si nos hubieran dicho hace unos a\u00f1os: \u201cSiempre habr\u00e1 taxistas porque las personas siempre tendr\u00e1n que desplazarse en las ciudades\u201d. Ahora parece un argumento absurdo, \u00bfno?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si queremos que la profesi\u00f3n tenga futuro, <strong>tendremos que esforzarnos<\/strong> para que la sociedad nos aprecie. Ya nadie gana partidos sin bajarse del autob\u00fas.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Farquitectura-del-futuro%2F&#038;text=Si%20queremos%20que%20la%20profesi%C3%B3n%20tenga%20futuro%2C%20deberemos%20esforzarnos%20para%20que%20la%20sociedad%20nos%20aprecie%20%23arquitectura%20%23marketing%20%23futuro&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Si queremos que la profesi\u00f3n tenga futuro, deberemos esforzarnos para que la sociedad nos aprecie #arquitectura #marketing #futuro <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Farquitectura-del-futuro%2F&#038;text=Si%20queremos%20que%20la%20profesi%C3%B3n%20tenga%20futuro%2C%20deberemos%20esforzarnos%20para%20que%20la%20sociedad%20nos%20aprecie%20%23arquitectura%20%23marketing%20%23futuro&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Uno a uno, cuando pensemos nuestra <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estrategia-para-conseguir-clientes-como-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">estrategia para conseguir clientes<\/a>, y tambi\u00e9n desde un punto de vista colectivo, nos conviene tener en cuenta lo siguiente.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Algunos_vectores_para_la_profesion_de_la_arquitectura_en_el_futuro\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Algunos vectores para la profesi\u00f3n de la arquitectura en el futuro<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aqu\u00ed tienes algunas l\u00edneas que se observan como <strong>importantes para el futuro<\/strong> de la arquitectura como profesi\u00f3n:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>La profesi\u00f3n tendr\u00e1 que estar mucho m\u00e1s <strong>volcada hacia las necesidades del cliente<\/strong>, sea \u00e9ste una persona o una organizaci\u00f3n. Entender, analizar y resolver estas necesidades es lo que marca la supervivencia de productos, servicios, organizaciones y profesiones enteras en esta era.<\/li>\n<li>Tendr\u00e1n mayor probabilidad de \u00e9xito las <strong>organizaciones grandes<\/strong> y solventes, con estructura y gesti\u00f3n empresarial y capacidad para competir en mercados diversos en localizaciones diferentes.<\/li>\n<li>Los peque\u00f1os estudios tendr\u00e1n que profesionalizarse en cuanto a gesti\u00f3n y deber\u00e1n estar <strong>especializados o muy bien diferenciados<\/strong> para salir adelante.<\/li>\n<li>Como posible alternativa, las <strong>redes colaborativas<\/strong> podr\u00edan funcionar. La b\u00fasqueda de sinergias entre profesionales especializados en distintas \u00e1reas ofrece algunas ventajas. De momento, esto est\u00e1 en fase experimental.<\/li>\n<li>La omnicanalidad y el aprovechamiento del <strong>mundo digital<\/strong> van a ser imprescindibles.<\/li>\n<li>La <strong>tecnolog\u00eda<\/strong> debe ser una aliada para amplificar nuestro valor, y no un enemigo. Un buen ejemplo es <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/bim-como-ventaja-competitiva\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">BIM como generador de ventajas competitivas<\/a>.<\/li>\n<li>Otras tecnolog\u00edas como la <strong>IA, impresi\u00f3n 3D<\/strong>, etc., que para algunos vienen a dejarnos obsoletos, debemos aprovecharlas para mejorar todav\u00eda m\u00e1s nuestros servicios y potenciar nuestro valor.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9939\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/el-futuro-de-la-arquitectura.jpg\" alt=\"el futuro de la arquitectura\" width=\"1200\" height=\"665\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/el-futuro-de-la-arquitectura.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/el-futuro-de-la-arquitectura-300x166.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/el-futuro-de-la-arquitectura-1024x567.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/el-futuro-de-la-arquitectura-768x426.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"La_arquitectura_del_futuro_Que_arquitectura_vamos_a_hacer\"><strong>La arquitectura del futuro. \u00bfQu\u00e9 arquitectura vamos a hacer?<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n podemos ver tendencias que aparentemente estar\u00e1n vigentes para el objeto arquitect\u00f3nico en s\u00ed, para la <strong>manera de hacer arquitectura<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Estas tendencias de la arquitectura del futuro siempre nos han preocupado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los arquitectos <strong>tenemos esa capacidad<\/strong> de mirar siempre hacia delante, pero sin perder la conciencia de d\u00f3nde venimos y sobre qu\u00e9 pilares nos apoyamos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Durante nuestra vida profesional normalmente aspiramos a evolucionar la arquitectura que hacemos, innovar, aprender hasta el \u00faltimo d\u00eda. Es algo que va <strong>en nuestro ADN<\/strong>, aunque a veces se pierda por el camino.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9chale un ojo a mi post sobre <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/innovacion-en-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">innovaci\u00f3n en arquitectura<\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los cambios en la sociedad y la tecnolog\u00eda y nuestro impulso innovador hacen que la arquitectura est\u00e9 en constante movimiento.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En el sector se aprecian algunas <strong>tendencias<\/strong> reconocibles. All\u00e1 van.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Farquitectura-del-futuro%2F&#038;text=Aqu%C3%AD%20tienes%20algunas%20tendencias%20de%20futuro%20para%20la%20arquitectura%20%23arquitectura%20%23marketing%20%23futuro&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Aqu\u00ed tienes algunas tendencias de futuro para la arquitectura #arquitectura #marketing #futuro <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Farquitectura-del-futuro%2F&#038;text=Aqu%C3%AD%20tienes%20algunas%20tendencias%20de%20futuro%20para%20la%20arquitectura%20%23arquitectura%20%23marketing%20%23futuro&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Sostenibilidad\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Sostenibilidad<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">La sostenibilidad, con sus mil capas y dimensiones, empieza a ser un concepto b\u00e1sico <strong>en cualquier actividad<\/strong> humana La <strong>conciencia<\/strong> de la sociedad respecto a ella es creciente.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por lo tanto, una profesi\u00f3n y una disciplina que quiera tener futuro tendr\u00e1 que ir asimil\u00e1ndola.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1s que de arquitectura sostenible para el futuro, deber\u00edamos hablar de arquitectura <strong>para un futuro sostenible<\/strong>. Debemos colaborar en ese mundo que viene, o nos quedaremos fuera de \u00e9l.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La nuestra es una actividad con un gran impacto desde los puntos de vista ambiental, social y econ\u00f3mico, y por lo tanto puede tener una gran <strong>influencia<\/strong> en la sociedad del ma\u00f1ana.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La sostenibilidad se va a ir convirtiendo en un <strong>requisito b\u00e1sico<\/strong>, dejar\u00e1 de ser un extra en la arquitectura. No hay m\u00e1s que ver la evoluci\u00f3n de las normativas, por ejemplo, del CTE.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No s\u00e9, por ejemplo, c\u00f3mo ser\u00e1 la arquitectura bioclim\u00e1tica del futuro, pero s\u00e9 que seguramente se le quitar\u00e1 el adjetivo porque ya no ser\u00e1 necesario. El concepto \u201carquitectura\u201d lo incluir\u00e1.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes ver m\u00e1s en mi post sobre <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-sostenible\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">sostenibilidad y arquitectura<\/a>.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Farquitectura-del-futuro%2F&#038;text=La%20sostenibilidad%20ser%C3%A1%20un%20requisito%20b%C3%A1sico%20de%20futuro%20para%20la%20arquitectura%20%23arquitectura%20%23marketing%20%23futuro&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">La sostenibilidad ser\u00e1 un requisito b\u00e1sico de futuro para la arquitectura #arquitectura #marketing #futuro <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Farquitectura-del-futuro%2F&#038;text=La%20sostenibilidad%20ser%C3%A1%20un%20requisito%20b%C3%A1sico%20de%20futuro%20para%20la%20arquitectura%20%23arquitectura%20%23marketing%20%23futuro&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Humanizacion\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Humanizaci\u00f3n<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">La otra gran tendencia que se observa en el sector (y en otros sectores) es el valor creciente de la humanizaci\u00f3n, entendida como poner a <strong>la persona en el centro<\/strong> de cualquier consideraci\u00f3n al realizar una actividad.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Volver la mirada hacia lo que nos pasa a los humanos, a nuestro <strong>bienestar<\/strong> y necesidades, por encima de la rentabilidad o la tecnolog\u00eda, empieza a ser un elemento de valor claro.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se le puede <strong>dar la vuelta<\/strong> a algunas consideraciones de las \u00faltimas d\u00e9cadas para centrarlas en la humanizaci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por ejemplo, utilizar la tecnolog\u00eda no como un fin sino para lograr el bienestar de las personas. O pensar en la humanizaci\u00f3n como objetivo y, como consecuencia, lograr la rentabilidad.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes ver m\u00e1s en mi post sobre <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/humanizacion-de-la-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">humanizaci\u00f3n de la arquitectura<\/a>.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Farquitectura-del-futuro%2F&#038;text=La%20humanizaci%C3%B3n%20es%20una%20tendencia%20clara%20de%20futuro%20para%20la%20arquitectura%20%23arquitectura%20%23marketing%20%23futuro&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">La humanizaci\u00f3n es una tendencia clara de futuro para la arquitectura #arquitectura #marketing #futuro <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Farquitectura-del-futuro%2F&#038;text=La%20humanizaci%C3%B3n%20es%20una%20tendencia%20clara%20de%20futuro%20para%20la%20arquitectura%20%23arquitectura%20%23marketing%20%23futuro&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Acercamiento_a_la_naturaleza\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Acercamiento a la naturaleza<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como corolario de las dos tendencias anteriores, la naturaleza vuelve a mirarse como el entorno que nos cuida y debemos cuidar, como <strong>generadora de bienestar<\/strong> para las personas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Conceptos como la <strong>biofilia<\/strong> empiezan a ser mejor entendidos y a adquirir importancia cuando dise\u00f1amos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Somos capaces de medir el beneficio que nos aporta la presencia de la naturaleza y el contacto con ella en nuestras vidas, y tambi\u00e9n podemos dise\u00f1ar acerc\u00e1ndonos a ella.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9938\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/arquitectura-del-futuro.jpg\" alt=\"arquitectura del futuro\" width=\"1200\" height=\"733\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/arquitectura-del-futuro.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/arquitectura-del-futuro-300x183.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/arquitectura-del-futuro-1024x625.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/arquitectura-del-futuro-768x469.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Tecnologia_como_herramienta\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Tecnolog\u00eda como herramienta<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">La integraci\u00f3n de las <strong>innovaciones tecnol\u00f3gicas<\/strong> nos tiene que ayudar a hacer mejores edificios y ciudades.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cuando imaginamos los edificios del futuro de la arquitectura o la casa del futuro, pensamos en tecnolog\u00eda. Pero esa tecnolog\u00eda deber\u00e1 estar <strong>al servicio de las personas<\/strong> y acoplarse a nuestro modo de vida como un guante.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los materiales y sistemas constructivos, la digitalizaci\u00f3n, el uso de datos para mejorar la experiencia del usuario\u2026 Todo ello tiene un papel importante en c\u00f3mo vamos a vivir, en nuestro <strong>entorno<\/strong> inmediato y en el modelo de ciudad.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El <strong>urbanismo del futuro<\/strong> entra dentro de todas estas consideraciones. El concepto Smart City empieza a asomar la cabeza.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La tecnolog\u00eda tambi\u00e9n facilita los procesos participativos para decidir qu\u00e9 se hace con la ciudad.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hay grandes posibilidades de todo tipo, siempre que se considere la tecnolog\u00eda como una herramienta y <strong>no un fin<\/strong> en s\u00ed misma, y por supuesto que esa herramienta se utilice con un buen fin.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Como_empezamos\"><strong>\u00bfC\u00f3mo empezamos?<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">S\u00ed, todo esto es inspirador y prometedor, pero\u2026 \u00bfc\u00f3mo llegamos a ello?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pues <strong>poco a poco<\/strong>. Como dec\u00eda Jos\u00e9 Mota, \u201cal merme\u201d.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si me lees habitualmente, sabr\u00e1s que defiendo que esto lo conseguimos entre todos como una <strong>suma de peque\u00f1os esfuerzos<\/strong> individuales. Algunas organizaciones como los Colegios pueden ayudar, pero no podemos esperar a que sean ellas quienes lo resuelvan.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfC\u00f3mo se hace?<\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Siendo mejores profesionales y m\u00e1s orientados al cliente en cada encargo. Utilizando las buenas pr\u00e1cticas de la gesti\u00f3n empresarial en el d\u00eda a d\u00eda. Innovando con nuestras soluciones arquitect\u00f3nicas y urban\u00edsticas. Abrazando la digitalizaci\u00f3n. Colaborando. Etc.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tal vez me digas que todo esto ya lo intentas, pero que no te dejan. Y puede que sea cierto. Pero <strong>no hay otra salida<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lo que s\u00ed tengo claro es lo que <strong>NO<\/strong> ser\u00e1 la arquitectura del futuro: la que tenemos ahora, ni como profesi\u00f3n ni como disciplina. As\u00ed no vamos bien.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es hora de <strong>evolucionar<\/strong>, por muy dif\u00edcil que nos lo pongan.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Farquitectura-del-futuro%2F&#038;text=%C2%BFQuieres%20saber%20c%C3%B3mo%20ser%C3%A1%20la%20arquitectura%20del%20futuro%3F%20Aqu%C3%AD%20tienes%20algunas%20claves%20%23arquitectura%20%23marketing%20%23futuro&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">\u00bfQuieres saber c\u00f3mo ser\u00e1 la arquitectura del futuro? Aqu\u00ed tienes algunas claves #arquitectura #marketing #futuro <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Farquitectura-del-futuro%2F&#038;text=%C2%BFQuieres%20saber%20c%C3%B3mo%20ser%C3%A1%20la%20arquitectura%20del%20futuro%3F%20Aqu%C3%AD%20tienes%20algunas%20claves%20%23arquitectura%20%23marketing%20%23futuro&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfC\u00f3mo ves t\u00fa la arquitectura del futuro? \u00bfQu\u00e9 crees que debemos hacer como profesi\u00f3n para tener nuestro lugar? \u00bfC\u00f3mo crees que deben ser nuestros edificios y ciudades?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3959\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"6\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@import url(\"\/\/fonts.googleapis.com\/css?family=Nunito:400,600&subset=latin\");@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-45caf077ab5116\"] { width: 247px; display: block; margin-top: 28px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-115caf077ab529e\"] { border-radius: 2px; border-width: 0px; border-style: none; border-color: rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; min-width: 100% !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; padding: 12px 15px; text-align: center; border-radius: 0px; overflow: hidden; border: none; background-color: #db452e!important; background-image: none !important; text-shadow: none; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito; line-height: 1.2em; font-size: 18px; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05caf077ab5033\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-position: 50% 50% !important; background-attachment: scroll !important; background-repeat: no-repeat !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-35caf077ab50df\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-65caf077ab5187\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; padding-top: 35px !important; }[data-css=\"tve-u-95caf077ab522e\"] { margin-left: 0px !important; padding: 0px 10px !important; margin-bottom: -22px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { text-shadow: rgba(0, 0, 0, 0) 0px 0px 0px; font-size: 21px !important; font-family: Nunito !important; font-weight: 400 !important; }[data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] strong { font-weight: 600 !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"]:hover { text-shadow: none !important; box-shadow: none !important; }[data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { box-shadow: none; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"]:hover .tcb-button-link { background-image: none !important; background-color: #db452e!important; border-radius: 0px !important; overflow: hidden !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link span { text-transform: uppercase; font-weight: 400 !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] strong { font-weight: 600; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"]:hover [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { text-shadow: rgba(0, 0, 0, 0) 0px 0px 0px; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-75caf077ab51be\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }[data-css=\"tve-u-85caf077ab51f6\"] { font-size: 20px !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3959\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05caf077ab5033\"><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-25caf077ab50a7\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-35caf077ab50df\"><div style=\"margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-45caf077ab5116\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6811\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-plan-estrategico-mas-mejores-clientes.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-plan-estrategico-mas-mejores-clientes\" data-id=\"6811\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-55caf077ab514f\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-65caf077ab5187\"><h4 style=\"text-align: center;\" data-css=\"tve-u-75caf077ab51be\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo. Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la <span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\" data-css=\"tve-u-85caf077ab51f6\">GU\u00cdA PARA ELABORAR EL PLAN ESTRAT\u00c9GICO DE TU ESTUDIO PARA CONSEGUIR M\u00c1S Y MEJORES ENCARGOS<\/span><\/span><\/p><\/div><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-95caf077ab522e\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Difer\u00e9nciate y encuentra tu ventaja competitiva <br>para que los clientes te elijan<\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\" style=\"\" data-button-style=\"\" data-tcb_hover_state_parent=\"\" data-button-size=\"s\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingmar322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-115caf077ab529e\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\" data-tcb_hover_state_parent=\"\"><strong>\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/strong><\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00bfC\u00f3mo ser\u00e1 la arquitectura del futuro? Es una pregunta recurrente en este cambio de era. Lo que hoy llamamos arquitectura no ser\u00e1 igual a medio plazo, ni como profesi\u00f3n ni como disciplina. Te doy algunas claves que ya se aprecian sobre lo que vendr\u00e1.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":9938,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4],"tags":[51,179,163,63,174,180],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La arquitectura del futuro en la era de la incertidumbre<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"\u00bfC\u00f3mo ser\u00e1 la arquitectura del futuro? Te doy algunas claves sobre lo que viene en este cambio de era lleno de incertidumbres\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-del-futuro\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"La arquitectura del futuro en la era de la incertidumbre\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"\u00bfC\u00f3mo ser\u00e1 la arquitectura del futuro? Te doy algunas claves sobre lo que viene en este cambio de era lleno de incertidumbres\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/arquitectura-del-futuro.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-del-futuro\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/arquitectura-del-futuro.jpg\",\"width\":1200,\"height\":733,\"caption\":\"arquitectura del futuro\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-del-futuro\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-del-futuro\/\",\"name\":\"La arquitectura del futuro en la era de la incertidumbre\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-del-futuro\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-09-29T06:15:44+00:00\",\"dateModified\":\"2020-09-15T09:54:11+00:00\",\"description\":\"\\u00bfC\\u00f3mo ser\\u00e1 la arquitectura del futuro? Te doy algunas claves sobre lo que viene en este cambio de era lleno de incertidumbres\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-del-futuro\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-del-futuro\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-del-futuro\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"LA ARQUITECTURA DEL FUTURO EN LA ERA DE LA INCERTIDUMBRE\",\"datePublished\":\"2020-09-29T06:15:44+00:00\",\"dateModified\":\"2020-09-15T09:54:11+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-del-futuro\/#webpage\"},\"commentCount\":4,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-del-futuro\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"estrategia,futuro,humanizaci\\u00f3n,modelo de negocio,sostenibilidad,tecnolog\\u00eda\",\"articleSection\":\"marketing\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-del-futuro\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9935"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9935"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9935\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9945,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9935\/revisions\/9945"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/9938"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9935"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9935"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9935"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}