{"id":1697,"date":"2016-08-16T00:05:40","date_gmt":"2016-08-15T22:05:40","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=1697"},"modified":"2019-06-23T18:31:41","modified_gmt":"2019-06-23T16:31:41","slug":"el-cambio-esa-mania","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/el-cambio-esa-mania\/","title":{"rendered":"EL CAMBIO, ESA MAN\u00cdA"},"content":{"rendered":"<p>El <strong>cambio<\/strong>\u00a0es una de las grandes obsesiones en el mundo de la mejora personal. A diario leemos cientos de art\u00edculos, mensajes, tuits, que nos animan a cambiar. Parece que quien no cambia se queda fuera de la realidad.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><!--more--> Los grandes gur\u00fas nos empujan al cambio, nos dicen que es imprescindible y que no es tan dif\u00edcil.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfQu\u00e9 hay de cierto en todo esto? \u00bfEs que todo el mundo se ha vuelto loco? \u00bfNos subimos a esa ola?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En este art\u00edculo hablaremos sobre qu\u00e9 es el cambio, qu\u00e9 supone, por qu\u00e9 nos asusta y c\u00f3mo se lleva a cabo. Ya te adelanto que creo que s\u00ed es necesario, no es f\u00e1cil y s\u00ed da miedo. Y te dar\u00e9 al final algunas <strong>t\u00e9cnicas para afrontarlo<\/strong> m\u00e1s f\u00e1cilmente. Al l\u00edo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Adaptacion_en_un_mundo_cambiante\">Adaptaci\u00f3n en un mundo cambiante<\/a><\/li><li><a href=\"#Tipos_de_cambio\">Tipos de cambio<\/a><\/li><li><a href=\"#Algunos_ejemplos_del_mundo_empresarial\">Algunos ejemplos del mundo empresarial<\/a><\/li><li><a href=\"#El_proceso_del_cambio\">El proceso del cambio<\/a><\/li><li><a href=\"#El_miedo_al_cambio\">El miedo al cambio<\/a><\/li><li><a href=\"#Estrategias_para_facilitar_el_cambio\">Estrategias para facilitar el cambio<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-1698 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/cambio-1024x768.jpeg\" alt=\"cambio\" width=\"1024\" height=\"768\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/cambio.jpeg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/cambio-300x225.jpeg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/cambio-768x576.jpeg 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Adaptacion_en_un_mundo_cambiante\">Adaptaci\u00f3n en un mundo cambiante<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vivimos en <strong>entornos VUCA<\/strong>. \u00c9ste es el acr\u00f3nimo de las palabras inglesas volatility, uncertainty, complexity, ambiguity. Pues eso, que vivimos en entornos caracterizados por la volatilidad, incertidumbre, complejidad y ambig\u00fcedad. Un foll\u00f3n, vamos. El entorno tiene la man\u00eda de cambiar constantemente.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fel-cambio-esa-mania%2F&#038;text=Vivimos%20en%20entornos%20VUCA%3A%20vol%C3%A1tiles%2C%20inciertos%2C%20complejos%20y%20ambiguos&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Vivimos en entornos VUCA: vol\u00e1tiles, inciertos, complejos y ambiguos <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fel-cambio-esa-mania%2F&#038;text=Vivimos%20en%20entornos%20VUCA%3A%20vol%C3%A1tiles%2C%20inciertos%2C%20complejos%20y%20ambiguos&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es cierto que todo est\u00e1 cambiando alrededor nuestro, sea en lo laboral o en lo personal. Las profundas transformaciones sociales y tecnol\u00f3gicas que se est\u00e1n produciendo, cada vez m\u00e1s aceleradas, provocan que estemos sujetos a todo ese l\u00edo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfEsto es nuevo? Relativamente. <strong>Her\u00e1clito<\/strong> ya dijo all\u00e1 por el siglo VI a.C. aquello de \u201c<em>Todo fluye, nada permanece<\/em>\u201d. \u00c9l afirmaba que un hombre no pod\u00eda entrar en el mismo r\u00edo dos veces, puesto que entre la primera y la segunda tanto el r\u00edo como el hombre hab\u00edan cambiado. Her\u00e1clito tambi\u00e9n viv\u00eda en un entorno VUCA, pero \u00e9l no sab\u00eda que su entorno se llamaba as\u00ed. No se hab\u00eda inventado la palabreja.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El Tao\u00edsmo y algunas otras filosof\u00edas tambi\u00e9n adoptan esta idea de <strong>cambio permanente<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El caso es que ahora los cambios a los que nos enfrentamos son muy grandes y muy r\u00e1pidos, y suponen un verdadero desaf\u00edo para las personas y las organizaciones. \u00bfQui\u00e9n sobrevivir\u00e1 mejor a esos cambios? Darwin nos lo dijo, y se ha venido demostrando: no es la especie m\u00e1s fuerte, sino <strong>la especie que mejor se adapte<\/strong>.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fel-cambio-esa-mania%2F&#038;text=La%20especie%20que%20sobrevive%20no%20es%20la%20m%C3%A1s%20fuerte%2C%20es%20la%20que%20mejor%20se%20adapta&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">La especie que sobrevive no es la m\u00e1s fuerte, es la que mejor se adapta <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fel-cambio-esa-mania%2F&#038;text=La%20especie%20que%20sobrevive%20no%20es%20la%20m%C3%A1s%20fuerte%2C%20es%20la%20que%20mejor%20se%20adapta&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">As\u00ed pues, hoy es m\u00e1s necesario que nunca saber <strong>gestionar el cambio<\/strong>, desde todos los puntos de vista y a todos los niveles, el cambio en el entorno y el cambio personal u organizacional.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-1700 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/adaptaci\u00f3n-al-cambio.jpg\" alt=\"adaptaci\u00f3n al cambio\" width=\"960\" height=\"532\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/adaptaci\u00f3n-al-cambio.jpg 960w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/adaptaci\u00f3n-al-cambio-300x166.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/adaptaci\u00f3n-al-cambio-768x426.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 960px) 100vw, 960px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Tipos_de_cambio\">Tipos de cambio<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">El cambio surge de una necesidad, ya sea como consecuencia de una variaci\u00f3n en el entorno o porque somos nosotros mismos los que queremos mejorar algo. Esa comez\u00f3n, esa picaz\u00f3n, nos empuja a cambiar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Seg\u00fan d\u00f3nde surja su motivaci\u00f3n (o la ausencia de ella), podemos distinguir tres tipos de cambio:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li><strong>Adaptaci\u00f3n<\/strong>. Surge como consecuencia de una modificaci\u00f3n en el entorno que demanda un ajuste en la persona u organizaci\u00f3n para alinearse con las nuevas condiciones. La especie evoluciona as\u00ed.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li><strong>Anticipaci\u00f3n<\/strong>. Sin tener una demanda clara, la persona u organizaci\u00f3n prev\u00e9 cambios futuros y comienza ya a adaptarse a ellos. Obviamente, estas personas u organizaciones tienen enormes ventajas cuando el cambio en el entorno llega, puesto que ya est\u00e1n adaptados.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>El <strong>no-cambio<\/strong>. Es una situaci\u00f3n bastante frecuente. Pese a las modificaciones en las condiciones del entorno que sugieren que hay que adaptarse, la persona u organizaci\u00f3n, por motivos diversos, no quiere aceptarlo. Utiliza la t\u00e9cnica del avestruz, esconde la cabeza bajo tierra y se niega a cambiar.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Veamos algunos ejemplos.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Algunos_ejemplos_del_mundo_empresarial\">Algunos ejemplos del mundo empresarial<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Kodak es el caso t\u00edpico de <strong>rechazo al cambio<\/strong>, dando lugar al t\u00e9rmino \u201cS\u00edndrome Kodak\u201d. Primera empresa mundial en fotograf\u00eda anal\u00f3gica (esos carretes y papeles de revelado que muchos todav\u00eda recordar\u00e9is), no asumi\u00f3 lo que se le ven\u00eda encima con el boom de la fotograf\u00eda digital, no se adapt\u00f3, y ello la condujo al desastre. En 2012 quebr\u00f3.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Apple ha sido un ejemplo buen\u00edsimo de <strong>anticipaci\u00f3n<\/strong>. Siempre han ido por delante del resto, innovando. Sacaron la inform\u00e1tica del mundo cient\u00edfico a la vida cotidiana, inventaron conceptos como Smartphone o Tablet, y se han adelantado en casi todo, a veces en medio de la incomprensi\u00f3n. Han llegado incluso a invertir el proceso, es decir, gracias a su anticipaci\u00f3n han provocado ellos cambios en el entorno. Ah\u00ed est\u00e1n los resultados.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Curiosamente, la Apple de los \u00faltimos 4 o 5 a\u00f1os (coincidiendo con la ausencia de Steve Jobs) es un ejemplo de <strong>adaptaci\u00f3n<\/strong>, pero ya no de anticipaci\u00f3n. Llevan todo ese tiempo sin innovar realmente. Se adaptan, s\u00ed, hacen tel\u00e9fonos con pantallas m\u00e1s grandes, ordenadores m\u00e1s ligeros, utilizan procesadores m\u00e1s r\u00e1pidos\u2026 Es una respuesta adaptativa a la competencia. Generan soluciones (ojo, muy buenas soluciones), pero ya no tienen esa visi\u00f3n de futuro. A medio plazo, les ir\u00e1 peor si no vuelven a la anticipaci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En el mundo de <strong>la arquitectura y la transformaci\u00f3n digital<\/strong>, he visto estudios que al fin se han lanzado a tener presencia en la web (adaptaci\u00f3n: todo el mundo lo hace y si no, me quedo atr\u00e1s) y estudios que han comenzado a ofrecer servicios online pensando que son el futuro (innovaci\u00f3n: los tachan de locos, y puede que incluso lo sean, veremos). Y tambi\u00e9n hay estudios que se niegan a aceptar esa transformaci\u00f3n y no existen en la web. Es como seguir dibujando con paralex.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-1703 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/arquitectura-sin-cambio.jpg\" alt=\"arquitectura sin cambio\" width=\"1000\" height=\"695\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/arquitectura-sin-cambio.jpg 1000w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/arquitectura-sin-cambio-300x209.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/arquitectura-sin-cambio-768x534.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"El_proceso_del_cambio\">El proceso del cambio<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hemos estado hablando m\u00e1s de empresas y organizaciones, pero el cambio en realidad es un proceso que se produce mayormente dentro de la persona. \u00bfC\u00f3mo funciona? Podemos distinguir <strong>cuatro etapas<\/strong>:<\/p>\n<ol style=\"text-align: justify;\">\n<li>La persona u organizaci\u00f3n est\u00e1 m\u00e1s o menos c\u00f3moda, pero surge o se detecta una <strong>necesidad<\/strong>, por el entorno o por su capacidad de anticipaci\u00f3n. Para satisfacerla, hay que cambiar. En ese momento se vislumbra cu\u00e1l ser\u00eda la situaci\u00f3n ideal una vez resuelta esa necesidad y qu\u00e9 esfuerzo costar\u00eda llegar a ella, cambiar. Son elementos importantes en la ecuaci\u00f3n.<\/li>\n<\/ol>\n<ol style=\"text-align: justify;\" start=\"2\">\n<li>El cambio se inicia. Aqu\u00ed se produce un fen\u00f3meno muy valioso, que es precisamente ese inicio, la <strong>puesta en marcha<\/strong>. Digamos que en la balanza ha pesado m\u00e1s la motivaci\u00f3n que produce la expectativa que el esfuerzo previsto y el miedo. Aun as\u00ed, estamos todav\u00eda en un punto en el que podemos volver atr\u00e1s. Al fin y al cabo, vamos a saltar un abismo.<\/li>\n<\/ol>\n<ol style=\"text-align: justify;\" start=\"3\">\n<li>La persona u organizaci\u00f3n ha pasado el punto de no-retorno. El cambio est\u00e1 en marcha y no hay vuelta atr\u00e1s. Adem\u00e1s, hemos perdido la seguridad de la situaci\u00f3n inicial y todav\u00eda no tenemos los beneficios de la situaci\u00f3n final. Estamos en un <strong>limbo<\/strong>. Obviamente, \u00e9sta es la situaci\u00f3n que genera m\u00e1s estr\u00e9s y ansiedad. Todav\u00eda podemos caer al abismo.<\/li>\n<\/ol>\n<ol start=\"4\">\n<li style=\"text-align: justify;\">El cambio se ha producido y la <strong>situaci\u00f3n ideal<\/strong> se ha alcanzado. Aqu\u00ed predomina la satisfacci\u00f3n en la persona u organizaci\u00f3n. Es un estado pl\u00e1cido hasta que surge una nueva necesidad de cambio.<\/li>\n<\/ol>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-1706 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/fases-del-cambio-1024x498.jpg\" alt=\"fases del cambio\" width=\"1024\" height=\"498\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/fases-del-cambio-1024x498.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/fases-del-cambio-300x146.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/fases-del-cambio-768x373.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/fases-del-cambio.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Este proceso se repite independientemente de la intensidad y tama\u00f1o de los cambios. Cuando \u00e9stos son grandes o afectan a valores primarios de la persona u organizaci\u00f3n, podemos decir que son m\u00e1s bien <strong>metamorfosis<\/strong>, siempre traum\u00e1ticas. Que se lo digan a Gregor Samsa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s, el cambio genera cambio, o incluso metamorfosis, puesto que el cambiar te pone en una posici\u00f3n nueva desde la que tienes una visi\u00f3n nueva, por lo que puedes vislumbrar necesidades nuevas o anticiparte a necesidades futuras.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"El_miedo_al_cambio\">El miedo al cambio<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pero el cambio da miedo, \u00bfverdad? Eso es as\u00ed. Nuestro cerebro siempre se aferra a la seguridad, al riesgo 0, a lo conocido, a lo que cree que nos da m\u00e1s oportunidades para sobrevivir. Adem\u00e1s, intenta siempre hacer las cosas con el menor gasto de energ\u00eda. El cerebro lo pasa mal con el cambio.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es en este momento cuando surge el miedo, por eso nos cuesta salir de nuestra <strong>zona de confort<\/strong>. Pero es necesario hacerlo, porque hemos visto que el cambio es imprescindible para evolucionar. Y puedes estar seguro de otra cosa: tu zona de confort, si no se expande, se contrae. Dice Bob Dylan en una canci\u00f3n que \u201c<em>Si no est\u00e1s ocupado naciendo, est\u00e1s ocupado muriendo<\/em>\u201d. Pues eso.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fel-cambio-esa-mania%2F&#038;text=Si%20no%20expandes%20tu%20zona%20de%20confort%2C%20%C3%A9sta%20se%20contrae&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Si no expandes tu zona de confort, \u00e9sta se contrae <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fel-cambio-esa-mania%2F&#038;text=Si%20no%20expandes%20tu%20zona%20de%20confort%2C%20%C3%A9sta%20se%20contrae&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y ese miedo no es nada comparado con el que te invade cuando est\u00e1s en el limbo, en esa fase 3 de la que hemos hablado. Eso ya es p\u00e1nico. Pero se supera.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Te doy una peque\u00f1a ayuda.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Estrategias_para_facilitar_el_cambio\">Estrategias para facilitar el cambio<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Bueno, pues todo ese miedo va a llegar, pero hay cosas que puedes hacer para disminuirlo y afrontarlo:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li><strong>Asume que el cambio es inevitable<\/strong>. Est\u00e1 por todas partes, y si no lo inicias t\u00fa lo har\u00e1s por necesidad o a la fuerza. El cambio se tropezar\u00e1 contigo tarde o temprano. No vale la pena gastar energ\u00edas rechaz\u00e1ndolo.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li><strong>Piensa que es absolutamente normal tener miedo<\/strong> al cambio. Le pasa a cualquier persona, no est\u00e1s haciendo nada mal por tener miedo.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li><strong>Disfruta de ese miedo<\/strong>. S\u00ed, se puede. Encuentra el lado emocionante en el limbo, mira los peque\u00f1os detalles positivos del proceso. Hay personas con aut\u00e9ntica maestr\u00eda para esto y que incluso se hacen adictas al cambio. Una de las mejores que yo conozco es <strong><a href=\"http:\/\/www.hanakanjaa.com\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">Hana Kanjaa<\/a><\/strong>. Se hace llamar malabarista del cambio y domadora del miedo, ah\u00ed es nada. Y lo es.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li><strong>Visualiza<\/strong> la situaci\u00f3n final ideal y c\u00e9ntrate en lo bien que te sentir\u00e1s entonces con los beneficios que habr\u00e1s obtenido y con la satisfacci\u00f3n de haber vencido a tu miedo.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li><strong>Mejora tu autoestima<\/strong>. Esto te puede ayudar mucho a confiar en tu capacidad de llevar a cabo el cambio y de sobrevivir al limbo. La autoestima merece un art\u00edculo entero para ella sola. Pr\u00f3ximamente en sus pantallas.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Recuerda,<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fel-cambio-esa-mania%2F&#038;text=El%20cambio%20es%20inevitable.%20Disfruta%20del%20miedo%20a%20cambiar&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">El cambio es inevitable. Disfruta del miedo a cambiar <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fel-cambio-esa-mania%2F&#038;text=El%20cambio%20es%20inevitable.%20Disfruta%20del%20miedo%20a%20cambiar&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y sobre todo, piensa\u00a0que normalmente <strong>nadie te obliga a cambiar de golpe<\/strong>, es algo que puedes (y normalmente debes) hacer poco a poco. Los grandes cambios se consiguen con peque\u00f1as acciones diarias. Lao Tse dec\u00eda que \u201c<em>Un camino de mil millas comienza con un solo paso<\/em>\u201d. Lo mismo opina el\u00a0Mago More, aunque \u00e9l no es tan po\u00e9tico cuando le preguntas c\u00f3mo se hace: \u201c<em>Al merme. De a pocos<\/em>\u201d.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes mucha m\u00e1s informaci\u00f3n, posts, recursos y herramientas para mejorar tu desempe\u00f1o en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/desarrollo-personal-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>DESARROLLO PERSONAL DEL ARQUITECTO<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-1709 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/inicio-del-cambio-1024x338.jpg\" alt=\"inicio del cambio\" width=\"1024\" height=\"338\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/inicio-del-cambio-1024x338.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/inicio-del-cambio-300x99.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/inicio-del-cambio-768x253.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/inicio-del-cambio.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfC\u00f3mo gestionas el cambio en tu vida? \u00bfY en tu organizaci\u00f3n? \u00bfTe gusta cambiar? \u00bfTe da miedo?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si todo lo anterior te ha sugerido alg\u00fan comentario, d\u00e9jalo por favor aqu\u00ed abajo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3979\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"8\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65f7733422c7e7\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105f7733422c7ec\"] { border-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; min-width: 100% !important; }[data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05f7733422c7dd\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15f7733422c7e0\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45f7733422c7e4\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75f7733422c7e8\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55f7733422c7e6\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85f7733422c7e9\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115f7733422c7ed\"] { font-size: 24px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25f7733422c7e2\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3979\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05f7733422c7dd\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15f7733422c7e0\"><h4 style=\"text-align: center;\" data-css=\"tve-u-25f7733422c7e2\" class=\"\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45f7733422c7e4\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55f7733422c7e6\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65f7733422c7e7\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6807\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura.png\" style=\"\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura\" data-id=\"6807\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75f7733422c7e8\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85f7733422c7e9\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">GU\u00cdA PARA LA ESPECIALIZACI\u00d3N DEL ARQUITECTO<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\" style=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recursos-gratuitos\/guia-para-la-especializacion-en-la-arquitectura-er\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105f7733422c7ec\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115f7733422c7ed\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Una reflexi\u00f3n sobre la naturaleza del cambio y la necesidad de saber afrontarlo sin miedo en el mundo que nos rodea hoy en d\u00eda. Existen t\u00e9cnicas y herramientas que te har\u00e1n m\u00e1s f\u00e1cil el cambio, imprescindible para adaptarte y para mejorar.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":1698,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20],"tags":[17,18,19],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El cambio, esa man\u00eda | ARQcoaching<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El cambio es un proceso inevitable que nos rodea y que debemos acometer para evolucionar. En este art\u00edculo encontrar\u00e1s algunas claves para facilitarlo\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"El cambio, esa man\u00eda | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"El cambio es un proceso inevitable que nos rodea y que debemos acometer para evolucionar. En este art\u00edculo encontrar\u00e1s algunas claves para facilitarlo\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/cambio.jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"8 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/el-cambio-esa-mania\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/cambio.jpeg\",\"width\":1024,\"height\":768},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/el-cambio-esa-mania\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/el-cambio-esa-mania\/\",\"name\":\"El cambio, esa man\\u00eda | ARQcoaching\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/el-cambio-esa-mania\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-08-15T22:05:40+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-23T16:31:41+00:00\",\"description\":\"El cambio es un proceso inevitable que nos rodea y que debemos acometer para evolucionar. En este art\\u00edculo encontrar\\u00e1s algunas claves para facilitarlo\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/el-cambio-esa-mania\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/el-cambio-esa-mania\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/el-cambio-esa-mania\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"EL CAMBIO, ESA MAN\\u00cdA\",\"datePublished\":\"2016-08-15T22:05:40+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-23T16:31:41+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/el-cambio-esa-mania\/#webpage\"},\"commentCount\":2,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/el-cambio-esa-mania\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"cambio,evoluci\\u00f3n,miedo\",\"articleSection\":\"personal\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/el-cambio-esa-mania\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1697"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1697"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1697\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8366,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1697\/revisions\/8366"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1698"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1697"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1697"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1697"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}