{"id":1975,"date":"2016-08-23T00:01:28","date_gmt":"2016-08-22T22:01:28","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=1975"},"modified":"2019-06-23T18:33:05","modified_gmt":"2019-06-23T16:33:05","slug":"detecta-y-elimina-tus-creencias-limitantes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/detecta-y-elimina-tus-creencias-limitantes\/","title":{"rendered":"DETECTA Y ELIMINA TUS CREENCIAS LIMITANTES"},"content":{"rendered":"<p>Las <strong>creencias limitantes<\/strong> constituyen un asunto\u00a0quiz\u00e1 demasiado denso para el verano, pero de gran importancia en nuestras vidas, por lo que creo que ha llegado el momento de tocarlo, eso s\u00ed, con frescura y fluidez, y hablando con la mayor sencillez.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><!--more--><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Voy a explicarte qu\u00e9 es exactamente una creencia limitante y a darte herramientas para <strong>detectar<\/strong> las tuyas y <strong>t\u00e9cnicas para eliminarlas<\/strong>, para liberarte, para soltar amarras. No hablamos de un tema f\u00e1cil, y lo mejor para ello es contar con la ayuda de un profesional, pero puede ser un principio.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Percepcion_y_realidad\">Percepci\u00f3n y realidad<\/a><\/li><li><a href=\"#Que_es_una_creencia_limitante\">\u00bfQu\u00e9 es una creencia limitante?<\/a><\/li><li><a href=\"#Las_creencias_y_su_efecto_autocumplidor\">Las creencias y su efecto autocumplidor<\/a><\/li><li><a href=\"#Creencias_limitantes_y_neurociencia\">Creencias limitantes y neurociencia<\/a><\/li><li><a href=\"#Detectar_creencias_limitantes\">Detectar creencias limitantes<\/a><\/li><li><a href=\"#Puedo_conseguir_todo_lo_que_me_proponga\">\u00bfPuedo conseguir todo lo que me proponga?<\/a><\/li><li><a href=\"#Eliminar_creencias_limitantes\">Eliminar creencias limitantes<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Percepcion_y_realidad\">Percepci\u00f3n y realidad<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Comenzar\u00e9 con una cita de uno de esos westerns de Anthony Mann que tanto me gustan (esto es un peque\u00f1o homenaje a mi t\u00edo, el gastr\u00f3nomo <strong><a href=\"https:\/\/bloggastronomicodeantoniovergara.wordpress.com\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">Antonio Vergara<\/a> <\/strong>DEP, que suele incluir citas del western y el cine negro en casi todos sus art\u00edculos).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un grupo de colonos prepara el campamento en territorio Apache. Uno de ellos est\u00e1 muy inquieto, por lo que otro m\u00e1s veterano le dice:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00ab<em>Ve a dormir tranquilo, todo el mundo sabe que los indios no atacan antes del amanecer<\/em>.\u00bb<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A lo que el primero responde:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00ab<em>S\u00ed, pero\u2026 \u00bfLo saben los indios?<\/em>\u00ab<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La realidad es polifac\u00e9tica, podr\u00edamos decir que infinita, y las personas solamente tenemos acceso a un punto de vista: el nuestro. Ese punto de vista es nuestra aproximaci\u00f3n a la realidad, forjada a partir de experiencias y creencias. Esas creencias configuran nuestro <strong>mapa mental<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La creencia de que los indios no atacan de noche est\u00e1 ah\u00ed, \u201ctodo el mundo lo sabe\u201d. Pero \u00bfes esa la realidad?<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-1972 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/creencia-limitante-Indios-1024x640.jpg\" alt=\"indios y creencias limitantes\" width=\"1024\" height=\"640\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/creencia-limitante-Indios-1024x640.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/creencia-limitante-Indios-300x188.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/creencia-limitante-Indios-768x480.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/creencia-limitante-Indios.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Que_es_una_creencia_limitante\">\u00bfQu\u00e9 es una creencia limitante?<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una creencia es b\u00e1sicamente un <strong>juicio<\/strong> sobre nosotros mismos o el mundo que nos rodea. Construimos nuestras creencias en base a nuestras experiencias y a la influencia de los dem\u00e1s, y acaban siendo normas para vivir, principios de acci\u00f3n sobre los que actuamos de un modo u otro.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es interesante destacar que las creencias se forman a base de experiencias y, a su vez, las creencias influyen en nuestras experiencias, por lo que podr\u00edamos decir que creencias y experiencias se modifican mutuamente, <strong>se retroalimentan<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Las creencias no son malas o buenas de por s\u00ed. Podemos dividirlas dependiendo del efecto sobre nosotros y nuestros objetivos. Cuando nos impiden hacer cosas, nos maniatan y son una dificultad para crecer, diremos que son <strong>creencias limitantes<\/strong>. Si por el contrario nos impulsan a mejorar, las llamaremos <strong>creencias potenciadoras<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se\u00f1alaremos tambi\u00e9n\u00a0que a los seres humanos nos encanta tener raz\u00f3n, y haremos pr\u00e1cticamente lo que sea para confirmar que nuestras creencias son las m\u00e1s ciertas y v\u00e1lidas. Tener raz\u00f3n nos da <strong>seguridad<\/strong> y una falsa sensaci\u00f3n de que controlamos nuestra vida.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fdetecta-y-elimina-tus-creencias-limitantes%2F&#038;text=Tener%20raz%C3%B3n%20nos%20da%20seguridad%20y%20una%20falsa%20sensaci%C3%B3n%20de%20que%20controlamos%20nuestra%20vida&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Tener raz\u00f3n nos da seguridad y una falsa sensaci\u00f3n de que controlamos nuestra vida <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fdetecta-y-elimina-tus-creencias-limitantes%2F&#038;text=Tener%20raz%C3%B3n%20nos%20da%20seguridad%20y%20una%20falsa%20sensaci%C3%B3n%20de%20que%20controlamos%20nuestra%20vida&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Algunos ejemplos de creencias limitantes:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #A20003;\">\u2022<\/span> No sirvo para emprender.<\/p>\n<p><span style=\"color: #A20003;\">\u2022\u00a0<\/span>Hoy en d\u00eda no se puede vivir de la arquitectura.<\/p>\n<p><span style=\"color: #A20003;\">\u2022\u00a0<\/span>No tengo talento suficiente para ganar un concurso.<\/p>\n<p><span style=\"color: #A20003;\">\u2022\u00a0<\/span>Si no me muestro fuerte todo el tiempo, la gente me atacar\u00e1.<\/p>\n<p><span style=\"color: #A20003;\">\u2022\u00a0<\/span>No merezco lo que he conseguido a nivel profesional, ha sido pura suerte.<\/p>\n<p><span style=\"color: #A20003;\">\u2022\u00a0<\/span>\u2026<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Las_creencias_y_su_efecto_autocumplidor\">Las creencias y su efecto autocumplidor<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfConoces el <strong>Efecto Pigmali\u00f3n<\/strong>? Basado en el Mito del mismo nombre, nos habla de profec\u00edas autorrealizadas, de la influencia poderosa de las creencias en nuestra eficacia. Nuestro cerebro aprende a saber qu\u00e9 esperar en cada momento de acuerdo con nuestras creencias y, dado que esperamos que algo ocurra, a menudo conseguimos exactamente lo que prevemos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un bonito ejemplo que puede que conozcas es la historia del <strong>r\u00e9cord de la milla<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">All\u00e1 por el a\u00f1o 1954, el r\u00e9cord mundial de la milla brit\u00e1nica (1.609 metros) llevaba a\u00f1os vigente (desde 1945). Se hab\u00eda extendido la creencia de que era imposible bajar de cuatro minutos, de que el cuerpo de un ser humano no era capaz de superar ese l\u00edmite. Todos los intentos fracasaban repetidamente. Era el Everest del atletismo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En eso apareci\u00f3 un joven estudiante de medicina brit\u00e1nico, Roger Bannister, quien por delante de todos los grandes atletas profesionales consigui\u00f3 bajar de la temida barrera haciendo 3:59. El impacto de la haza\u00f1a fue enorme, y en un per\u00edodo de tiempo muy breve el r\u00e9cord fue superado en repetidas ocasiones por atletas de todo el mundo, vi\u00e9ndose rebajado continuamente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfQu\u00e9 hab\u00eda sucedido? \u00bfAcaso Bannister hab\u00eda encontrado la t\u00e9cnica para hacerlo? \u00bfHac\u00eda algo diferente en carrera? No. Simplemente, mand\u00f3 el mensaje con su logro de que hacerlo era posible. Y los atletas profesionales, liberados de esa losa, de esa creencia limitante, lo hicieron una y otra vez.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-1973 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/creencia-limitante-milla-1024x683.jpg\" alt=\"r\u00e9cord de la milla como creencia limitante\" width=\"1024\" height=\"683\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/creencia-limitante-milla-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/creencia-limitante-milla-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/creencia-limitante-milla-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/creencia-limitante-milla.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Las creencias limitantes son un aspecto de nuestra vida importante y que merece atenci\u00f3n. <strong>El cuerpo se alimenta tambi\u00e9n de pensamientos<\/strong>. No le repitamos todos los d\u00edas a nuestro hijo que va a suspender, puesto que lo lograremos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dice Richard Bach: \u201c<em>Justifica tus limitaciones y, ciertamente, las tendr\u00e1s<\/em>\u201d.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fdetecta-y-elimina-tus-creencias-limitantes%2F&#038;text=El%20cuerpo%20se%20alimenta%20tambi%C3%A9n%20de%20pensamientos&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">El cuerpo se alimenta tambi\u00e9n de pensamientos <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fdetecta-y-elimina-tus-creencias-limitantes%2F&#038;text=El%20cuerpo%20se%20alimenta%20tambi%C3%A9n%20de%20pensamientos&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Creencias_limitantes_y_neurociencia\">Creencias limitantes y neurociencia<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Muchas de nuestras creencias se han formado durante la infancia, por ejemplo, cada vez que nos dec\u00edan que no llor\u00e1semos en p\u00fablico. Suelen estar muy arraigadas en nuestro <strong>subconsciente<\/strong>, por lo que son ajenas a nuestro control y dif\u00edciles de modificar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Estos programas no son m\u00e1s que <strong>redes neuronales<\/strong> que se han establecido en nuestro cerebro. Las neuronas, mediante la sinapsis, han formado una red que se ha ido consolidando con el tiempo. Cada vez que la creencia se ha manifestado y confirmado, la red se ha ido haciendo m\u00e1s s\u00f3lida. Por eso cuesta tanto reprogramar. Cuesta, pero se puede.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s, el hecho de que est\u00e9n tan arraigadas en el subconsciente implica que tienen una <strong>enorme influencia<\/strong> en nuestro comportamiento. Otro d\u00eda profundizaremos en la analog\u00eda del iceberg, pero a grandes rasgos podemos comentar lo siguiente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El consciente supone un 5% de nuestro pensamiento. Nuestro cerebro consciente funciona en ondas beta y procesa informaci\u00f3n a unos 40 bits\/seg. Al igual que en un iceberg, la parte consciente, la que se ve, es la menor. Lo gordo est\u00e1 m\u00e1s abajo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El subconsciente e inconsciente suponen el 95% de nuestro pensamiento, funcionando con ondas alfa, theta y delta. Procesan a unos 20.000.000 bits\/seg. N\u00f3tese la diferencia.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esta <strong>extraordinaria capacidad del subconsciente<\/strong> significa que, cuando vamos a pensar algo conscientemente, el subconsciente ya ha ido y ha vuelto varios miles de veces. Por eso tiene tanta influencia en nuestro comportamiento. Y las creencias \u201cest\u00e1n ah\u00ed\u201d.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-1974 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/iceberg-mental-1024x621.jpg\" alt=\"Pensamiento como iceberg\" width=\"1024\" height=\"621\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/iceberg-mental-1024x621.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/iceberg-mental-300x182.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/iceberg-mental-768x466.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/iceberg-mental.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A destacar que el cerebro de los ni\u00f1os funciona en ondas delta hasta los 3 a\u00f1os, de ah\u00ed que aprendan tan r\u00e1pido, que sean esponjas y que se formen tantas creencias en esa edad. Funcionan en modo subconsciente.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Detectar_creencias_limitantes\">Detectar creencias limitantes<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfSabes que nos hablamos a nosotros mismos unas 50.000 veces al d\u00eda, el 80% de las cuales contienen <strong>mensajes negativos<\/strong>? \u00c9se es un buen punto para empezar. \u00bfQu\u00e9 cosas negativas te dices? Ejemplo: \u201cLo he vuelto a hacer mal, nunca conseguir\u00e9 hacerlo bien\u201d.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s de esto, la mejor manera de detectar creencias limitantes es haci\u00e9ndote <strong>preguntas poderosas<\/strong>. Obviamente, en cada persona ser\u00e1n distintas, pero puedes empezar pregunt\u00e1ndote \u00bfpor qu\u00e9? cada vez que detectas un objetivo que crees que no puedes cumplir. O de otro modo: \u00bfQu\u00e9 te impide alcanzar tu objetivo? \u00bfQu\u00e9 crees que te frena?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes hacer lo mismo cuando notas que algo <strong>te impide vivir tus valores<\/strong>. Por ejemplo, tengo el valor de vivir libre, pero soy incapaz de dejar mi trabajo de 8 a 19 y dedicarme a otra cosa para ganar autonom\u00eda. Si te preguntas por qu\u00e9, tal vez llegues a algo como \u201cs\u00f3lo sirvo para hacer lo que hago ahora mismo\u201d. \u00c9sas son creencias limitantes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Explora las \u00e1reas m\u00e1s comunes en cuanto a creencias limitantes, que son: desesperanza (creo que el objetivo no es alcanzable), impotencia (el objetivo es alcanzable, pero creo que no soy capaz de ello) y ausencia de m\u00e9rito (creo que no merezco el objetivo).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se trata de poner esas creencias negro sobre blanco y <strong>tomar conciencia de ellas<\/strong>. De ese modo, te conocer\u00e1s mejor y tendr\u00e1s m\u00e1s capacidad para crecer. Estar anclado siempre en el mismo nivel de conciencia es como leer siempre la misma p\u00e1gina de un libro.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fdetecta-y-elimina-tus-creencias-limitantes%2F&#038;text=Estar%20anclado%20siempre%20en%20el%20mismo%20nivel%20de%20conciencia%20es%20como%20leer%20siempre%20la%20misma%20p%C3%A1gina%20de%20un%20libro&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Estar anclado siempre en el mismo nivel de conciencia es como leer siempre la misma p\u00e1gina de un libro <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fdetecta-y-elimina-tus-creencias-limitantes%2F&#038;text=Estar%20anclado%20siempre%20en%20el%20mismo%20nivel%20de%20conciencia%20es%20como%20leer%20siempre%20la%20misma%20p%C3%A1gina%20de%20un%20libro&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Puedo_conseguir_todo_lo_que_me_proponga\">\u00bfPuedo conseguir todo lo que me proponga?<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tengo una mala noticia: no eres capaz de lograr cualquier cosa que te propongas. Vende m\u00e1s decir que s\u00ed, pero no es cierto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si tengo 65 a\u00f1os y me propongo ser astronauta, no lo voy a lograr.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Yo mismo no conseguir\u00e9 jam\u00e1s jugar al rugby con los All Blacks, porque no soy neozeland\u00e9s, peso 70 kg. y con mi edad los jugadores de rugby se est\u00e1n retirando. Jam\u00e1s me seleccionar\u00e1n. <strong>Hay cosas que no dependen de nosotros<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sin embargo, s\u00ed que es cierto que el ser humano, en lo que depende de \u00e9l mismo, tiene <strong>muy pocos l\u00edmites<\/strong>. En eso s\u00ed que podemos trabajar y mejorar, empezando por eliminar las creencias limitantes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Obviamente, eliminar una creencia no nos har\u00e1 conseguir algo de repente, por ejemplo jugar bien al tenis, pero nos pondr\u00e1 <strong>en el camino<\/strong> que nos permitir\u00e1, con trabajo y esfuerzo, acercarnos al objetivo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dec\u00eda Santiago Ram\u00f3n y Cajal que \u201c<em>Todo ser humano puede ser escultor de su propio cerebro<\/em>\u201d. Es cierto.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-1971 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/creencia-limitante-astronauta-1024x748.jpeg\" alt=\"objetivo realista astronauta\" width=\"1024\" height=\"748\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/creencia-limitante-astronauta-1024x748.jpeg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/creencia-limitante-astronauta-300x219.jpeg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/creencia-limitante-astronauta-768x561.jpeg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/creencia-limitante-astronauta.jpeg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Eliminar_creencias_limitantes\">Eliminar creencias limitantes<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una vez detectadas, todas las t\u00e9cnicas para eliminar creencias limitantes se basan en <strong>desafiarlas continuamente y con constancia<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La toma de conciencia de que la creencia existe y de cu\u00e1l es exactamente representa el 50% del trabajo. As\u00ed pues, el primer paso para tratar con creencias limitantes es <strong>ponerlas en palabras<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una vez lo hemos hecho, resulta \u00fatil formularnos preguntas como:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfQu\u00e9 hechos demuestran esa creencia? \u00bfQu\u00e9 hechos demuestran lo contrario?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfDe qu\u00e9 me sirve tener esta creencia? \u00bfCu\u00e1l es el precio que estoy pagando por tenerla?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfQu\u00e9 me aporta? \u00bfQu\u00e9 intenci\u00f3n positiva tiene?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfSiento paz o estr\u00e9s con esta creencia? \u00bfQuiero continuar sosteni\u00e9ndola?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Con ello, solemos caer en la cuenta de que las creencias limitantes <strong>se ajustan a una realidad muy parcial: la nuestra<\/strong>. Los hechos las contradicen,\u00a0son in\u00fatiles y su \u00fanico papel es frenarnos. Tal vez fueron \u00fatiles en alg\u00fan contexto determinado del pasado o en otra situaci\u00f3n diferente, pero no deben gobernar nuestra vida actual. Esta toma de conciencia supone otro 30% del trabajo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En este punto es importante se\u00f1alar que, a veces, estas creencias limitantes s\u00ed nos aportan algo que percibimos como bueno. Es el llamado <strong>subproducto positivo<\/strong>, como la nicotina del tabaco. Por ejemplo, la creencia \u201cNo soy capaz de dejar marchar a mi familiar tras su muerte\u201d aporta la peque\u00f1a ganancia en seguridad de tenerlo todav\u00eda conmigo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es fundamental ser consciente de estas peque\u00f1as ganancias y pasar a obtenerlas mediante otros mecanismos que sustituyan la creencia, de modo que ya no la necesitemos. En el ejemplo, trataremos de conseguir esa seguridad de otras maneras menos t\u00f3xicas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una vez conscientes de todo ello, el 20% restante del trabajo consiste en ir <strong>desafiando nuestra creencia<\/strong> limitante d\u00eda a d\u00eda. Cuando surja, nos repetiremos que no es cierta, que es in\u00fatil y que lo que nos aporta lo podemos conseguir por v\u00edas m\u00e1s sanas. Las frases reafirmantes al inicio del d\u00eda pueden ayudar. <strong><a href=\"https:\/\/youtu.be\/X_x_Kaspjvg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aqu\u00ed<\/a><\/strong> ten\u00e9is un buen ejemplo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Todo esto cuesta, y es un proceso largo. Las creencias se han ido reforzando durante muchos a\u00f1os, por lo que no podemos esperar eliminarlas en dos d\u00edas. Pero se puede. Depende de la persona y de muchos factores, pero se suele decir que en unos <strong>3 meses<\/strong> podemos reprogramar una creencia si somos constantes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Existen <strong>t\u00e9cnicas sencillas<\/strong> procedentes de la psicolog\u00eda gest\u00e1ltica, la programaci\u00f3n neuroling\u00fc\u00edstica, etc., que hacen m\u00e1s fluido y eficaz el proceso, y que se llevan a cabo contando con la ayuda de un profesional. Obviamente, es la forma m\u00e1s sencilla y r\u00e1pida de acometer todo este trabajo. Vale la pena. Notaremos c\u00f3mo mejora nuestra forma de encarar los desaf\u00edos y los resultados en distintas \u00e1reas de nuestra vida.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fdetecta-y-elimina-tus-creencias-limitantes%2F&#038;text=La%20eliminaci%C3%B3n%20de%20creencias%20limitantes%20se%20basa%20en%20desafiarlas%20con%20constancia&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">La eliminaci\u00f3n de creencias limitantes se basa en desafiarlas con constancia <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fdetecta-y-elimina-tus-creencias-limitantes%2F&#038;text=La%20eliminaci%C3%B3n%20de%20creencias%20limitantes%20se%20basa%20en%20desafiarlas%20con%20constancia&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ahora me encantar\u00eda que comentaras m\u00e1s abajo tus experiencias con las creencias limitantes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes mucha m\u00e1s informaci\u00f3n, posts, recursos y herramientas para mejorar tu desempe\u00f1o en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/desarrollo-personal-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>DESARROLLO PERSONAL DEL ARQUITECTO<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfHas detectado alguna creencia que te limite? \u00bfVas a intentar eliminarla? \u00bfLlevas tiempo luchando con alguna? \u00bfCrees que puedes aplicar lo que has le\u00eddo a tu propia situaci\u00f3n?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3979\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"8\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65f7733422c7e7\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105f7733422c7ec\"] { border-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; min-width: 100% !important; }[data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05f7733422c7dd\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15f7733422c7e0\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45f7733422c7e4\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75f7733422c7e8\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55f7733422c7e6\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85f7733422c7e9\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115f7733422c7ed\"] { font-size: 24px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25f7733422c7e2\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3979\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05f7733422c7dd\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15f7733422c7e0\"><h4 style=\"text-align: center;\" data-css=\"tve-u-25f7733422c7e2\" class=\"\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45f7733422c7e4\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55f7733422c7e6\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65f7733422c7e7\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6807\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura.png\" style=\"\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura\" data-id=\"6807\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75f7733422c7e8\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85f7733422c7e9\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">GU\u00cdA PARA LA ESPECIALIZACI\u00d3N DEL ARQUITECTO<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\" style=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recursos-gratuitos\/guia-para-la-especializacion-en-la-arquitectura-er\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105f7733422c7ec\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115f7733422c7ed\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Descubrir y eliminar nuestra creencias limitantes nos proporcionar\u00e1 un gran poder sobre nuestras vidas. Todos las tenemos, en mayor o menor medida. Te doy algunas herramientas y t\u00e9cnicas para que lo consigas y te pongas en el camino de la mejora.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":1971,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20],"tags":[23,25],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Detecta y elimina tus creencias limitantes | ARQcoaching<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Existen creencias limitantes que son barreras muy poderosas para nuestra mejora. Te explico qu\u00e9 son, c\u00f3mo detectarlas y c\u00f3mo eliminarlas.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/detecta-y-elimina-tus-creencias-limitantes\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Detecta y elimina tus creencias limitantes | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Existen creencias que nos limitan y que son barreras muy poderosas para nuestra mejora. Te explico qu\u00e9 son, c\u00f3mo detectarlas y c\u00f3mo eliminarlas.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/creencia-limitante-astronauta.jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"9 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/detecta-y-elimina-tus-creencias-limitantes\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/creencia-limitante-astronauta.jpeg\",\"width\":1600,\"height\":1168,\"caption\":\"creencia limitante astronauta\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/detecta-y-elimina-tus-creencias-limitantes\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/detecta-y-elimina-tus-creencias-limitantes\/\",\"name\":\"Detecta y elimina tus creencias limitantes | ARQcoaching\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/detecta-y-elimina-tus-creencias-limitantes\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-08-22T22:01:28+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-23T16:33:05+00:00\",\"description\":\"Existen creencias limitantes que son barreras muy poderosas para nuestra mejora. Te explico qu\\u00e9 son, c\\u00f3mo detectarlas y c\\u00f3mo eliminarlas.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/detecta-y-elimina-tus-creencias-limitantes\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/detecta-y-elimina-tus-creencias-limitantes\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/detecta-y-elimina-tus-creencias-limitantes\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"DETECTA Y ELIMINA TUS CREENCIAS LIMITANTES\",\"datePublished\":\"2016-08-22T22:01:28+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-23T16:33:05+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/detecta-y-elimina-tus-creencias-limitantes\/#webpage\"},\"commentCount\":7,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/detecta-y-elimina-tus-creencias-limitantes\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"creencias limitantes,neurociencia\",\"articleSection\":\"personal\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/detecta-y-elimina-tus-creencias-limitantes\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1975"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1975"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1975\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8368,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1975\/revisions\/8368"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1971"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1975"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1975"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1975"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}