{"id":2035,"date":"2016-09-04T10:00:24","date_gmt":"2016-09-04T08:00:24","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=2035"},"modified":"2019-06-23T18:35:43","modified_gmt":"2019-06-23T16:35:43","slug":"por-que-soy-arquitecto","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/por-que-soy-arquitecto\/","title":{"rendered":"\u00bfPOR QU\u00c9 SOY ARQUITECTO?"},"content":{"rendered":"<p>Dif\u00edcil pregunta.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En cuanto vi el enunciado del tema del mes en <strong>ThisisARQsLife<\/strong> supe que quer\u00eda participar, porque es algo que me he preguntado muchas veces y que todav\u00eda no he podido poner en palabras. Gracias a los amigos de #ThisisARQsLife por contar conmigo.<!--more--><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfPor qu\u00e9 soy arquitecto? \u00bfPor la pasta? \u00bfPor la fama? \u00bfPor las chicas? Obviamente no. Ninguna de esas tres cosas est\u00e1 garantizada.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En mi familia no hay antecedentes de arquitectos, al menos en cuatro generaciones atr\u00e1s. No sigo una saga o una tradici\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y el caso es que tuve claro desde muy pronto que esto de la arquitectura era para m\u00ed, lo cual es una suerte en un sistema educativo que nos hace ese tipo de preguntas demasiado pronto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Exploremos un poco. Es un ejercicio sano y tal vez te sea \u00fatil a ti tambi\u00e9n para averiguar tus motivos para ser arquitecto\/a, para decidir si quieres seguir si\u00e9ndolo o para responder a tus sobrinos cuando te pregunten.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><!--TOC--><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\">\u00bfQu\u00e9 es ser arquitecto?<\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ser arquitecto es enfrentarse al reto de crear con condicionantes: ambientales, funcionales, econ\u00f3micos, normativos, constructivos\u2026 Es ser creativo y racional a la vez. Es <strong>poner en estampida el hemisferio cerebral derecho<\/strong> y tratar de controlarlo con el izquierdo.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpor-que-soy-arquitecto%2F&#038;text=Ser%20arquitecto%20es%20poner%20en%20estampida%20el%20hemisferio%20cerebral%20derecho%20y%20tratar%20de%20controlarlo%20con%20el%20izquierdo&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Ser arquitecto es poner en estampida el hemisferio cerebral derecho y tratar de controlarlo con el izquierdo <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpor-que-soy-arquitecto%2F&#038;text=Ser%20arquitecto%20es%20poner%20en%20estampida%20el%20hemisferio%20cerebral%20derecho%20y%20tratar%20de%20controlarlo%20con%20el%20izquierdo&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sin embargo, esto no es exclusivo de la arquitectura. Casi cualquier manifestaci\u00f3n art\u00edstica tiene sus condicionantes, aunque solamente sean el tama\u00f1o del lienzo o el tiempo disponible. Y por supuesto, cada vez que le damos nombre a alguna creaci\u00f3n, la estamos condicionando. <strong>Ni siquiera el dise\u00f1o es s\u00f3lo \u201cdise\u00f1o\u201d<\/strong>. Entonces, ser arquitecto es esto, pero hay m\u00e1s cosas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ser arquitecto es jugar a la geometr\u00eda con edificios de verdad. Es explicar el espacio con elementos constructivos, como si el espacio necesitase ser explicado. Es aprender a imaginar de otra manera, reeducar tu percepci\u00f3n y tu creatividad desde la base, <strong>como si fueras un ni\u00f1o<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Muchos dicen que ser arquitecto es moldear la luz, aunque yo tengo mis dudas, porque la luz hace lo que quiere y cambia mucho de opini\u00f3n. Ni siquiera sabe si es onda o corp\u00fasculo. En realidad, <strong>un arquitecto tampoco sabe si es onda o corp\u00fasculo<\/strong>. Mantiene una posici\u00f3n cambiante entre su formaci\u00f3n t\u00e9cnica y su vena art\u00edstica.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpor-que-soy-arquitecto%2F&#038;text=Los%20arquitectos%20no%20sabemos%20si%20somos%20onda%20o%20corp%C3%BAsculo&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Los arquitectos no sabemos si somos onda o corp\u00fasculo <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpor-que-soy-arquitecto%2F&#038;text=Los%20arquitectos%20no%20sabemos%20si%20somos%20onda%20o%20corp%C3%BAsculo&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ser arquitecto es <strong>so\u00f1ar<\/strong>, y hacerlo a lo bestia. Richard Branson dice que \u201c<em>Si tus sue\u00f1os no te asustan, no son lo suficientemente grandes<\/em>\u201d.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ser arquitecto es entender que <strong>algunos versos no tienen una rima perfecta<\/strong>, y aun as\u00ed contienen mucha belleza.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lo que s\u00ed parece claro es que ser arquitecto implica ser <strong>creativo<\/strong>, <strong>sensible<\/strong> y tener una gran <strong>capacidad de organizaci\u00f3n<\/strong> y visi\u00f3n. Ya sab\u00e9is, de lo general a lo particular. Ver el bosque antes que los \u00e1rboles.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfY en realidad, qu\u00e9 define todo esto? No mucho.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A veces pienso que <strong>soy arquitecto para averiguar lo que es ser arquitecto<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0<img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-large wp-image-2042\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/moldear-la-luz-1024x576.jpg\" alt=\"Arquitecto moldeando la luz\" width=\"1024\" height=\"576\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/moldear-la-luz-1024x576.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/moldear-la-luz-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/moldear-la-luz-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/moldear-la-luz.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\">Lo mejor de ser arquitecto<\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ser arquitecto te permite crear, imaginar y hacer realidad lo que imaginas. Y no s\u00f3lo eso. Lo mejor es que lo que creas proporciona bienestar a otras personas y resuelve necesidades.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s, el proceso en s\u00ed es endiabladamente atractivo. Disfruto mucho particularmente de <strong>tres momentos<\/strong>:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Cuando empiezas a idear y tienes la hoja en blanco y un l\u00e1piz en la mano. Ese v\u00e9rtigo que se produce en ese instante es dif\u00edcil de igualar.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Cuando traduces el espacio y la geometr\u00eda que hay en tus bocetos a elementos constructivos, e intentas que \u00e9stos se ajusten de la mejor manera a lo que has imaginado, manteni\u00e9ndolo lo m\u00e1s puro posible.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Cuando tu proyecto se va materializando delante de tus narices y puedes tocarlo, percibir su escala y vivirlo. Cuando las personas lo colonizan, ya es la monda.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s, el yo que es t\u00edo de mi sobrino me dice que ser arquitecto me permite dejar tras de m\u00ed un mundo mejor, o al menos intentarlo. La arquitectura te posibilita transmitir un modesto legado, aunque sea m\u00ednimo, algo que <strong>mejore la sociedad<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n resulta muy motivador\u00a0que <strong>la arquitectura siempre es novedad<\/strong>. Cada proyecto te reta, y si no es as\u00ed, es que est\u00e1s haciendo algo mal. La mejora continua, la experimentaci\u00f3n, la b\u00fasqueda de nuevos caminos, el estar en constante evoluci\u00f3n\u2026 Todo ello es muy atrayente.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpor-que-soy-arquitecto%2F&#038;text=La%20arquitectura%20siempre%20es%20novedad.%20Cada%20proyecto%20te%20reta%2C%20y%20si%20no%2C%20est%C3%A1s%20haciendo%20algo%20mal&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">La arquitectura siempre es novedad. Cada proyecto te reta, y si no, est\u00e1s haciendo algo mal <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpor-que-soy-arquitecto%2F&#038;text=La%20arquitectura%20siempre%20es%20novedad.%20Cada%20proyecto%20te%20reta%2C%20y%20si%20no%2C%20est%C3%A1s%20haciendo%20algo%20mal&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-large wp-image-2043\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Pabell\u00f3n-Barcelona-1024x520.jpg\" alt=\"Pabell\u00f3n Barcelona Mies\" width=\"1024\" height=\"520\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Pabell\u00f3n-Barcelona-1024x520.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Pabell\u00f3n-Barcelona-300x152.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Pabell\u00f3n-Barcelona-768x390.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Pabell\u00f3n-Barcelona.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\">Entonces, \u00bfpor qu\u00e9 soy arquitecto?<\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pues seguramente sea por los motivos ya mencionados. O porque siempre me ha gustado analizar las emociones que me producen los espacios. O porque cuando era ni\u00f1o jugu\u00e9 mucho con el Lego y su versi\u00f3n espa\u00f1ola, Tente. O porque lo de imaginar siempre se me dio bien.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y se me ocurren algunas otras razones, m\u00e1s prosaicas pero muy v\u00e1lidas:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Porque mientras todo el mundo se aburre, yo me puedo pasar <strong>una hora<\/strong> mirando los detalles de una barandilla de aluminio.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por usar la jerga<\/strong>. El ej\u00e9rcito de Estados Unidos utilizaba indios navajos hablando en navajo durante la Segunda Guerra Mundial para que sus comunicaciones no pudiesen ser interceptadas. Tambi\u00e9n podr\u00edan haber utilizado arquitectos diciendo cosas como \u201c<em>la ulterior yuxtaposici\u00f3n de la macla acoge la transversalidad de una sutil escalera a la contra<\/em>\u201d.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por hacer como que entiendo la jerga<\/strong>. Esto es especialmente importante en conferencias y congresos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Porque puedo leer el cap\u00edtulo de \u201cEl nombre de la rosa\u201d que describe la portada de la iglesia sin morir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Porque Marilyn s\u00f3lo se pon\u00eda para dormir Chanel n\u00ba 5, y yo algunas noches me pongo AutoCAD 2014.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Porque acabo llevando ropa asim\u00e9trica. <strong>Acabo amando la asimetr\u00eda<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Porque entiendo qu\u00e9 son adarajas y endejas, y lo aplico en mi vida.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Porque <strong>el vac\u00edo me llena<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Porque en la Escuela de Arquitectura hay un equipo de rugby muy bueno.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Porque soy miope, y sin lentillas veo las cosas muy abstractas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Porque <strong>me gusta el Wushu<\/strong>, el t\u00e9rmino chino para Kung Fu. No es s\u00f3lo el arte marcial, ellos llaman Wushu a las cosas que requieren disciplina, tiempo y mucha dedicaci\u00f3n para llegar a dominarlas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Porque puedo llamar \u201cmonos\u201d a mis bocetos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Porque me encanta el olor a <strong>hormig\u00f3n fresco<\/strong> por la ma\u00f1ana.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por \u201cMetr\u00f3polis\u201d de Fritz Lang.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En fin. \u00bfQue por qu\u00e9 soy arquitecto? Puede que <strong>porque mis sue\u00f1os s\u00ed que me asustan<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-large wp-image-2041\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Marilyn-Monroe-1024x775.jpg\" alt=\"Marilyn Monroe\" width=\"1024\" height=\"775\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Marilyn-Monroe-1024x775.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Marilyn-Monroe-300x227.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Marilyn-Monroe-768x581.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Marilyn-Monroe.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Al final el post ha quedado un tanto impresionista, pero me parece que he logrado explicarme a base de pinceladas gordas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ahora me encantar\u00eda que me comentaras por qu\u00e9 eres arquitecto\/a. Y si no lo eres, \u00bfte gustar\u00eda? \u00bfConoces a alguien que lo sea? \u00bfCuadra con lo que he transmitido en el art\u00edculo?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p><span style=\"color: #A20003;\">\u2022<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Este art\u00edculo se enmarca en un trabajo colaborativo de publicaci\u00f3n de art\u00edculos con otros arquitectos en la iniciativa denominada #ThisisARQsLife.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Uno de los objetivos de\u00a0#ThisisARQsLife es presentar diferentes puntos de vista de arquitectos hablando sobre un mismo tema. Se trata de mostrar diferentes formas de ver la arquitectura.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nos hemos puesto de acuerdo en el tema del art\u00edculo, pero no en la manera de enfocarlo ni en el contenido.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Te invito a que leas tambi\u00e9n c\u00f3mo otros arquitectos respondieron al tema \u201c\u00bfPor qu\u00e9 soy arquitecto?\u201d siguiendo los enlaces siguientes:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Elena de Frutos<\/strong> en\u00a0<em>Diario de una arquitecta<\/em>: \u00bfPor qu\u00e9 soy arquitecto cuando podr\u00eda ser notario?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Igma Pacheco-Rivas<\/strong> en\u00a0<em>Abouthaus<\/em>: <a href=\"http:\/\/blog.about-haus.com\/ser-arquitectos\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">Los pre-arquitectos y los impulsos que nos llevaron a serlo<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Paula Rivera<\/strong> en\u00a0<em>Arquiknowmadas<\/em>: <a href=\"http:\/\/arquiknowmadas.com\/porque-soy-arquiknowmada\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">Porque soy arquiknowmada<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Silvia Carbonell<\/strong> en <em>My hilo rojo<\/em>: <a href=\"http:\/\/myhilorojo.blogspot.com.es\/2016\/09\/por-que-soy-arquitecta-voy-cambiar-la.html\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">\u00bfPor qu\u00e9 soy arquitecta?<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n te invito a nuestro <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/groups\/973699332699624\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">grupo de Facebook<\/a>\u00a0donde ya somos cerca de 100 miembros y en el que eres bienvenido.\u00a0All\u00ed podr\u00e1s compartir con nosotros tus comentarios e inquietudes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_4003\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"9\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"] { border-top-left-radius: 2px; border-top-right-radius: 2px; border-bottom-right-radius: 2px; border-bottom-left-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] { min-width: 100% !important; margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\"] { font-size: 24px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_4003\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"><h4 data-unit=\"px\" data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6807\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura\" data-id=\"6807\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">GU\u00cdA PARA LA ESPECIALIZACI\u00d3N DEL ARQUITECTO<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\" style=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingest322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00bfPor qu\u00e9 soy arquitecto? La pregunta es complicada, pero muy interesante. Este art\u00edculo, enmarcado en la iniciativa ThisisARQsLife, contiene algunas reflexiones sobre lo que nos lleva a elegir esta profesi\u00f3n. Al menos, lo que me llev\u00f3 a m\u00ed.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":2042,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20],"tags":[27],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00bfPor qu\u00e9 soy arquitecto? ThisisArqsLife | ARQcoaching<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Soy arquitecto, y en este art\u00edculo trato de explicarte por qu\u00e9, dentro de la iniciativa ThisisARQsLife de publicaciones colaborativas.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/por-que-soy-arquitecto\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"\u00bfPor qu\u00e9 soy arquitecto? ThisisARQsLife | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Soy arquitecto, y en este art\u00edculo trato de explicarte por qu\u00e9, dentro de la iniciativa ThisisARQsLife de publicaciones colaborativas.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/moldear-la-luz.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/por-que-soy-arquitecto\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/moldear-la-luz.jpg\",\"width\":1600,\"height\":900,\"caption\":\"Arquitecto moldeando la luz\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/por-que-soy-arquitecto\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/por-que-soy-arquitecto\/\",\"name\":\"\\u00bfPor qu\\u00e9 soy arquitecto? ThisisArqsLife | ARQcoaching\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/por-que-soy-arquitecto\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-09-04T08:00:24+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-23T16:35:43+00:00\",\"description\":\"Soy arquitecto, y en este art\\u00edculo trato de explicarte por qu\\u00e9, dentro de la iniciativa ThisisARQsLife de publicaciones colaborativas.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/por-que-soy-arquitecto\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/por-que-soy-arquitecto\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/por-que-soy-arquitecto\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"\\u00bfPOR QU\\u00c9 SOY ARQUITECTO?\",\"datePublished\":\"2016-09-04T08:00:24+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-23T16:35:43+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/por-que-soy-arquitecto\/#webpage\"},\"commentCount\":12,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/por-que-soy-arquitecto\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"profesi\\u00f3n\",\"articleSection\":\"personal\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/por-que-soy-arquitecto\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2035"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2035"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2035\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8370,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2035\/revisions\/8370"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2042"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2035"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2035"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2035"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}