{"id":2097,"date":"2016-09-20T00:15:08","date_gmt":"2016-09-19T22:15:08","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=2097"},"modified":"2019-04-27T21:08:23","modified_gmt":"2019-04-27T19:08:23","slug":"4-sencillos-pasos-reinvencion-profesional","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/4-sencillos-pasos-reinvencion-profesional\/","title":{"rendered":"4 SENCILLOS PASOS PARA TU REINVENCI\u00d3N PROFESIONAL. SISTEMA PEPA"},"content":{"rendered":"<p>La <strong>reinvenci\u00f3n profesional<\/strong> de un\/a arquitecto\/a comienza a ser algo bastante habitual en nuestro entorno. Lo veo mucho en sesiones de coaching con arquitectos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><!--more--><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hoy te explicar\u00e9 el <strong>sistema PEPA<\/strong> (JOSEFA quedaba mejor, pero no me cuadraban las siglas) <strong>en 4 pasos<\/strong> muy sencillos para escoger e iniciar el camino que te resulte m\u00e1s gratificante para tu reinvenci\u00f3n profesional. El sistema te resultar\u00e1 <strong>muy \u00fatil tanto si eres arquitecto como si no<\/strong> lo eres.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">P \u2013 Parar (la hemorragia)<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">E \u2013 Elegir (el objetivo)<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">P \u2013 Prepararte (para tu nueva vida)<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A \u2013 Activar (tu nueva profesi\u00f3n)<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n te dar\u00e9 al final del art\u00edculo un peque\u00f1o listado de opciones para que te reinventes basadas en <strong>experiencias de \u00e9xito<\/strong> que he conocido directa o indirectamente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para todo ello utilizar\u00e9 como ejemplo la historia del arquitecto <strong>Armando Casitas<\/strong>. Intuyo que me acompa\u00f1ar\u00e1 en futuros art\u00edculos, me ha ca\u00eddo bien.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como me ha salido un art\u00edculo de 3.400 palabras, te pongo un peque\u00f1o \u00edndice de contenidos. Y cr\u00e9eme, <strong>vale la pena leerlo todo hasta el final<\/strong>. Contiene cosas importantes que te vendr\u00e1 bien saber para lanzarte a la reinvenci\u00f3n <strong>con paraca\u00eddas<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Como_llegamos_a_la_reinvencion_profesional\">\u00bfC\u00f3mo llegamos a la reinvenci\u00f3n profesional?<\/a><\/li><li><a href=\"#Paso_1_Parar_la_hemorragia_P\">Paso 1. Parar la hemorragia (P)<\/a><\/li><li><a href=\"#Paso_2_Elegir_el_objetivo_E\">Paso 2: Elegir el objetivo (E)<\/a><ul><li><a href=\"#___2a_Que_quieres_hacer\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2a. \u00bfQu\u00e9 quieres hacer?<\/a><\/li><li><a href=\"#___2b_Una_herramienta_para_averiguar_que_quieres_hacer\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2b. Una herramienta para averiguar qu\u00e9 quieres hacer<\/a><\/li><li><a href=\"#___2c_Que_puedes_hacer\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2c. \u00bfQu\u00e9 puedes hacer?<\/a><\/li><li><a href=\"#___2d_Analisis_conjunto_de_que_quieres_y_que_puedes_hacer\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2d. An\u00e1lisis conjunto de qu\u00e9 quieres y qu\u00e9 puedes hacer<\/a><\/li><li><a href=\"#___2e_Poner_nombre_al_objetivo\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2e. Poner nombre al objetivo<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#Paso_3_Prepararte_para_tu_nueva_vida_P\">Paso 3: Prepararte para tu nueva vida (P)<\/a><ul><li><a href=\"#___3a_Planificacion\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 3a. Planificaci\u00f3n<\/a><\/li><li><a href=\"#___3b_Actitud\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 3b. Actitud<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#Paso_4_Activar_tu_nueva_profesion_A\">Paso 4: Activar tu nueva profesi\u00f3n (A)<\/a><\/li><li><a href=\"#Bonus_algunas_ideas_para_reinventarse\">Bonus: algunas ideas para reinventarse<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<div style=\"text-align: justify;\"><\/div>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-2106 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/reinvenci\u00f3n-profesional-1024x696.jpg\" alt=\"Reinvenci\u00f3n profesional con paraca\u00eddas\" width=\"1024\" height=\"696\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/reinvenci\u00f3n-profesional-1024x696.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/reinvenci\u00f3n-profesional-300x204.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/reinvenci\u00f3n-profesional-768x522.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/reinvenci\u00f3n-profesional.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Como_llegamos_a_la_reinvencion_profesional\">\u00bfC\u00f3mo llegamos a la reinvenci\u00f3n profesional?<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Te habl\u00e9 de la situaci\u00f3n de un <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/errores-de-un-arquitecto-en-paro\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>arquitecto en paro<\/strong><\/a> desde un punto de vista general, tratando los primeros pasos y errores que se suelen cometer. Contempl\u00e9 la reinvenci\u00f3n profesional como una de las salidas viables en esas circunstancias.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El cambio de rumbo profesional puede ser algo que llegue a ti como consecuencia de una <strong>crisis<\/strong> de alg\u00fan tipo o porque surge una <strong>oportunidad<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tal vez te quedes sin empleo o veas que tu sector cambia tanto que lo que haces ya no tiene mercado. O puede que aparezca una ocasi\u00f3n en forma de tren de esos que nos dicen que s\u00f3lo pasan una vez (mentira, los trenes pueden pasar varias veces, y trenes hay muchos).<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2F4-sencillos-pasos-reinvencion-profesional%2F&#038;text=Los%20trenes%20no%20pasan%20s%C3%B3lo%20una%20vez.%20Adem%C3%A1s%2C%20trenes%20hay%20muchos&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Los trenes no pasan s\u00f3lo una vez. Adem\u00e1s, trenes hay muchos <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2F4-sencillos-pasos-reinvencion-profesional%2F&#038;text=Los%20trenes%20no%20pasan%20s%C3%B3lo%20una%20vez.%20Adem%C3%A1s%2C%20trenes%20hay%20muchos&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n te digo que para que pase el tren es necesario poner las condiciones: las oportunidades no caen del cielo. Para que llames la atenci\u00f3n de alguien o encuentres de pronto el negocio de tu vida o tengas la posibilidad de acceder a un proyecto maravilloso tienes que estar, como dec\u00eda Sof\u00eda Mazagatos, en el candelabro: tener preparaci\u00f3n, formaci\u00f3n, motivaci\u00f3n, y adem\u00e1s mostrarlo. Cuidar tu <strong>marca personal<\/strong>. De eso hablaremos otro d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por otro lado, la necesidad de reinventarte tambi\u00e9n <strong>puede surgir de ti<\/strong> sin que se vea forzada por un elemento externo. Puede que te des cuenta un d\u00eda de que lo que haces no es lo que quieres para tu vida, o incluso de que te est\u00e1 perjudicando. Y \u00e9sta es probablemente la mejor situaci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Siempre digo que <strong>cuando las cosas van bien es el momento id\u00f3neo para pensar en mejorar<\/strong>. La circunstancia m\u00e1s apropiada para reinventarse es, ir\u00f3nicamente, cuando tienes una estabilidad, cuando puedes pensar sin miedo (el miedo te impide ver opciones), cuando no tienes que preocuparte demasiado por tus ingresos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-2105 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/tren-de-la-reinvenci\u00f3n-1024x680.jpg\" alt=\"El tren de la reinvenci\u00f3n profesional\" width=\"1024\" height=\"680\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/tren-de-la-reinvenci\u00f3n-1024x680.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/tren-de-la-reinvenci\u00f3n-300x199.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/tren-de-la-reinvenci\u00f3n-768x510.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/tren-de-la-reinvenci\u00f3n.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Paso_1_Parar_la_hemorragia_P\">Paso 1. Parar la hemorragia (P)<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Bien, hablemos entonces de <strong>Armando Casitas<\/strong>: arquitecto, 32 a\u00f1os, trabajaba en un estudio de arquitectura haciendo un poco de todo, delineando, visitando obras, calculando estructuras peque\u00f1as, redactando memorias, confeccionando presupuestos\u2026 Pero el estudio se qued\u00f3 sin encargos y Armando se fue a la calle. Y para colmo, no recibi\u00f3 indemnizaci\u00f3n, porque en las cuentas de la empresa solamente hab\u00eda telara\u00f1as.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Armando estaba aterrado. Ten\u00eda problemas para cubrir sus <strong>necesidades b\u00e1sicas<\/strong>, porque casi no ten\u00eda ahorros, y sent\u00eda que ante \u00e9l se abr\u00eda un abismo. Le hab\u00edan ense\u00f1ado durante a\u00f1os a dedicarse a la arquitectura, y adem\u00e1s de una forma muy concreta. Le parec\u00eda que no sab\u00eda hacer nada m\u00e1s. Y qu\u00e9 narices, llam\u00e1ndose Armando Casitas no se iba a dedicar a repartir el butano, \u00bfno? Armando busc\u00f3 un coach.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0<img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-2100\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/arquitecto-confuso.jpg\" alt=\"Arquitecto confuso\" width=\"90\" height=\"150\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfQu\u00e9 hacer en esta situaci\u00f3n? De momento parar la hemorragia, <strong>estabilizarse para sobrevivir<\/strong>, y luego ya veremos. Traducido a este caso: buscar ingresos como sea. En un Burger King, de socorrista, vigilante, camarero, profesor particular de matem\u00e1ticas, cualquier cosa que te d\u00e9 aire financiero. Para sobrevivir hay que respirar, hay que comer y tener un lugar donde dormir. Las necesidades b\u00e1sicas de la <strong>Pir\u00e1mide de Maslow<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En esta situaci\u00f3n no hay que esperar a que los ahorros se acaben para buscar ingresos; cuanto antes mejor. No pasa nada. Es provisional. Con una m\u00ednima estabilidad financiera, ya habr\u00e1 tiempo para pensar en cosas mejores.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si tienes muchos ahorros o si tu reinvenci\u00f3n es voluntaria, puedes saltarte este paso. Eso s\u00ed, si la decisi\u00f3n de reinventarte viene de ti, <strong>no dejes tu trabajo actual<\/strong>. No lo hagas, espera al menos hasta el paso 3 (o mejor 4). Necesitas planificar cosas sin agobios y un peque\u00f1o colch\u00f3n econ\u00f3mico (como para vivir unos 18 meses).<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2F4-sencillos-pasos-reinvencion-profesional%2F&#038;text=Si%20quieres%20reinventarte%2C%20no%20dejes%20tu%20trabajo%20ya.%20Espera%20a%20estar%20preparado.%20Planifica.%20Act%C3%BAa&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Si quieres reinventarte, no dejes tu trabajo ya. Espera a estar preparado. Planifica. Act\u00faa <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2F4-sencillos-pasos-reinvencion-profesional%2F&#038;text=Si%20quieres%20reinventarte%2C%20no%20dejes%20tu%20trabajo%20ya.%20Espera%20a%20estar%20preparado.%20Planifica.%20Act%C3%BAa&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Paso_2_Elegir_el_objetivo_E\">Paso 2: Elegir el objetivo (E)<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9ste es el <strong>paso clave<\/strong>. Fundamentalmente, se trata de saber qu\u00e9 quieres hacer y qu\u00e9 puedes hacer. Aunque parezca sencillo no lo es, porque hay muchas opciones.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"___2a_Que_quieres_hacer\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2a. \u00bfQu\u00e9 quieres hacer?<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para empezar, <strong>\u00bfa qu\u00e9 te quieres dedicar?<\/strong> Es una buena pregunta.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Armando, por ejemplo, no lo sab\u00eda. Le gustaba la arquitectura, pero lo que hab\u00eda vivido en la profesi\u00f3n no era lo que le hab\u00edan contado en la universidad. La falta de posibilidades para dejar aflorar su creatividad siempre le hab\u00eda resultado muy frustrante, y no alcanzaba a ver c\u00f3mo su trabajo era \u00fatil para los dem\u00e1s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Plantear qu\u00e9 quieres hacer desde el punto de vista de los <strong>valores<\/strong> en lugar de hacerlo desde un listado de profesiones concretas ayuda mucho, como ya expliqu\u00e9 en mi <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitecto-paro-ahora\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">anterior art\u00edculo<\/a>. Armando lo hizo, y en lugar de buscar de entrada una profesi\u00f3n que le gustase, prefiri\u00f3 anotar los 3 o 4 valores (no m\u00e1s) que quer\u00eda alinear con su vida laboral: trabajar de manera creativa, ayudar a los dem\u00e1s y tener autonom\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ahora un <strong>truco<\/strong> surrealista pero \u00fatil. Mete esos valores as\u00ed tal cual en Google, a ver qu\u00e9 sale. Puede que encuentres un par de sugerencias. En el caso del Sr. Casitas surgieron algunas posibilidades: bloguero, voluntariado, escritor, consultor\u00eda y otras.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Armando descart\u00f3 el voluntariado, puesto que no era acorde con el <strong>nivel de vida<\/strong> que pretend\u00eda mantener. Eso tambi\u00e9n cuenta: debes pensar qu\u00e9 ingresos necesitas para el nivel de vida que quieres. Dec\u00eda Oscar Wilde, \u201c<em>Tengo gustos sencillos: me conformo con lo mejor<\/em>\u201d. Si es tu caso, habr\u00e1 cosas que descartar\u00e1s de entrada.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-large wp-image-2103\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Oscar-Wilde-1024x806.jpg\" alt=\"Oscar Wilde\" width=\"1024\" height=\"806\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Oscar-Wilde-1024x806.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Oscar-Wilde-300x236.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Oscar-Wilde-768x605.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Oscar-Wilde.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Armando a\u00f1adi\u00f3 al listado un par de ideas que siempre le hab\u00edan gustado: realizador audiovisual y periodista freelance. De momento no se le hab\u00eda ocurrido nada demasiado original, acababa de empezar. Porque \u00e9sa es otra pregunta: <strong>\u00bfLo que quieres hacer es algo que existe o que no existe?<\/strong><\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"___2b_Una_herramienta_para_averiguar_que_quieres_hacer\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2b. Una herramienta para averiguar qu\u00e9 quieres hacer<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Te explico una herramienta del psic\u00f3logo ruso Ivan Pirogov <strong>por si te has atascado<\/strong> mucho en el punto anterior. Seguro que te ayuda en tu reflexi\u00f3n. \u00c9l la llama \u201cAn\u00e1lisis del prop\u00f3sito personal\u201d.<\/p>\n<ol>\n<li style=\"text-align: justify;\">Apunta tus <strong>sue\u00f1os<\/strong> de la infancia, adolescencia, vida adulta, aquellas situaciones que siempre has querido vivir.<\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\">Separa los sue\u00f1os en dos grupos: \u201c<strong>tener<\/strong>\u201d (poseer algo) y \u201c<strong>ser<\/strong>\u201d (vivir algo o tener un papel determinado). Desecha el grupo \u201ctener\u201d.<\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\">Apunta las <strong>profesiones<\/strong> que te han producido una respuesta interna alguna vez, por ejemplo si te has emocionado al ver a una persona ejerci\u00e9ndolas.<\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\">A\u00f1ade todas las <strong>actividades que te resultan placenteras<\/strong>, ahora y en otras \u00e9pocas de tu vida.<\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\"><strong>Punt\u00faa<\/strong> todos los sue\u00f1os, profesiones y actividades que tienes de 0 a 10. Para ello, visualiza que est\u00e1s en el papel. \u00bfQu\u00e9 haces en ese momento? \u00bfQu\u00e9 te rodea? \u00bfC\u00f3mo te sientes? Punt\u00faa seg\u00fan tu respuesta emocional.<\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\"><strong>Desecha<\/strong> sin pens\u00e1rtelo los que obtuvieron las notas m\u00e1s bajas. Qu\u00edtate como m\u00ednimo un tercio de ellos.<\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\"><strong>Agrupa las tendencias<\/strong> que te han quedado que est\u00e9n relacionadas. Por ejemplo, \u201cquiero conocer personas\u201d, \u201cquiero viajar\u201d y \u201cquiero aprender culturas diferentes a la m\u00eda\u201d podr\u00edan formar un grupo.<\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\"><strong>Nombra cada grupo<\/strong> con un talento tuyo. En el ejemplo anterior, podr\u00eda ser \u201cse me da bien captar y aprender la diversidad\u201d.<\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\"><strong>Identifica las relaciones<\/strong> entre los grupos. Piensa de qu\u00e9 modo un grupo se vincula a otro o apoya su existencia.<\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\">Estos talentos (los grupos) interrelacionados entre s\u00ed nacen de tus deseos y pueden aplicarse a una serie de <strong>profesiones<\/strong>. Haz una lista con ellas.<\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\"><strong>Punt\u00faa<\/strong> las profesiones de esa lista. Con ello, tendr\u00e1s unas cuantas opciones ordenadas y s\u00f3lidas sobre qu\u00e9 quieres hacer.<\/li>\n<\/ol>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-large wp-image-2149\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/reinvenci\u00f3n-sistema-ruso-1024x669.jpg\" alt=\"Reinvenci\u00f3n sistema ruso\" width=\"1024\" height=\"669\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/reinvenci\u00f3n-sistema-ruso-1024x669.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/reinvenci\u00f3n-sistema-ruso-300x196.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/reinvenci\u00f3n-sistema-ruso-768x502.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/reinvenci\u00f3n-sistema-ruso.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"___2c_Que_puedes_hacer\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2c. \u00bfQu\u00e9 puedes hacer?<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">El objetivo en este punto consiste en averiguar tus habilidades y competencias, as\u00ed como tus carencias, para tener claro cu\u00e1nto te va a costar (en esfuerzo, energ\u00eda, dinero, tiempo) llegar a dedicarte a eso que quieres. Ese <strong>coste<\/strong> tambi\u00e9n es un criterio de selecci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Estas habilidades y carencias no deben estudiarse desde un punto de vista abstracto, sino en relaci\u00f3n al entorno y las circunstancias. Para esquematizarlo existen muchas herramientas. Por su sencillez, recomiendo hacer un <strong>diagrama DAFO<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para elaborarlo, se genera una matriz 2&#215;2 en la cual puedes ir anotando debilidades (tus puntos flacos), fortalezas (lo que se te da bien), amenazas (las dificultades que plantea el entorno) y oportunidades (posibilidades buenas que ofrece el entorno, actuales y futuras). El DAFO de Armando result\u00f3 as\u00ed (resumido, el real era m\u00e1s elaborado):<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-large wp-image-2113\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/DAFO-1024x478.png\" alt=\"DAFO\" width=\"1024\" height=\"478\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/DAFO-1024x478.png 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/DAFO-300x140.png 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/DAFO-768x358.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lo mejor del diagrama DAFO se produce mientras se construye. La reflexi\u00f3n que lo rodea hace salir a la luz opciones que estaban enterradas en nuestra mente y nos hace <strong>tomar conciencia<\/strong> de muchas cosas. Adem\u00e1s, para una persona del mundo de la arquitectura, normalmente muy visual, poder ver las cosas en modo esquema facilita la toma de decisiones.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por ejemplo, Armando no era consciente de que escrib\u00eda bien. Cada vez que lo hab\u00eda hecho en un foro m\u00e1s o menos p\u00fablico, todo el mundo le hab\u00eda felicitado, pero \u00e9l lo ve\u00eda como algo normal y que se daba por supuesto. No pensaba que fuera una fortaleza suya.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En todo este proceso, Armando descart\u00f3 la profesi\u00f3n de periodista (por requerir normalmente de movilidad) y a\u00f1adi\u00f3 la de traductor (dominaba dos idiomas extranjeros a nivel nativo y adem\u00e1s escrib\u00eda bien).<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"___2d_Analisis_conjunto_de_que_quieres_y_que_puedes_hacer\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2d. An\u00e1lisis conjunto de qu\u00e9 quieres y qu\u00e9 puedes hacer<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ahora se trata de <strong>analizar el DAFO<\/strong> en relaci\u00f3n a lo que quieres. Te doy algunas notas a tener en cuenta a la hora de hacerlo:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Como ver\u00e1s, en las fortalezas no se puso \u201ccurso de programaci\u00f3n\u201d o \u201ct\u00edtulo de ingl\u00e9s\u201d. Se anotaron <strong>competencias y habilidades<\/strong>. Pese a que vivimos en el pa\u00eds de la titulitis, pensar en \u00e9stas es m\u00e1s \u00fatil en este momento de la reflexi\u00f3n.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>En el caso de Armando se descart\u00f3 desde el principio cualquier profesi\u00f3n por cuenta ajena por deseo suyo, aunque esto no tiene por qu\u00e9 ser as\u00ed. Muchas veces se vende la \u00e9pica de las grandes reinvenciones de personajes famosos que alcanzan un sue\u00f1o y se desprecia el trabajo por cuenta ajena. Es un error. <strong>No todo el mundo quiere emprender<\/strong>, no todo el mundo quiere ser aut\u00f3nomo.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>En este punto llega el momento de traducir lo que quieres y puedes hacer en <strong>productos o servicios concretos<\/strong>, en proyectos con nombre, y de pensar en qu\u00e9 personas podr\u00edan comprar esos productos o servicios.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li><strong>El DAFO no es correcto ni incorrecto<\/strong>, es lo que es. \u00c9ste es el DAFO de Armando en un momento determinado, y sali\u00f3 s\u00f3lo de \u00e9l (con la ayuda del coach). Si al verlo echas en falta o te sobra algo, enhorabuena, est\u00e1s haciendo tu propio DAFO mental.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">El proceso de realizaci\u00f3n y an\u00e1lisis del DAFO implica <strong>autoconocimiento<\/strong> y mucha <strong>sinceridad<\/strong> para no partir de supuestos falsos. Debemos procurar que lo que reflejemos y analicemos se corresponda al m\u00e1ximo con la realidad (ese concepto tan ambiguo). Si creemos que somos buenos o malos en algo, intentemos validarlo. Hay maneras.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2F4-sencillos-pasos-reinvencion-profesional%2F&#038;text=Traduce%20lo%20que%20quieres%20y%20puedes%20hacer%20en%20productos%20o%20servicios%20concretos&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Traduce lo que quieres y puedes hacer en productos o servicios concretos <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2F4-sencillos-pasos-reinvencion-profesional%2F&#038;text=Traduce%20lo%20que%20quieres%20y%20puedes%20hacer%20en%20productos%20o%20servicios%20concretos&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"___2e_Poner_nombre_al_objetivo\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2e. Poner nombre al objetivo<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como consecuencia de todo este trabajo, Armando lleg\u00f3 a dos conclusiones.<\/p>\n<ol style=\"text-align: justify;\">\n<li>Fij\u00f3 su <strong>objetivo<\/strong>. Decidi\u00f3 que quer\u00eda dedicarse a vender servicios de creaci\u00f3n de contenidos para estudios de arquitectura que quisieran tener presencia online. Estos contenidos inclu\u00edan art\u00edculos escritos, peque\u00f1as publicaciones, reportajes fotogr\u00e1ficos y v\u00eddeos, todo integrado en un paquete para promocionar la marca correspondiente.<\/li>\n<\/ol>\n<ol style=\"text-align: justify;\" start=\"2\">\n<li>Para llegar a ello necesitaba adquirir s\u00f3lidos conocimientos de marketing y aprender la gesti\u00f3n de su trabajo como aut\u00f3nomo. Tambi\u00e9n algo de material y equipo, y una web. Esto llevar\u00eda tiempo, dedicaci\u00f3n y algo de dinero. Mientras tanto, Armando necesitaba un <strong>trabajo-dormitorio<\/strong> para ir tirando, y se decidi\u00f3 por dar clases de idiomas y hacer traducciones.<\/li>\n<\/ol>\n<p style=\"text-align: justify;\">No est\u00e1 mal tener uno o varios objetivos secundarios, pasos que nos ayuden para llegar al <strong>objetivo primario<\/strong>, pero no hay que perder nunca de vista a \u00e9ste \u00faltimo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-large wp-image-2102\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/objetivo-reinvenci\u00f3n-1024x683.jpg\" alt=\"Objetivo reinvenci\u00f3n profesional\" width=\"1024\" height=\"683\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/objetivo-reinvenci\u00f3n-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/objetivo-reinvenci\u00f3n-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/objetivo-reinvenci\u00f3n-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/objetivo-reinvenci\u00f3n.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Paso_3_Prepararte_para_tu_nueva_vida_P\">Paso 3: Prepararte para tu nueva vida (P)<\/span><\/h2>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"___3a_Planificacion\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 3a. Planificaci\u00f3n<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Con el objetivo en el centro de la diana, todo es mucho m\u00e1s sencillo. Lo que hacemos tiene un sentido \u00faltimo y no nos dispersamos. Para alcanzar ese objetivo, ha llegado el momento de prepararte, y tengo una noticia para ti: <strong>la reinvenci\u00f3n profesional nunca es s\u00f3lo profesional<\/strong>. Conlleva algunos cambios que van a afectar a tu vida en todos sus \u00e1mbitos.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2F4-sencillos-pasos-reinvencion-profesional%2F&#038;text=La%20reinvenci%C3%B3n%20profesional%20nunca%20es%20s%C3%B3lo%20profesional&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">La reinvenci\u00f3n profesional nunca es s\u00f3lo profesional <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2F4-sencillos-pasos-reinvencion-profesional%2F&#038;text=La%20reinvenci%C3%B3n%20profesional%20nunca%20es%20s%C3%B3lo%20profesional&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">En el caso de Armando, el cambio supuso una <strong>planificaci\u00f3n<\/strong> diferente de su d\u00eda a d\u00eda. Dedic\u00f3 buena parte de su tiempo a su trabajo-dormitorio, a buscar alumnos para sus clases y clientes para sus traducciones, y a llevarlas a cabo. Eso s\u00ed, reserv\u00f3 tiempo y energ\u00edas todos los d\u00edas para ir form\u00e1ndose en marketing y en los entresijos del aut\u00f3nomo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Al principio, aprovech\u00f3 los m\u00faltiples recursos gratuitos y de calidad que existen en la red. Cuando se estabiliz\u00f3 econ\u00f3micamente, pudo acceder a formaci\u00f3n de pago, aunque sin gastar demasiado (no necesit\u00f3 hacer un m\u00e1ster, afin\u00f3 m\u00e1s la punter\u00eda), y pudo comprar el equipo que necesitaba. Tambi\u00e9n fue poco a poco construyendo su propia p\u00e1gina web y blog para promocionar sus servicios.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cuando vayas a formarte, especialmente si vas a pagar por ello, intenta buscar lo que m\u00e1s \u00fatil te vaya a resultar en tu actividad por encima del peso de t\u00edtulos o denominaciones, salvo que \u00e9stos sean un requisito imprescindible para acceder a tu objetivo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Armando tambi\u00e9n trabaj\u00f3 la asertividad y mejor\u00f3 su capacidad para actuar en equipo y empatizar con las personas. Eso siempre ayuda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La planificaci\u00f3n es importante, incluye las tareas a abordar, el tiempo y energ\u00eda a dedicar a cada una, as\u00ed como los recursos econ\u00f3micos. Necesitas organizaci\u00f3n para <strong>no perder el norte<\/strong>. Un plan de acci\u00f3n.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"___3b_Actitud\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 3b. Actitud<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Mientras transitas por este paso 3, que puede ser largo, necesitas mantener una buena actitud. No pierdas la motivaci\u00f3n, todo lo que est\u00e1s haciendo es necesario y \u00fatil para tu objetivo final. <strong>Intenta disfrutar del camino<\/strong>, de cada peque\u00f1o logro.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En esta fase es muy importante <strong>no caer en la complacencia<\/strong>. Tal vez, al lograr una cierta estabilidad econ\u00f3mica, perdamos el impulso de ir hacia nuestro objetivo real y nos quedemos anestesiados en nuestro trabajo-dormitorio. Error. Si lo hacemos, que sea porque de verdad hemos descubierto gracias a la experiencia que este trabajo nos gusta m\u00e1s que el que nos hab\u00edamos marcado como objetivo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y aunque tengas ocupaciones para sobrevivir, <strong>nunca pierdas de vista el objetivo final<\/strong>. Ded\u00edcale algo de tiempo, aunque sea m\u00ednimo, cada d\u00eda. Por mucho jaleo que tengas, nunca olvides lo que quieres.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n <strong>es fundamental no dispersarse<\/strong>. Hay much\u00edsimos casos de personas que empiezan a hacer cursos sin parar y, por miedo o comodidad, nunca dan el siguiente paso. Enfoca.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En este paso 3 puede que los avances no sean muy visibles, pero estamos creciendo siguiendo el <strong>modelo del bamb\u00fa<\/strong>: echando ra\u00edces (el bamb\u00fa tarda a\u00f1os en hacerlo), que luego nos permitir\u00e1n en muy poco tiempo un crecimiento a\u00e9reo espectacular. Actitud.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-large wp-image-2101\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/bamb\u00fa-reinvenci\u00f3n-1024x683.jpg\" alt=\"Bamb\u00fa reinvenci\u00f3n\" width=\"1024\" height=\"683\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/bamb\u00fa-reinvenci\u00f3n-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/bamb\u00fa-reinvenci\u00f3n-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/bamb\u00fa-reinvenci\u00f3n-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/bamb\u00fa-reinvenci\u00f3n.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tras 6 meses de preparaci\u00f3n, Armando estaba dispuesto para el \u00faltimo paso del plan.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Paso_4_Activar_tu_nueva_profesion_A\">Paso 4: Activar tu nueva profesi\u00f3n (A)<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Con la preparaci\u00f3n y conocimientos adecuados, es el momento de <strong>actuar<\/strong>. Comenzaremos nuestra nueva actividad con toda la motivaci\u00f3n del mundo y le dedicaremos esfuerzo. En cierto modo, es una fase de prueba\/error.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es importante asumir que <strong>vamos a cometer errores<\/strong>, es inevitable, pero que esos errores forman parte del proceso de aprendizaje. Unas veces se gana y otras se aprende, dicen.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfY qu\u00e9 ocurre si el plan no resulta? \u00bfQu\u00e9 pasa si finalmente no podemos vivir de esa profesi\u00f3n so\u00f1ada? Nada grave. Volvemos al paso 2. Habremos aprendido much\u00edsimo de la experiencia, tendremos m\u00e1s competencias y habilidades, habremos descartado cosas y conocido a personas valiosas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ten claro que <strong>actuar implica que se abran puertas<\/strong> a trav\u00e9s de la gente o de las situaciones, que nos conozcamos m\u00e1s a nosotros mismos y que se produzca el fen\u00f3meno c\u00f3smico ese de \u201cuna cosa llev\u00f3 a la otra\u201d. Cuando actuamos, es m\u00e1s f\u00e1cil que pase un tren al que subirse.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2F4-sencillos-pasos-reinvencion-profesional%2F&#038;text=Cuando%20actuamos%20es%20m%C3%A1s%20f%C3%A1cil%20que%20pase%20un%20tren%20al%20que%20subirse&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Cuando actuamos es m\u00e1s f\u00e1cil que pase un tren al que subirse <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2F4-sencillos-pasos-reinvencion-profesional%2F&#038;text=Cuando%20actuamos%20es%20m%C3%A1s%20f%C3%A1cil%20que%20pase%20un%20tren%20al%20que%20subirse&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Armando puso en marcha su negocio hace seis meses y le va bien. Ha conseguido ya algunos clientes, le gusta lo que hace, disfruta, tiene ingresos suficientes para su modo de vida y sigue aprendiendo. Se ha dado cuenta de que va a necesitar implicar a m\u00e1s gente en su negocio para dar servicio; necesita crecer. Tal vez pase de aut\u00f3nomo a empresario, y si decide hacerlo su coach estar\u00e1 ah\u00ed para ayudarle.\u00a0 \ud83d\ude09<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-2099\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/arquitecto-claro.jpg\" alt=\"arquitecto claro\" width=\"45\" height=\"150\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Bonus_algunas_ideas_para_reinventarse\">Bonus: algunas ideas para reinventarse<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como he prometido al principio, te doy algunas <strong>ideas para reinventarte<\/strong> que me he ido encontrando en la vida real. Est\u00e1n muy basadas en las habilidades y competencias t\u00edpicas de los arquitectos, pero incluso si no lo eres tal vez encuentres algo que te sirva:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">SERVICIOS PARA OTROS ARQUITECTOS:<\/p>\n<div style=\"text-align: justify;\">Consultor\u00eda para estudios de arquitectura.<\/div>\n<div style=\"text-align: justify;\">Coaching especializado en arquitectos.<\/div>\n<div style=\"text-align: justify;\">C\u00e1lculos de estructuras.<\/div>\n<div style=\"text-align: justify;\">Elaboraci\u00f3n de partes del proyecto bajo demanda.<\/div>\n<div style=\"text-align: justify;\">Elaboraci\u00f3n de maquetas.<\/div>\n<div>Generador de contenidos online para estudios de arquitectura (\u00e9ste es Armando).<\/div>\n<p>Dise\u00f1o de accesorios para arquitectos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">REINVENCIONES EN EL SECTOR:<\/p>\n<div style=\"text-align: justify;\">Mediaci\u00f3n de conflictos en la construcci\u00f3n.<\/div>\n<div style=\"text-align: justify;\">Traducci\u00f3n de licitaciones internacionales.<\/div>\n<div style=\"text-align: justify;\">Modelado 3D y representaci\u00f3n fotorreal\u00edstica.<\/div>\n<div style=\"text-align: justify;\">Formaci\u00f3n. Presencial u online.<\/div>\n<div style=\"text-align: justify;\">Auditor\u00eda energ\u00e9tica de edificios p\u00fablicos.<\/div>\n<p style=\"text-align: justify;\">Organizaci\u00f3n de viajes de arquitectura.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">REINVENCIONES FUERA DEL SECTOR:<\/p>\n<div style=\"text-align: justify;\">Blogging.<\/div>\n<div style=\"text-align: justify;\">Fotograf\u00eda.<\/div>\n<div style=\"text-align: justify;\">Literatura.<\/div>\n<div style=\"text-align: justify;\">Dise\u00f1o de p\u00e1ginas web.<\/div>\n<div style=\"text-align: justify;\">Dise\u00f1o de moda, joyas y complementos.<\/div>\n<div style=\"text-align: justify;\">Artista fallero.<\/div>\n<div style=\"text-align: justify;\">Jefe de bomberos.<\/div>\n<div style=\"text-align: justify;\">Escenograf\u00eda.<\/div>\n<div style=\"text-align: justify;\">Ilustraci\u00f3n.<\/div>\n<div style=\"text-align: justify;\">Realizaci\u00f3n audiovisual.<\/div>\n<div style=\"text-align: justify;\">Organizaci\u00f3n de viajes.<\/div>\n<p style=\"text-align: justify;\">Wedding planner.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y hay muchas m\u00e1s, seguramente una para cada persona que decida (o se vea forzada a) reinventarse.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes una megagu\u00eda muy completa y recursos gratuitos para lograr trabajo en nuestro sector en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empleo-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>EMPLEO DE ARQUITECTO<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfY t\u00fa? \u00bfTe has reinventado? \u00bfQuieres hacerlo? \u00bfConoces alg\u00fan caso digno de menci\u00f3n? \u00bfTe llama la atenci\u00f3n alguno de los ejemplos que he puesto?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Me encantar\u00eda que me dejases tu comentario aqu\u00ed abajo, y si te ha gustado el post y lo compartes me har\u00e1s muy feliz.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a1Que tengas un buen d\u00eda!<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3904\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"1\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65ccc0ba433fe0\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105ccc0ba433fe6\"] { border-radius: 2px; border-width: 0px; border-style: none; border-color: rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; float: none; z-index: 3; position: relative; display: block; max-width: 100%; width: 100%; margin-right: auto !important; margin-left: auto !important; }[data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; text-shadow: none; background-color: #db452e!important; background-image: none !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; font-size: 20px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05ccc0ba433fd5\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-position: 50% 50% !important; background-attachment: scroll !important; background-repeat: no-repeat !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15ccc0ba433fd9\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45ccc0ba433fde\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75ccc0ba433fe2\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55ccc0ba433fdf\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85ccc0ba433fe3\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25ccc0ba433fdb\"] { color: #db452e!important; font-size: 28px !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3904\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05ccc0ba433fd5\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15ccc0ba433fd9\"><p data-css=\"tve-u-25ccc0ba433fdb\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES CONSEGUIR EMPLEO <br>EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/p><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45ccc0ba433fde\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55ccc0ba433fdf\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65ccc0ba433fe0\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6812\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura\" data-id=\"6812\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75ccc0ba433fe2\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85ccc0ba433fe3\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\"><\/span><\/span><br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">MINIGU\u00cdA PARA LA PREPARACI\u00d3N DE ENTREVISTAS DE TRABAJO EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\" style=\"\" data-tcb_hover_state_parent=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingemp322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105ccc0ba433fe6\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La reinvenci\u00f3n profesional de los arquitectos se ha convertido en algo muy habitual hoy en d\u00eda. Te muestro en este art\u00edculo mi sistema PEPA para que la afrontes con las mayores garant\u00edas. Son cuatro sencillos pasos que te ayudar\u00e1n a decidir tu camino y a ponerte en marcha.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":2106,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[30],"tags":[17,31,32,33],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>4 sencillos pasos para tu reinvenci\u00f3n profesional | ARQcoaching<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La reinvenci\u00f3n profesional es cada vez m\u00e1s frecuente en el mundo de la arquitectura. Te presento el sistema PEPA en 4 sencillos pasos para facilit\u00e1rtela.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/4-sencillos-pasos-reinvencion-profesional\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"4 sencillos pasos para tu reinvenci\u00f3n profesional | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"La reinvenci\u00f3n profesional es cada vez m\u00e1s frecuente en el mundo de la arquitectura. Te presento el sistema PEPA en 4 sencillos pasos para facilit\u00e1rtela.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/reinvenci\u00f3n-profesional.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"14 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/4-sencillos-pasos-reinvencion-profesional\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/reinvenci\\u00f3n-profesional.jpg\",\"width\":1600,\"height\":1088,\"caption\":\"Reinvenci\\u00f3n profesional con paraca\\u00eddas\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/4-sencillos-pasos-reinvencion-profesional\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/4-sencillos-pasos-reinvencion-profesional\/\",\"name\":\"4 sencillos pasos para tu reinvenci\\u00f3n profesional | ARQcoaching\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/4-sencillos-pasos-reinvencion-profesional\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-09-19T22:15:08+00:00\",\"dateModified\":\"2019-04-27T19:08:23+00:00\",\"description\":\"La reinvenci\\u00f3n profesional es cada vez m\\u00e1s frecuente en el mundo de la arquitectura. Te presento el sistema PEPA en 4 sencillos pasos para facilit\\u00e1rtela.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/4-sencillos-pasos-reinvencion-profesional\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/4-sencillos-pasos-reinvencion-profesional\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/4-sencillos-pasos-reinvencion-profesional\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"4 SENCILLOS PASOS PARA TU REINVENCI\\u00d3N PROFESIONAL. SISTEMA PEPA\",\"datePublished\":\"2016-09-19T22:15:08+00:00\",\"dateModified\":\"2019-04-27T19:08:23+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/4-sencillos-pasos-reinvencion-profesional\/#webpage\"},\"commentCount\":18,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/4-sencillos-pasos-reinvencion-profesional\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"cambio,paro,PEPA,reinvenci\\u00f3n\",\"articleSection\":\"empleo\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/4-sencillos-pasos-reinvencion-profesional\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2097"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2097"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2097\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8096,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2097\/revisions\/8096"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2106"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2097"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2097"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2097"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}