{"id":2873,"date":"2016-10-04T00:06:49","date_gmt":"2016-10-03T22:06:49","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=2873"},"modified":"2019-04-27T21:05:44","modified_gmt":"2019-04-27T19:05:44","slug":"mejora-empleabilidad-en-la-arquitectura","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/mejora-empleabilidad-en-la-arquitectura\/","title":{"rendered":"MEJORA TU EMPLEABILIDAD EN LA ARQUITECTURA"},"content":{"rendered":"<p>Hoy vamos a hablar de c\u00f3mo\u00a0<strong>mejorar tu empleabilidad en la arquitectura<\/strong>. Puede que est\u00e9s en paro o en un contexto como los que mencion\u00e9 en\u00a0<strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/errores-de-un-arquitecto-en-paro\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">este art\u00edculo<\/a><\/strong>, o tal vez necesitas un trabajo-dormitorio para la transici\u00f3n hacia tu ocupaci\u00f3n so\u00f1ada como expliqu\u00e9\u00a0<strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/4-sencillos-pasos-reinvencion-profesional\/\">aqu\u00ed<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si est\u00e1s en cualquiera de las situaciones anteriores y has decidido que quieres trabajar\u00a0<strong>por cuenta ajena<\/strong>, vas a necesitar estar en la mejor disposici\u00f3n para conseguirlo. No es f\u00e1cil, hay poco trabajo en el mundo de la arquitectura, pero se puede conseguir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Te voy a dar algunas\u00a0<strong>claves sencillas para mejorar tu empleabilidad en la arquitectura<\/strong>\u00a0y para que resultes m\u00e1s contratable. Es una aproximaci\u00f3n a vista de p\u00e1jaro que ir\u00e9 ampliando en detalle en\u00a0<strong>pr\u00f3ximos art\u00edculos<\/strong>. Un peque\u00f1o \u00edndice:<\/p>\n<div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Cuida_tu_estado_mental\">Cuida tu estado mental<\/a><\/li><li><a href=\"#Dejate_ayudar_y_permanece_conectado\">D\u00e9jate ayudar y permanece conectado<\/a><\/li><li><a href=\"#Evalua_tu_situacion_economica\">Eval\u00faa tu situaci\u00f3n econ\u00f3mica<\/a><\/li><li><a href=\"#Construye_tu_identidad_empleable\">Construye tu identidad empleable<\/a><ul><li><a href=\"#___Habilidades_conocimientos_competencias\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Habilidades, conocimientos, competencias<\/a><\/li><li><a href=\"#___Mas_competencias_utiles\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 M\u00e1s competencias \u00fatiles<\/a><\/li><li><a href=\"#___Habilidades_blandas\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Habilidades blandas<\/a><\/li><li><a href=\"#___Lo_mas_visible\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Lo m\u00e1s visible<\/a><\/li><li><a href=\"#___Acciones_para_mejorar_tu_empleabilidad_en_la_arquitectura\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Acciones para mejorar tu empleabilidad en la arquitectura<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#No_te_rindas\">No te rindas<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n\n<p><em> <img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-2806\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/empleabilidad.jpg\" alt=\"Empleabilidad en la arquitectura\" width=\"1600\" height=\"1063\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/empleabilidad.jpg 1600w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/empleabilidad-300x199.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/empleabilidad-768x510.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/empleabilidad-1024x680.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1600px) 100vw, 1600px\" \/><\/em><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Cuida_tu_estado_mental\">Cuida tu estado mental<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Quedarte sin trabajo puede ser un\u00a0<strong>hecho traum\u00e1tico<\/strong>, especialmente si llevas mucho tiempo ocupado. Para empezar, suele ser un golpe para la autoestima. De pronto, no te quieren y no eres \u00fatil, por lo que te sientes poco valorado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es importante que entiendas que en casi todos los casos no tiene nada que ver contigo. Normalmente, son circunstancias externas a ti las que te hacen perder el trabajo, especialmente en estos tiempos de crisis. Tambi\u00e9n es posible que hayas cometido errores, en cuyo caso no debes machacarte. Aprende, saca conclusiones y\u00a0<strong>mira hacia delante<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El ego se ve golpeado, y puede que pienses que t\u00fa no te mereces estar en esa situaci\u00f3n porque vales mucho. Seguramente tienes muchas virtudes, pero la justicia en estos casos no existe, son las circunstancias, tus competencias y el saber aprovechar las oportunidades lo que m\u00e1s cuenta.\u00a0<strong>Huye del papel de v\u00edctima<\/strong>, no te va a beneficiar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lo repito constantemente, pero lo volver\u00e9 a decir:\u00a0<strong>tu actitud es tu quinta fachada<\/strong>. Una actitud positiva, proactiva, enfocada y vital ayuda mucho de cara a encontrar opciones y a los ojos del empleador.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fmejora-empleabilidad-en-la-arquitectura%2F&#038;text=Tu%20actitud%20es%20tu%20quinta%20fachada.%20Cu%C3%ADdala%20%23coaching%20%23arquitectura%20%23empleabilidad&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Tu actitud es tu quinta fachada. Cu\u00eddala #coaching #arquitectura #empleabilidad <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fmejora-empleabilidad-en-la-arquitectura%2F&#038;text=Tu%20actitud%20es%20tu%20quinta%20fachada.%20Cu%C3%ADdala%20%23coaching%20%23arquitectura%20%23empleabilidad&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dice Rudyard Kipling que \u201c<em>El \u00e9xito empieza con la voluntad<\/em>\u201d. Tu voluntad ser\u00e1 lograr una buena empleabilidad en la arquitectura.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Dejate_ayudar_y_permanece_conectado\">D\u00e9jate ayudar y permanece conectado<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes buscar\u00a0<strong>apoyo<\/strong>\u00a0en tu familia y amigos, te lo dar\u00e1n de diversas maneras. A veces queremos mostrarnos duros como rocas ante ellos, pero es bueno admitir que necesitas ayuda porque est\u00e1s en una situaci\u00f3n dif\u00edcil.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No se trata de hacerte la v\u00edctima, se trata de transmitirles los hechos por si te pueden ayudar. A veces surge una oportunidad de trabajo a trav\u00e9s de un amigo, por ejemplo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es importante tambi\u00e9n no caer en la\u00a0<strong>desconexi\u00f3n<\/strong>. Al perder tu trabajo dejas de tener contacto con mucha gente con la que compart\u00edas tu vida laboral.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se supone que tienes m\u00e1s tiempo para relacionarte, pero muchos de tus amigos tienen sus propias ocupaciones y, poco a poco, te vas desconectando tambi\u00e9n de ellos. Si adem\u00e1s no est\u00e1s muy bien de \u00e1nimo, la cosa empeora.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Intenta no desconectarte. Puedes seguir viendo a tus excompa\u00f1eros de trabajo, a gente de tu sector, ir a eventos de networking, charlas, reuniones de amigos\u2026 Cualquier cosa que te mantenga relacionado, porque eso multiplica de manera exponencial la posibilidad de encontrar oportunidades.\u00a0<strong>Mantente visible<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7950\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/networking.jpg\" alt=\"\" width=\"1600\" height=\"900\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/networking.jpg 1600w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/networking-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/networking-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/networking-1024x576.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1600px) 100vw, 1600px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Evalua_tu_situacion_economica\">Eval\u00faa tu situaci\u00f3n econ\u00f3mica<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">La econom\u00eda suele ser en estas situaciones el elemento de presi\u00f3n m\u00e1s significativo, porque de algo hay que vivir. S\u00e9 consciente de tus\u00a0<strong>necesidades econ\u00f3micas<\/strong>. \u00bfCu\u00e1les son tus gastos fijos? \u00bfCu\u00e1nto dinero necesitas como m\u00ednimo para vivir?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es buena idea construirse\u00a0<strong>tres escenarios<\/strong>:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Escenario de\u00a0<strong>gastos m\u00ednimos<\/strong>. Lo constituye el total de gastos que necesitas para vivir de manera decente pero sin caprichos ni alegr\u00edas. Alojamiento, suministros, comida, transporte, y todas aquellas cosas sin la que no podr\u00edas vivir.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Escenario de \u201c<strong>s\u00f3lo un cacahuete m\u00e1s<\/strong>\u201d. Vendr\u00eda a ser el anterior, a\u00f1adi\u00e9ndole alguna peque\u00f1a alegr\u00eda de la que te cueste mucho prescindir o alg\u00fan imprevisto. Este escenario nos sirve precisamente para eso, para poder contar con imprevistos.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Escenario de\u00a0<strong>gastos normales<\/strong>. Digamos que es el nivel de vida que llevabas antes de quedarte sin empleo. Es f\u00e1cil de montar, solamente tienes que mirar los extractos de tus cuentas de los \u00faltimos meses y hacer una media. Comparar este escenario con los anteriores te dar\u00e1 una buena medida de lo que debes recortar.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">Contando con los posibles ahorros que tengas, si tienes subsidio por desempleo o cualquier ingreso de otro tipo, debes ser capaz de evaluar tu situaci\u00f3n econ\u00f3mica. Considera un nivel de gastos correspondiente al escenario de \u201cs\u00f3lo un cacahuete m\u00e1s\u201d, por si las moscas, y eval\u00faa\u00a0<strong>cu\u00e1nto tiempo vas a aguantar<\/strong>\u00a0sin encontrar empleo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y, por supuesto, te tocar\u00e1\u00a0<strong>reducir gastos<\/strong>. Es imposible predecir cu\u00e1nto durar\u00e1 esta situaci\u00f3n, as\u00ed que echa el freno. Tal vez necesites un\u00a0<strong>trabajo-dormitorio<\/strong>, un puesto que, aunque sea precario o no te guste, te permita sobrevivir mientras encuentras uno de verdad.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Construye_tu_identidad_empleable\">Construye tu identidad empleable<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tu\u00a0<strong>identidad empleable<\/strong>\u00a0est\u00e1 formada por todos aquellos elementos que van a facilitar que alguien te contrate. Incluye elementos diversos, algunos muy visibles y otros muy poco visibles pero necesarios. Tu empleabilidad en la arquitectura depende de ellos.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fmejora-empleabilidad-en-la-arquitectura%2F&#038;text=Tu%20identidad%20empleable%20la%20forman%20aquellos%20elementos%20que%20facilitan%20que%20alguien%20te%20contrate%20%23coaching%20%23arquitectura%20%23empleabilidad&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Tu identidad empleable la forman aquellos elementos que facilitan que alguien te contrate #coaching #arquitectura #empleabilidad <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fmejora-empleabilidad-en-la-arquitectura%2F&#038;text=Tu%20identidad%20empleable%20la%20forman%20aquellos%20elementos%20que%20facilitan%20que%20alguien%20te%20contrate%20%23coaching%20%23arquitectura%20%23empleabilidad&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es normal que la hayas descuidado, al menos en parte, si has estado trabajando y no necesitabas buscar empleo, pero ahora toca darle un empuj\u00f3n. Algunos de sus elementos son.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"___Habilidades_conocimientos_competencias\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Habilidades, conocimientos, competencias<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">En los art\u00edculos que te he mencionado m\u00e1s arriba explico c\u00f3mo utilizar el diagrama DAFO para detectar tus fortalezas y debilidades. Hacer uno es muy \u00fatil.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esto te permitir\u00e1 detectar y evaluar de qu\u00e9 dispones en cuanto a habilidades, conocimientos y competencias en relaci\u00f3n a las\u00a0<strong>necesidades del mercado<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una vez hecho, te recomiendo dos cosas:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li><strong>C\u00e9ntrate m\u00e1s en tus fortalezas<\/strong>\u00a0que en tus debilidades, aunque con matices que explicar\u00e9 enseguida. Es una manera de potenciar la especializaci\u00f3n, la cual te va hacer mucho m\u00e1s empleable. Si eres muy bueno calculando estructuras, s\u00e9 el mejor del mundo. Pot\u00e9ncialo.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Tambi\u00e9n habr\u00e1 unas pocas\u00a0<strong>competencias\u00a0imprescindibles<\/strong>\u00a0que necesitar\u00e1s aprender s\u00ed o s\u00ed, y en las que tendr\u00e1s que manejarte con soltura. Det\u00e9ctalas. Mirar las ofertas de empleo del sector te dir\u00e1 qu\u00e9 es lo que se pide.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">Estos dos puntos definen un tipo de profesional que es el m\u00e1s empleable a d\u00eda de hoy. Se trata de alguien que domina un campo much\u00edsimo, altamente especializado, pero que tambi\u00e9n tiene un nivel alto de competencia en unas pocas cosas m\u00e1s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 Miguel Bol\u00edvar, experto en efectividad personal, lo denomina \u201c<strong>profesional en T<\/strong>\u201d. El palo largo de la T ser\u00eda nuestra superespecializaci\u00f3n, y los palos cortos nuestras competencias de nivel alto. Veamos algunos de estos palos cortos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7951\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/profesional-en-T.jpg\" alt=\"profesional en T\" width=\"1600\" height=\"1069\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/profesional-en-T.jpg 1600w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/profesional-en-T-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/profesional-en-T-768x513.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/profesional-en-T-1024x684.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1600px) 100vw, 1600px\" \/><\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"___Mas_competencias_utiles\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 M\u00e1s competencias \u00fatiles<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los palos cortos de la T en cuanto a empleabilidad en la arquitectura suelen ser cosas como el\u00a0<strong>dominio de programas inform\u00e1ticos<\/strong>\u00a0para dibujo y representaci\u00f3n fotorreal\u00edstica.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hoy en d\u00eda no es suficiente con AutoCAD (digamos que eso se presupone). Deber\u00edas conocer adem\u00e1s alg\u00fan otro programa tipo Revit, ArchiCAD o similar. El modelado BIM es ya el presente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los\u00a0<strong>idiomas<\/strong>\u00a0empiezan a ser imprescindibles, no hay m\u00e1s que mirar las ofertas de trabajo. Aqu\u00ed pasa lo mismo: un buen nivel de ingl\u00e9s se presupone, y deber\u00edas tener al menos un nivel medio de alg\u00fan otro idioma. Esto te facilitar\u00e1 much\u00edsimo las cosas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfQu\u00e9 pasa si no tengo ninguna de estas competencias? Depende. Si tu superespecializaci\u00f3n, lo que haces realmente muy bien, brilla much\u00edsimo, tal vez puedas obviar el resto. Pero eso es improbable.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lo m\u00e1s normal es que te toque aprender algunas cosas nuevas. Hay maneras de hacerlo\u00a0<strong>gratuitamente o casi<\/strong>, hoy en d\u00eda el conocimiento fluye (idea para un futuro post: recursos gratuitos para adquirir competencias).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De todos modos, no te pongas a hacer cursos sin control, eso es como\u00a0<strong>silbar en la oscuridad cuando tienes miedo<\/strong>. Dir\u00edgete a lo que te va a resultar m\u00e1s \u00fatil, sobre todo lo que puede ser complementario con tu especializaci\u00f3n o un palo peque\u00f1o de la T.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y\u00a0<strong>ojo con la titulitis<\/strong>. Hay t\u00edtulos muy rimbombantes y muy caros, pero que despu\u00e9s te van a servir m\u00e1s bien para poco. Me vienen a la cabeza algunos masters.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fmejora-empleabilidad-en-la-arquitectura%2F&#038;text=Hacer%20cursos%20sin%20control%20es%20como%20silbar%20en%20la%20oscuridad%20cuando%20tienes%20miedo%20%23coaching%20%23arquitectura%20%23empleabilidad&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Hacer cursos sin control es como silbar en la oscuridad cuando tienes miedo #coaching #arquitectura #empleabilidad <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fmejora-empleabilidad-en-la-arquitectura%2F&#038;text=Hacer%20cursos%20sin%20control%20es%20como%20silbar%20en%20la%20oscuridad%20cuando%20tienes%20miedo%20%23coaching%20%23arquitectura%20%23empleabilidad&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Piensa siempre en la utilidad de lo que aprendas m\u00e1s que en el t\u00edtulo.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"___Habilidades_blandas\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Habilidades blandas<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hay otra serie de habilidades no directamente relacionadas con tu profesi\u00f3n que vas a necesitar para mejorar tu empleabilidad en la arquitectura.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Son m\u00e1s generales, las llamadas\u00a0<strong>habilidades blandas<\/strong>. Desenvolverte bien con ellas te va a resultar casi imprescindible en los entornos laborales de hoy.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Me refiero a cosas como flexibilidad y capacidad de adaptaci\u00f3n al cambio, efectividad personal, capacidad de trabajo en equipo, habilidades sociales, autoconocimiento, proactividad\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n podr\u00edamos hablar de\u00a0<strong>competencias digitales<\/strong>. La habilidad para moverse con soltura en los entornos digitales es ya una necesidad b\u00e1sica, puesto que gran parte de la actividad profesional se produce en la red, y esto va a m\u00e1s.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"___Lo_mas_visible\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Lo m\u00e1s visible<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Seguramente hace mucho tiempo que no actualizas tu Curriculum Vitae. Hazlo, puedes lavarle la cara.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Que quede muy claro desde el principio en qu\u00e9 eres\u00a0<strong>especialista<\/strong>. Despu\u00e9s, los palos peque\u00f1os de la T. No tardar\u00e1 en llegar el d\u00eda en que nadie necesite pedirte tu CV, pero hoy sigue siendo necesario para mejorar tu empleabilidad en la arquitectura.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ten en cuenta que hacer\u00a0<strong>un CV es una labor de s\u00edntesis<\/strong>: los que tienen m\u00e1s de dos hojas, est\u00e1n destinados a la papelera.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Prioriza. Pon la formaci\u00f3n m\u00e1s significativa, tu experiencia, tus habilidades, algunas referencias a trabajos propios y poco m\u00e1s. Eres una persona creativa, cuida el dise\u00f1o.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Te puedes plantear tambi\u00e9n un\u00a0<strong>CV en v\u00eddeo<\/strong>, aunque para selecciones de personal masivas puede ser perjudicial, puesto que requiere de cierto tiempo para el visionado, por lo que el seleccionador puede pasar directamente de \u00e9l.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El\u00a0<strong>portfolio<\/strong>\u00a0es un elemento casi imprescindible para un arquitecto. Dependiendo de tu experiencia, tendr\u00e1s m\u00e1s o menos proyectos realizados. Como con el CV, es mejor sintetizar. Tal vez explicar muy bien los dos o tres mejores y hacer peque\u00f1as referencias a algunos m\u00e1s. Si tienes muchos, no los pongas todos, tan s\u00f3lo menci\u00f3nalos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tener\u00a0<strong>un blog es tu mejor CV<\/strong>. En \u00e9l puedes transmitir mucho con lo que escribes y con la imagen que das. Intenta que sea un reflejo de tu personalidad, y c\u00e9ntrate nuevamente en tu especializaci\u00f3n, aunque incluyas tambi\u00e9n temas m\u00e1s generales incluso no profesionales.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y esto nos lleva a hablar de\u00a0<strong>identidad digital<\/strong>, que es tambi\u00e9n un tema para uno o varios art\u00edculos enteros. Tu identidad digital incluye tu blog y todas las acciones e interacciones que realices en Internet, presencia en redes sociales, etc.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una identidad digital fuerte, con personalidad y que transmita tus valores te har\u00e1 ser mucho m\u00e1s empleable.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En serio, las empresas empiezan a mirar mucho esto. Algunas, por ejemplo, buscan candidatos en LinkedIn regularmente. Tu identidad digital es una parte fundamental de tu identidad empleable. Cu\u00eddala.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fmejora-empleabilidad-en-la-arquitectura%2F&#038;text=Tu%20identidad%20digital%20es%20parte%20fundamental%20de%20tu%20identidad%20empleable%20%23coaching%20%23arquitectura%20%23empleabilidad&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Tu identidad digital es parte fundamental de tu identidad empleable #coaching #arquitectura #empleabilidad <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fmejora-empleabilidad-en-la-arquitectura%2F&#038;text=Tu%20identidad%20digital%20es%20parte%20fundamental%20de%20tu%20identidad%20empleable%20%23coaching%20%23arquitectura%20%23empleabilidad&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"___Acciones_para_mejorar_tu_empleabilidad_en_la_arquitectura\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Acciones para mejorar tu empleabilidad en la arquitectura<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Despu\u00e9s de todo lo anterior, \u00bfqu\u00e9 te queda? Actuar, moverte, trabaj\u00e1rtelo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El\u00a0<strong>networking<\/strong>\u00a0es la acci\u00f3n clave, no lo olvides nunca. Se dice que el 80% de las oportunidades de trabajo surge a trav\u00e9s de conocidos. No sabes de d\u00f3nde te va a salir una a ti. A m\u00ed me ha pasado en las situaciones m\u00e1s surrealistas que te puedas imaginar.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fmejora-empleabilidad-en-la-arquitectura%2F&#038;text=El%2080%25%20de%20las%20oportunidades%20de%20trabajo%20surge%20a%20trav%C3%A9s%20del%20networking%20%23coaching%20%23arquitectura%20%23empleabilidad&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">El 80% de las oportunidades de trabajo surge a trav\u00e9s del networking #coaching #arquitectura #empleabilidad <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fmejora-empleabilidad-en-la-arquitectura%2F&#038;text=El%2080%25%20de%20las%20oportunidades%20de%20trabajo%20surge%20a%20trav%C3%A9s%20del%20networking%20%23coaching%20%23arquitectura%20%23empleabilidad&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hay much\u00edsimos eventos gratuitos, inauguraciones, charlas, cursos, quedadas, actos relacionados con el sector en los que podr\u00e1s entrar en contacto con conocidos o desconocidos de los que puede surgir algo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Trata de no parecer una\u00a0<strong>persona desesperada<\/strong>. Por desgracia, eso ahuyentar\u00e1 a casi todo el mundo. Sin embargo, no dejes de hacer saber que eres empleable, que est\u00e1s buscando trabajo y abierto a posibilidades.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Muestra tu mejor versi\u00f3n, comunica y resalta tus virtudes, sobre todo tu especializaci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfHas o\u00eddo hablar del\u00a0<strong>elevator speech<\/strong>\u00a0(o elevator pitch)? Se trata de transmitir en 30 segundos qu\u00e9 haces y cu\u00e1les son las cosas que te hacen especial. Trab\u00e1jalo y apl\u00edcalo a tu caso. Tambi\u00e9n merece un post aparte.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00fantate a p\u00e1ginas tipo Infojobs, algunas veces salen cosas. Mira las ofertas del Colegio y todas las que puedas encontrar por ah\u00ed. Las aplicaciones m\u00f3viles son ya una opci\u00f3n a tener en cuenta.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es mejor dirigirte a las ofertas que se ajusten m\u00e1s a tus virtudes y prepararlas bien, antes que disparar a todo lo que se mueve. Tus cartuchos no son ilimitados,\u00a0<strong>enfoca<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El\u00a0<strong>voluntariado<\/strong>\u00a0es una opci\u00f3n viable seg\u00fan sea tu situaci\u00f3n personal. Te abre puertas, te permite conocer gente, te sientes activo y \u00fatil. Te puede llevar a m\u00e1s cosas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7952\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/elevator-speech.jpg\" alt=\"elevator speech empleabilidad en arquitectura\" width=\"1600\" height=\"1067\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/elevator-speech.jpg 1600w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/elevator-speech-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/elevator-speech-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/elevator-speech-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1600px) 100vw, 1600px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"No_te_rindas\">No te rindas<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pasar\u00e1 tiempo sin que veas ninguna oportunidad. Habr\u00e1 puestos para los que ni siquiera te consideren. Har\u00e1s entrevistas y te rechazar\u00e1n.\u00a0<strong>No te rindas<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es importante que te mantengas fuerte mentalmente, que analices qu\u00e9 ha ocurrido, qu\u00e9 has aprendido del asunto y qu\u00e9 puedes mejorar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Muchas veces ver\u00e1s que son simplemente las circunstancias las que no han cuadrado. Tal vez quer\u00edan a alguien m\u00e1s joven o han cogido al primo del delineante. Pero otras veces,\u00a0<strong>podr\u00e1s sacar conclusiones<\/strong>\u00a0muy v\u00e1lidas para ti.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lo fundamental es que\u00a0<strong>no te pares<\/strong>. Cada d\u00eda debes hacer algo por conseguir empleo, aunque sea algo m\u00ednimo: mirar ofertas, ir a actos, mejorar una habilidad, aprender algo\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ahora mismo, tu trabajo es encontrar trabajo, y eso es un empleo\u00a0<strong>a tiempo completo<\/strong>. Si no le dedicas muchas horas y mucha energ\u00eda, no lo conseguir\u00e1s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Seguiremos hablando de ello. Se me ocurren algunos art\u00edculos \u00fatiles: identidad digital, c\u00f3mo hacer entrevistas de trabajo, el elevator pitch, recursos gratuitos para aprender habilidades que te ayuden en tu empleabilidad en la arquitectura, networking, habilidades blandas\u2026 Y alguno m\u00e1s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes una megagu\u00eda muy completa y recursos gratuitos para lograr trabajo en nuestro sector en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empleo-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>EMPLEO DE ARQUITECTO<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfY t\u00fa? \u00bfEst\u00e1s en el paro? \u00bfTe est\u00e1s moviendo para encontrar trabajo? \u00bfQu\u00e9 dificultades est\u00e1s encontrando? \u00bfTe sirve lo expuesto en este art\u00edculo?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si se te ocurre alg\u00fan otro tema que te interese o alg\u00fan comentario, d\u00e9jalo m\u00e1s abajo. Si te ha gustado el art\u00edculo y lo compartes, te lo agradecer\u00e9 much\u00edsimo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. \u00a1Que tengas un buen d\u00eda!<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3904\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"1\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65ccc0ba433fe0\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105ccc0ba433fe6\"] { border-radius: 2px; border-width: 0px; border-style: none; border-color: rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; float: none; z-index: 3; position: relative; display: block; max-width: 100%; width: 100%; margin-right: auto !important; margin-left: auto !important; }[data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; text-shadow: none; background-color: #db452e!important; background-image: none !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; font-size: 20px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05ccc0ba433fd5\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-position: 50% 50% !important; background-attachment: scroll !important; background-repeat: no-repeat !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15ccc0ba433fd9\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45ccc0ba433fde\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75ccc0ba433fe2\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55ccc0ba433fdf\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85ccc0ba433fe3\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25ccc0ba433fdb\"] { color: #db452e!important; font-size: 28px !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3904\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05ccc0ba433fd5\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15ccc0ba433fd9\"><p data-css=\"tve-u-25ccc0ba433fdb\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES CONSEGUIR EMPLEO <br>EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/p><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45ccc0ba433fde\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55ccc0ba433fdf\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65ccc0ba433fe0\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6812\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura\" data-id=\"6812\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75ccc0ba433fe2\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85ccc0ba433fe3\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\"><\/span><\/span><br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">MINIGU\u00cdA PARA LA PREPARACI\u00d3N DE ENTREVISTAS DE TRABAJO EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\" style=\"\" data-tcb_hover_state_parent=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingemp322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105ccc0ba433fe6\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hoy vamos a hablar de c\u00f3mo mejorar tu empleabilidad en la arquitectura. Puede que est\u00e9s en paro o tal vez necesitas un trabajo-dormitorio para la transici\u00f3n hacia tu ocupaci\u00f3n so\u00f1ada. Te doy algunas claves para mejorar tus posibilidades de encontrarlo.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":2806,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[30],"tags":[39,40,41,31],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Mejora tu empleabilidad en la arquitectura | ARQcoaching<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Mejora tu empleabilidad en la arquitectura para encontrar trabajo en un sector con una situaci\u00f3n complicad\u00edsima. Te doy herramientas claves.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Mejora tu empleabilidad en la arquitectura | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Mejora tu empleabilidad en la arquitectura para encontrar trabajo en un sector con una situaci\u00f3n complicad\u00edsima. Te doy herramientas claves.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/empleabilidad.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"10 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/mejora-empleabilidad-en-la-arquitectura\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/empleabilidad.jpg\",\"width\":1600,\"height\":1063,\"caption\":\"Empleabilidad en la arquitectura\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/mejora-empleabilidad-en-la-arquitectura\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/mejora-empleabilidad-en-la-arquitectura\/\",\"name\":\"Mejora tu empleabilidad en la arquitectura | ARQcoaching\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/mejora-empleabilidad-en-la-arquitectura\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-10-03T22:06:49+00:00\",\"dateModified\":\"2019-04-27T19:05:44+00:00\",\"description\":\"Mejora tu empleabilidad en la arquitectura para encontrar trabajo en un sector con una situaci\\u00f3n complicad\\u00edsima. Te doy herramientas claves.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/mejora-empleabilidad-en-la-arquitectura\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/mejora-empleabilidad-en-la-arquitectura\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/mejora-empleabilidad-en-la-arquitectura\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"MEJORA TU EMPLEABILIDAD EN LA ARQUITECTURA\",\"datePublished\":\"2016-10-03T22:06:49+00:00\",\"dateModified\":\"2019-04-27T19:05:44+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/mejora-empleabilidad-en-la-arquitectura\/#webpage\"},\"commentCount\":4,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/mejora-empleabilidad-en-la-arquitectura\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"actitud,identidad empleable,networking,paro\",\"articleSection\":\"empleo\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/mejora-empleabilidad-en-la-arquitectura\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2873"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2873"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2873\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8094,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2873\/revisions\/8094"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2806"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2873"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2873"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2873"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}