{"id":2978,"date":"2016-10-11T00:03:56","date_gmt":"2016-10-10T22:03:56","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=2978"},"modified":"2019-05-11T18:16:40","modified_gmt":"2019-05-11T16:16:40","slug":"tabu-marketing-en-arquitectura","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/tabu-marketing-en-arquitectura\/","title":{"rendered":"ArquitectoMarketero (0): EL TAB\u00da DEL MARKETING EN ARQUITECTURA"},"content":{"rendered":"<p>Empiezo con este art\u00edculo la\u00a0serie ArquitectoMarketero dedicada al marketing en la profesi\u00f3n de la arquitectura. En ella, pretendo hacer un recorrido por el proceso de definici\u00f3n de tu <strong>estrategia de marketing<\/strong> en nuestro sector y su aplicaci\u00f3n en <strong>acciones concretas<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ya te habl\u00e9 en <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/vender-arquitectura-con-coaching\/\">este art\u00edculo<\/a><\/strong>\u00a0de una parte muy determinada dentro de la actividad de venta. Tambi\u00e9n hablamos de c\u00f3mo comunicarte con tu cliente <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/peor-error-arquitecto-con-cliente\/\"><strong>aqu\u00ed<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En esta serie he numerado este art\u00edculo como (0)\u00a0porque es un pr\u00f3logo, en el cual pretendo convencerte y concienciarte de que <strong>debes hacer marketing<\/strong>. Es fundamental tener presente la importancia de dise\u00f1ar y promocionar tus servicios y considerarlo parte de tu trabajo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Al final, debes tener presente que tener una correcta estrategia de marketing y dedicarle tiempo y esfuerzo te pondr\u00e1 en el camino de lograr <strong>m\u00e1s y mejores encargos<\/strong>. Es la \u00fanica salida en estos tiempos que corren.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Los_arquitectos_no_hacemos_marketing\">Los arquitectos no hacemos marketing<\/a><\/li><li><a href=\"#Cambiar_el_foco_hacia_el_cliente\">Cambiar el foco hacia el cliente<\/a><\/li><li><a href=\"#Nuevas_actitudes\">Nuevas actitudes<\/a><\/li><li><a href=\"#Nuevos_conceptos\">Nuevos conceptos<\/a><\/li><li><a href=\"#Entrada_en_la_era_digital\">Entrada en la era digital<\/a><\/li><li><a href=\"#Conclusiones_necesitas_hacer_marketing\">Conclusiones: necesitas hacer marketing<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<p><em><br \/>\n<img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-2977 size-full\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/marketing-para-arquitectos.jpg\" alt=\"Marketing para arquitectos\" width=\"1600\" height=\"1004\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/marketing-para-arquitectos.jpg 1600w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/marketing-para-arquitectos-300x188.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/marketing-para-arquitectos-768x482.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/marketing-para-arquitectos-1024x643.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1600px) 100vw, 1600px\" \/><\/em><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Los_arquitectos_no_hacemos_marketing\">Los arquitectos no hacemos marketing<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tradicionalmente, siempre ha sido as\u00ed.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Publicitarse estaba <strong>prohibido<\/strong> por las normas deontol\u00f3gicas hasta hace bien poco. Ahora las cosas est\u00e1n cambiando muy lentamente, pero todav\u00eda hay muchos estudios de arquitectura y profesionales que no prestan la debida atenci\u00f3n a este aspecto de la actividad profesional. Y claro, cuando llega el momento de hacerlo, no tenemos los conocimientos y el entrenamiento necesarios.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">He dicho \u201caspecto de nuestra actividad profesional\u201d, pero eso no parece tener reflejo en los <strong>planes de estudio<\/strong> de las Escuelas de Arquitectura. \u00bfPor qu\u00e9 no hay asignaturas sobre marketing aplicado? \u00bfPor qu\u00e9 no se conciencia a los futuros arquitectos de su importancia? Parece que, por ser bueno proyectando, el trabajo debiera llegarte ca\u00eddo del cielo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hace unos a\u00f1os ten\u00edamos <strong>encargos de sobra<\/strong>;\u00a0hablar de\u00a0marketing en nuestro sector era casi innecesario. Normalmente, estos encargos llegaban por el boca a boca (o boca a oreja, que nunca s\u00e9 c\u00f3mo decirlo). Clientes satisfechos nos promocionaban. Hab\u00eda trabajo para todos. Eran aquellos tiempos en que se rechazaba un proyecto de vivienda unifamiliar por no ser suficientemente \u201cvoluminoso\u201d. No hace tanto, yo lo he vivido.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hacer marketing nos creaba reparos. No era \u201chonorable\u201d, nos hac\u00eda sentir como vendedores a puerta fr\u00eda. El ego tambi\u00e9n jugaba un papel importante: muchos profesionales pensaban que eso era \u201crebajarse\u201d, que lo hac\u00edas cuando no eras suficientemente bueno. Exist\u00eda una <strong>creencia infundada<\/strong> que opon\u00eda el marketing a la buena arquitectura.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Ftabu-marketing-en-arquitectura%2F&#038;text=Ha%20existido%20la%20creencia%20infundada%20de%20oponer%20%23marketing%20y%20buena%20%23arquitectura%20%23ArquitectoMarketero&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Ha existido la creencia infundada de oponer #marketing y buena #arquitectura #ArquitectoMarketero <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Ftabu-marketing-en-arquitectura%2F&#038;text=Ha%20existido%20la%20creencia%20infundada%20de%20oponer%20%23marketing%20y%20buena%20%23arquitectura%20%23ArquitectoMarketero&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La consideraci\u00f3n del estudio de arquitectura como <strong>empresa<\/strong> era impensable. La propia palabra \u201cempresa\u201d estaba proscrita del idioma de los arquitectos. Nadie hablaba de que el dinero tambi\u00e9n es importante, ya que, lo queramos o no, nuestro trabajo es una actividad econ\u00f3mica y de algo tenemos que vivir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Desgraciadamente, todo esto ha estado tan implantado en nuestra profesi\u00f3n durante tantos a\u00f1os que todav\u00eda persisten restos de esas creencias que nos cuesta desterrar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7946\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/marketing-empresa.jpg\" alt=\"marketing empresa\" width=\"1600\" height=\"1067\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/marketing-empresa.jpg 1600w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/marketing-empresa-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/marketing-empresa-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/marketing-empresa-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1600px) 100vw, 1600px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Cambiar_el_foco_hacia_el_cliente\">Cambiar el foco hacia el cliente<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es necesario <strong>cambiar la mentalidad<\/strong>, no s\u00f3lo como individuos sino como colectivo. Ahora mismo estamos siendo superados por otros profesionales m\u00e1s concienciados y seguramente m\u00e1s flexibles. La misma lucha por la competencias entre titulaciones que se produce desde hace a\u00f1os tiene su origen, entre otros factores, en la falta de posicionamiento y promoci\u00f3n de los propios arquitectos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tenemos poco interiorizada <strong>la importancia de servir al usuario<\/strong>, la tan cacareada \u201corientaci\u00f3n al cliente\u201d. Es un t\u00f3pico en el mundo empresarial actual, pero encierra un significado muy importante. Mientras no seamos capaces de satisfacer las necesidades de nuestros clientes, no haremos sino perder valor como colectivo profesional, y eso debe tenerse muy en cuenta en nuestra estrategia.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A veces nuestro objetivo es el propio objeto arquitect\u00f3nico: conseguir el mejor resultado desde nuestro particular punto de vista de arquitectos.. Sin embargo, nuestro punto de vista deber\u00eda estar alineado con el del cliente. Debemos pensar en que somos un servicio, centrarnos en su satisfacci\u00f3n. El marketing en nuestra profesi\u00f3n deber\u00eda orientarse hacia ello.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Mientras no eliminemos esa <strong>distancia entre arquitecto y cliente<\/strong>, no seremos capaces de encontrar nuestro lugar como colectivo profesional en la sociedad. Porque s\u00ed, ese lugar parece haberse perdido, y la cosa va a peor. Como he dicho algunas veces, corremos el riesgo de convertirnos en reliquias.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Ftabu-marketing-en-arquitectura%2F&#038;text=Si%20no%20eliminamos%20la%20distancia%20con%20el%20cliente%2C%20no%20tendremos%20un%20lugar%20en%20la%20sociedad%20%23ArquitectoMarketero&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Si no eliminamos la distancia con el cliente, no tendremos un lugar en la sociedad #ArquitectoMarketero <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Ftabu-marketing-en-arquitectura%2F&#038;text=Si%20no%20eliminamos%20la%20distancia%20con%20el%20cliente%2C%20no%20tendremos%20un%20lugar%20en%20la%20sociedad%20%23ArquitectoMarketero&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Todo este <strong>cambio de foco<\/strong> pasa tambi\u00e9n por dedicarse realmente a la estrategia. Identificar las necesidades de la sociedad y de los clientes en particular y lanzarse a satisfacerlas, y adem\u00e1s proclamarlo a los cuatro vientos.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Nuevas_actitudes\">Nuevas actitudes<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">El primer cambio necesario es un cambio de actitud. La toma de conciencia de la importancia del marketing en nuestra profesi\u00f3n debe llevar a <strong>implicarse completamente en ello<\/strong>. S\u00e9 consciente de que vas a tener que dedicarle tiempo, energ\u00edas y algo de dinero.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y tampoco sirve montar alguna estructura marketera en el estudio y dejarla funcionar. Dec\u00eda David Packard que \u201c<em>El marketing es demasiado importante como para dejarlo a cargo del departamento de marketing<\/em>\u201d, y es cierto. Se trata de tener conciencia en todo momento de la estrategia, t\u00fa y todos los miembros de tu estudio. No digamos ya si eres un profesional libre.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vas a tener que <strong>vivir en el marketing<\/strong>, estar permanentemente enfocado y dedicarle los recursos que merece. Analizando a algunos arquitectos con buena actividad y qu\u00e9 porcentaje de su tiempo dedican a promoci\u00f3n y captaci\u00f3n de clientes, la respuesta ronda el 30% de media. No es un porcentaje fijo, evidentemente, pero te puedes hacer una idea de lo que estamos hablando.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ten en cuenta que si no eres visible para los clientes potenciales y la sociedad, no vas a poder ejercer tu actividad.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7947\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/marketing-emociones.jpg\" alt=\"marketing emociones\" width=\"1600\" height=\"1068\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/marketing-emociones.jpg 1600w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/marketing-emociones-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/marketing-emociones-768x513.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/marketing-emociones-1024x684.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1600px) 100vw, 1600px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Nuevos_conceptos\">Nuevos conceptos<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adoptada esta nueva mentalidad, te vas a encontrar con algunos conceptos en los que puede que nunca hayas pensado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vas a tener que empezar a pensar en tu <strong>marca personal<\/strong>, en identificarte claramente como profesional dedicado a algo concreto, en diferenciarte del resto. Es probablemente necesario que empieces a pensar en <strong>especializarte<\/strong>. Los arquitectos con vocaci\u00f3n renacentista de dedicarse a todo y de todas las maneras posibles ya no tienen un espacio claro en el mercado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Ftabu-marketing-en-arquitectura%2F&#038;text=Los%20%23arquitectos%20generalistas%20ya%20no%20tienen%20un%20espacio%20claro%20en%20el%20mercado%20%23ArquitectoMarketero&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Los #arquitectos generalistas ya no tienen un espacio claro en el mercado #ArquitectoMarketero <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Ftabu-marketing-en-arquitectura%2F&#038;text=Los%20%23arquitectos%20generalistas%20ya%20no%20tienen%20un%20espacio%20claro%20en%20el%20mercado%20%23ArquitectoMarketero&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como veremos en otros art\u00edculos m\u00e1s adelante (y\u00a0con detalle en mi GU\u00cdA PARA LA ESPECIALIZACI\u00d3N DEL ARQUITECTO que puedes conseguir\u00a0<strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landing\/\">aqu\u00ed<\/a><\/strong>), tu especializaci\u00f3n puede ser de muchos tipos, no solamente en una clase\u00a0de objeto arquitect\u00f3nico determinado, y puedes ir ya pens\u00e1ndola. Algo en lo que no tengas rival, que te haga diferente. No te preocupes por, aparentemente, cerrarte a parte del mercado. Asusta, pero funciona.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n va a ser hora de empezar a entender la importancia de las <strong>emociones<\/strong> en todo proceso de venta, incluidos los servicios de arquitectura. Cambiar el chip y dedicarse a vender experiencias emocionales positivas, porque la arquitectura puede llegar a serlo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y no est\u00e1 de m\u00e1s ir constatando que, en el mundo de la arquitectura, no todos nos podemos dedicar a lo mismo. No pasa nada por comenzar a <strong>diversificar los servicios que ofrecemos<\/strong>, m\u00e1s all\u00e1 del \u201cme dedico a hacer proyectos y direcciones de obra de edificios\u201d. Existen mil cosas que podemos hacer y ofrecer a la sociedad, y esto debe ayudarnos a recuperar parte de nuestro espacio profesional. Veremos pr\u00f3ximamente ejemplos concretos de \u00e9xito.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Entrada_en_la_era_digital\">Entrada en la era digital<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para este cambio de paradigma en la forma de hacer marketing, <strong>Internet tiene una importancia fundamental<\/strong>. No s\u00f3lo nos permite llegar a personas que, de otro modo, no podr\u00edamos alcanzar. Tambi\u00e9n podemos interactuar con ellas: conversar, responder, preguntarles por sus necesidades, mostrarnos cercanos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Porque la web 2.0 consiste en eso, en <strong>interactuar<\/strong>. No radica solamente en colgar nuestra web y ofrecernos a quien la vea, en esperar a que nos llamen. Ahora podemos eliminar la distancia con nuestros potenciales clientes para conseguir una comunicaci\u00f3n m\u00e1s efectiva. Toda nuestra presencia en la red y todo nuestro rastro de interacciones conforman nuestro <strong>ecosistema digital<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hoy en d\u00eda, no se puede entender el marketing sin hablar de entorno digital. La web nos permite mostrarnos como somos y mostrar qu\u00e9 sabemos hacer, c\u00f3mo podemos ayudar a la gente y qu\u00e9 ventajas tiene contratarnos. No se trata de publicitarnos, sino de comunicarnos. Ahora podemos \u201c<strong>hacer marketing sin hacer marketing<\/strong>\u201d. Justo lo contrario a vender a puerta fr\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Ftabu-marketing-en-arquitectura%2F&#038;text=Gracias%20a%20la%20web%20los%20arquitectos%20podemos%20hacer%20%23marketing%20sin%20hacer%20marketing%20%23ArquitectoMarketero&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Gracias a la web los arquitectos podemos hacer #marketing sin hacer marketing #ArquitectoMarketero <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Ftabu-marketing-en-arquitectura%2F&#038;text=Gracias%20a%20la%20web%20los%20arquitectos%20podemos%20hacer%20%23marketing%20sin%20hacer%20marketing%20%23ArquitectoMarketero&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7948\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/marketing-era-digital.jpg\" alt=\"marketing era digital\" width=\"1600\" height=\"1067\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/marketing-era-digital.jpg 1600w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/marketing-era-digital-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/marketing-era-digital-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/marketing-era-digital-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1600px) 100vw, 1600px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Conclusiones_necesitas_hacer_marketing\">Conclusiones: necesitas hacer marketing<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">El marketing en la profesi\u00f3n\u00a0<strong>es necesario<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Todav\u00eda existen algunos en esta profesi\u00f3n que piensan que los buenos tiempos volver\u00e1n, que esto es una crisis pasajera que est\u00e1 durando demasiado y que todo retornar\u00e1 a la normalidad. No es cierto. <strong>El mundo ha cambiado demasiado<\/strong>, las personas han cambiado demasiado y la sociedad se mueve por otros par\u00e1metros.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ahora vamos en contra del viento, as\u00ed que tenemos que remar fuerte. Debemos buscar nuestras fortalezas, el valor que podemos aportar a la sociedad en general y a nuestros clientes en particular. Quebrar la capa de ego, miedo y desconocimiento que ha cristalizado sobre nosotros y nos ha transformado en estatuas, y hacerlo con lo que mejor se nos da: <strong>creatividad<\/strong>, <strong>capacidad de trabajo<\/strong> y <strong>pasi\u00f3n<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Espero haberte concienciado, si no lo estabas ya, de la importancia del marketing en arquitectura. Ahora solamente queda ponerse a ello. \u00bfC\u00f3mo? Lo iremos viendo en los siguientes art\u00edculos de esta serie. Si no quieres perderte ninguno, puedes <strong>suscribirte<\/strong> a mi newsletter <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingmar322\/\">aqu\u00ed<\/a><\/strong> y recibirlos c\u00f3modamente en tu email.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes una gu\u00eda muy completa y recursos varios para conseguir clientes para tu estudio en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/marketing-arquitectos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>MARKETING PARA ARQUITECTOS<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Te planteo algunas preguntas: \u00bfC\u00f3mo lo ves t\u00fa? \u00bfCrees que no hemos sabido adaptarnos a los cambios en la sociedad? \u00bfNecesitamos hacer marketing? \u00bfEs el mismo marketing que har\u00edan otras empresas de servicios? \u00bfT\u00fa lo haces?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Me encantar\u00e1 leer y responder a tus comentarios, y si te ha gustado el art\u00edculo te pido que lo compartas. Es una gran ayuda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3959\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"6\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@import url(\"\/\/fonts.googleapis.com\/css?family=Nunito:400,600&subset=latin\");@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-45caf077ab5116\"] { width: 247px; display: block; margin-top: 28px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-115caf077ab529e\"] { border-radius: 2px; border-width: 0px; border-style: none; border-color: rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; min-width: 100% !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; padding: 12px 15px; text-align: center; border-radius: 0px; overflow: hidden; border: none; background-color: #db452e!important; background-image: none !important; text-shadow: none; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito; line-height: 1.2em; font-size: 18px; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05caf077ab5033\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-position: 50% 50% !important; background-attachment: scroll !important; background-repeat: no-repeat !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-35caf077ab50df\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-65caf077ab5187\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; padding-top: 35px !important; }[data-css=\"tve-u-95caf077ab522e\"] { margin-left: 0px !important; padding: 0px 10px !important; margin-bottom: -22px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { text-shadow: rgba(0, 0, 0, 0) 0px 0px 0px; font-size: 21px !important; font-family: Nunito !important; font-weight: 400 !important; }[data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] strong { font-weight: 600 !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"]:hover { text-shadow: none !important; box-shadow: none !important; }[data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { box-shadow: none; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"]:hover .tcb-button-link { background-image: none !important; background-color: #db452e!important; border-radius: 0px !important; overflow: hidden !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link span { text-transform: uppercase; font-weight: 400 !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] strong { font-weight: 600; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"]:hover [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { text-shadow: rgba(0, 0, 0, 0) 0px 0px 0px; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-75caf077ab51be\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }[data-css=\"tve-u-85caf077ab51f6\"] { font-size: 20px !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3959\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05caf077ab5033\"><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-25caf077ab50a7\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-35caf077ab50df\"><div style=\"margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-45caf077ab5116\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6811\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-plan-estrategico-mas-mejores-clientes.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-plan-estrategico-mas-mejores-clientes\" data-id=\"6811\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-55caf077ab514f\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-65caf077ab5187\"><h4 style=\"text-align: center;\" data-css=\"tve-u-75caf077ab51be\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo. Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la <span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\" data-css=\"tve-u-85caf077ab51f6\">GU\u00cdA PARA ELABORAR EL PLAN ESTRAT\u00c9GICO DE TU ESTUDIO PARA CONSEGUIR M\u00c1S Y MEJORES ENCARGOS<\/span><\/span><\/p><\/div><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-95caf077ab522e\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Difer\u00e9nciate y encuentra tu ventaja competitiva <br>para que los clientes te elijan<\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\" style=\"\" data-button-style=\"\" data-tcb_hover_state_parent=\"\" data-button-size=\"s\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingmar322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-115caf077ab529e\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\" data-tcb_hover_state_parent=\"\"><strong>\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/strong><\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Doy inicio con este art\u00edculo a la serie ArquitectoMarketero hablando del tab\u00fa del marketing para arquitectos. Los arquitectos hemos considerado tradicionalmente el marketing como innecesario en nuestro sector. Esto ya no es as\u00ed.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":2977,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4],"tags":[39,42],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El tab\u00fa del marketing en arquitectura | ARQcoaching<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Comienzo la serie #ArquitectoMarketero hablando de lo infundado de la tradicional creencia de que el marketing en arquitectura no es necesario.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/tabu-marketing-en-arquitectura\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"El tab\u00fa del marketing para arquitectos | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Comienzo la serie #ArquitectoMarketero hablando de lo infundado de la tradicional creencia de que el marketing para arquitectos no es necesario.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/marketing-para-arquitectos.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"7 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/tabu-marketing-en-arquitectura\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/marketing-para-arquitectos.jpg\",\"width\":1600,\"height\":1004,\"caption\":\"Marketing para arquitectos\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/tabu-marketing-en-arquitectura\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/tabu-marketing-en-arquitectura\/\",\"name\":\"El tab\\u00fa del marketing en arquitectura | ARQcoaching\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/tabu-marketing-en-arquitectura\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-10-10T22:03:56+00:00\",\"dateModified\":\"2019-05-11T16:16:40+00:00\",\"description\":\"Comienzo la serie #ArquitectoMarketero hablando de lo infundado de la tradicional creencia de que el marketing en arquitectura no es necesario.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/tabu-marketing-en-arquitectura\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/tabu-marketing-en-arquitectura\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/tabu-marketing-en-arquitectura\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"ArquitectoMarketero (0): EL TAB\\u00da DEL MARKETING EN ARQUITECTURA\",\"datePublished\":\"2016-10-10T22:03:56+00:00\",\"dateModified\":\"2019-05-11T16:16:40+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/tabu-marketing-en-arquitectura\/#webpage\"},\"commentCount\":9,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/tabu-marketing-en-arquitectura\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"actitud,ArquitectoMarketero\",\"articleSection\":\"marketing\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/tabu-marketing-en-arquitectura\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2978"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2978"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2978\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8131,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2978\/revisions\/8131"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2977"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2978"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2978"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2978"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}