{"id":3005,"date":"2016-10-18T00:05:48","date_gmt":"2016-10-17T22:05:48","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=3005"},"modified":"2016-10-18T00:05:48","modified_gmt":"2016-10-17T22:05:48","slug":"problemas-equipos-de-trabajo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/problemas-equipos-de-trabajo\/","title":{"rendered":"5+3 PROBLEMAS LETALES EN EQUIPOS DE TRABAJO"},"content":{"rendered":"<p>Los <strong>problemas en equipos de trabajo<\/strong> est\u00e1n a la orden del d\u00eda en casi todas las organizaciones. \u00bfQu\u00e9 hace que un equipo pierda su esencia y se convierta en un simple grupo de personas trabajando en lo mismo? \u00bfCu\u00e1les son las causas para que nuestro transatl\u00e1ntico encalle y se convierta en un amasijo de hierro oxidado?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vamos a hacer un repaso sobre los problemas en equipos de trabajo m\u00e1s habituales y m\u00e1s decisivos, y veremos tambi\u00e9n de qu\u00e9 forma podemos afrontarlos y ponernos en el camino de su soluci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#5_disfunciones_en_equipos_de_trabajo_segun_Patrick_Lencioni\">5 disfunciones en equipos de trabajo seg\u00fan Patrick Lencioni<\/a><ul><li><a href=\"#___Disfuncion_1_ausencia_de_confianza\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Disfunci\u00f3n 1: ausencia de confianza<\/a><\/li><li><a href=\"#___Disfuncion_2_temor_al_conflicto\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Disfunci\u00f3n 2: temor al conflicto<\/a><\/li><li><a href=\"#___Disfuncion_3_falta_de_compromiso\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Disfunci\u00f3n 3: falta de compromiso<\/a><\/li><li><a href=\"#___Disfuncion_4_evitacion_de_responsabilidades\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Disfunci\u00f3n 4: evitaci\u00f3n de responsabilidades<\/a><\/li><li><a href=\"#___Disfuncion_5_ausencia_de_atencion_a_los_resultados\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Disfunci\u00f3n 5: ausencia de atenci\u00f3n a los resultados<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#Otros_problemas_en_equipos_de_trabajo\">Otros problemas en equipos de trabajo<\/a><ul><li><a href=\"#___Problemas_en_equipos_de_trabajo_relacionados_con_los_egos\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Problemas en equipos de trabajo relacionados con los egos<\/a><\/li><li><a href=\"#___Problemas_en_equipos_de_trabajo_relacionados_con_el_liderazgo\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Problemas en equipos de trabajo relacionados con el liderazgo<\/a><\/li><li><a href=\"#___Problemas_en_equipos_de_trabajo_relacionados_con_la_comunicacion\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Problemas en equipos de trabajo relacionados con la comunicaci\u00f3n<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#Preparacion_para_trabajar_en_equipo\">Preparaci\u00f3n para trabajar en equipo<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<div style=\"text-align: justify;\"><\/div>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-3009\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/problemas-en-equipos-barco-varado.jpg\" alt=\"Problemas en equipos de trabajo\" width=\"1200\" height=\"804\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/problemas-en-equipos-barco-varado.jpg 640w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/problemas-en-equipos-barco-varado-300x201.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"5_disfunciones_en_equipos_de_trabajo_segun_Patrick_Lencioni\">5 disfunciones en equipos de trabajo seg\u00fan Patrick Lencioni<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">La diferencia entre un equipo bien engrasado y otro que no lo est\u00e1 se muestra de manera palpable en los <strong>resultados<\/strong> que se obtienen en su desempe\u00f1o y en un aspecto decisivo en cualquier organizaci\u00f3n humana: el <strong>ambiente de trabajo<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Patrick Lencioni, en su libro \u201cLas cinco disfunciones de un equipo\u201d, que te recomiendo leer, habla de cinco disfunciones graves que est\u00e1n en la base del fracaso en el trabajo en equipo. Vamos a verlas y a\u00f1adir\u00e9 luego algunas m\u00e1s.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"___Disfuncion_1_ausencia_de_confianza\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Disfunci\u00f3n 1: ausencia de confianza<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">La falta de confianza entre los miembros del equipo nace fundamentalmente de su <strong>temor a ser vulnerables<\/strong> ante los dem\u00e1s. A veces las personas no son capaces de aceptar errores o debilidades y abrirse, y es realmente dif\u00edcil construir confianza en ese contexto. Es comprensible, especialmente cuando los miembros del equipo no se conocen demasiado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para fomentar la confianza, intentaremos <strong>poner de manifiesto<\/strong> este problema como algo natural y consustancial a la naturaleza humana. De esto modo, la <strong>relativizaremos<\/strong>. El humor nos puede ayudar bastante. Trataremos de buscar a qu\u00e9 se debe la imposibilidad de compartir. Qu\u00e9 es lo que no nos atrevemos a dejar ver a los dem\u00e1s y por qu\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es muy importante trabajar la <strong>conexi\u00f3n emocional<\/strong> de los miembros del equipo y la <strong>empat\u00eda<\/strong> para lograr el grado suficiente de confianza. No se trata de compartir todas nuestras vidas, pero s\u00ed de poder saber qu\u00e9 esperar de los dem\u00e1s en el plano laboral.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Seguramente, nos llevaremos una sorpresa al ver que todos tenemos miedos, dudas e imperfecciones, y al ver que el grupo nos apoya y nos ayuda a superarnos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fproblemas-equipos-de-trabajo%2F&#038;text=En%20equipos%20de%20trabajo%2C%20es%20fundamental%20la%20conexi%C3%B3n%20emocional%20para%20lograr%20confianza%20%23TrabajoEnEquipo%20%23coaching&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">En equipos de trabajo, es fundamental la conexi\u00f3n emocional para lograr confianza #TrabajoEnEquipo #coaching <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fproblemas-equipos-de-trabajo%2F&#038;text=En%20equipos%20de%20trabajo%2C%20es%20fundamental%20la%20conexi%C3%B3n%20emocional%20para%20lograr%20confianza%20%23TrabajoEnEquipo%20%23coaching&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"___Disfuncion_2_temor_al_conflicto\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Disfunci\u00f3n 2: temor al conflicto<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">El temor al conflicto es una consecuencia grave de la ausencia de confianza.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los miembros del equipo no son capaces de <strong>debatir<\/strong>, <strong>discutir<\/strong> y <strong>proponer sin miedo<\/strong>, puesto que temen una mala reacci\u00f3n del resto en forma de ataque o susceptibilidad.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si cuando pongo mi opini\u00f3n de manifiesto obtengo respuestas agresivas o hay alguien que se siente desproporcionadamente herido, acabar\u00e9 por no decir nada.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Al final, lo que ocurre es que se tiende a un <strong>estado artificial de cohesi\u00f3n<\/strong>, en el cual las opiniones del l\u00edder o de alg\u00fan miembro especialmente proactivo son secundadas sin pensar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9ste es uno de los problemas en equipos m\u00e1s graves, puesto que destruye la creatividad, la b\u00fasqueda de alternativas y la posibilidad de mostrar talento. Conduce a la <strong>mediocridad<\/strong>. Se desaprovechan claramente los recursos del equipo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Imag\u00ednate encarar un nuevo proyecto en el estudio y quedarte directamente con la idea que propone una persona sin discutirla, sin filtrarla, sin comparar con las de los dem\u00e1s, sin aportaciones. Imag\u00ednate callarte incluso sabiendo que algo no funciona en esa idea. Estas cosas pasan por el temor al conflicto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La soluci\u00f3n a esta disfunci\u00f3n pasa por la <strong>toma de conciencia<\/strong> de la misma. \u00bfEstamos en un estado de complacencia? \u00bfObtenemos el m\u00e1ximo de nuestro potencial?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cuando en las reuniones hay miembros que se callan lo que opinan, o que asumen de manera expl\u00edcita limitaciones claras del propio equipo, tenemos signos claros de la existencia de esta falsa armon\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un ejemplo: una sesi\u00f3n de trabajo en equipo en la que se utilizaba el humor constantemente para enmascarar ese estado de complacencia en la limitaci\u00f3n: \u201c<em>\u00a1Qu\u00e9 cutres somos, ja, ja!<\/em>\u201d.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En el momento en que detectamos esto, hay que ponerlo de manifiesto y ser capaces de expresar nuestra visi\u00f3n. Lo haremos siempre teniendo en cuenta que <strong>cualquier opini\u00f3n es v\u00e1lida<\/strong>, aunque al final sea desechada. No pasa nada por proponer cosas que aparentemente no sirvan.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En realidad, todo cuenta para llegar a la buena soluci\u00f3n, incluso los caminos que descartamos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fproblemas-equipos-de-trabajo%2F&#038;text=Todo%20cuenta%20para%20llegar%20a%20la%20buena%20soluci%C3%B3n%2C%20incluso%20los%20caminos%20que%20descartamos%20%23TrabajoEnEquipo%20%23coaching&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Todo cuenta para llegar a la buena soluci\u00f3n, incluso los caminos que descartamos #TrabajoEnEquipo #coaching <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fproblemas-equipos-de-trabajo%2F&#038;text=Todo%20cuenta%20para%20llegar%20a%20la%20buena%20soluci%C3%B3n%2C%20incluso%20los%20caminos%20que%20descartamos%20%23TrabajoEnEquipo%20%23coaching&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3008\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/equipo-de-trabajo.jpg\" alt=\"Equipos de trabajo\" width=\"1920\" height=\"660\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/equipo-de-trabajo.jpg 1920w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/equipo-de-trabajo-300x103.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/equipo-de-trabajo-768x264.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/equipo-de-trabajo-1024x352.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"___Disfuncion_3_falta_de_compromiso\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Disfunci\u00f3n 3: falta de compromiso<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">El temor al conflicto refuerza el problema de la falta de compromiso.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como no digo mi opini\u00f3n y no se debate lo que se propone, sino que se acepta falsamente, luego ser\u00e1 realmente dif\u00edcil que me comprometa con lo decidido, porque <strong>no acabo de creer en ello<\/strong>. Fingimos estar de acuerdo en las reuniones, pero no es verdad.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por ejemplo: he aceptado mansamente la innovadora idea de situar exento el bloque quir\u00fargico del hospital que estamos dise\u00f1ando. No creo en ella, porque conozco la arquitectura hospitalaria y s\u00e9 que eso no funciona. Sin embargo, no he mostrado mi opini\u00f3n para evitar el conflicto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Me ha tocado en el reparto de tareas dise\u00f1ar con detalle este bloque quir\u00fargico, pero como no estoy de acuerdo con la idea de que funcione exento, lo har\u00e9 de cualquier manera. No me implicar\u00e9. Total, no va a funcionar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cumplir\u00e9 con el encargo <strong>a m\u00ednimos<\/strong> para que nadie pueda decirme nada, y poco m\u00e1s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Confrontar las distintas opiniones de los miembros del equipo es necesario. De este modo, hallaremos <strong>puntos en com\u00fan<\/strong> y soluciones que sean las mejores para el equipo. Los integrantes ser\u00e1n conscientes de ello y, consecuentemente, se implicar\u00e1n m\u00e1s. Su nivel de compromiso subir\u00e1, porque creer\u00e1n en gran medida en el camino tomado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s, como existir\u00e1 confianza, en el momento en que el nivel de compromiso de alg\u00fan miembro descienda, podremos se\u00f1alarlo sin grandes dramas para intentar corregirlo.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"___Disfuncion_4_evitacion_de_responsabilidades\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Disfunci\u00f3n 4: evitaci\u00f3n de responsabilidades<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">La falta de compromiso lleva a la evitaci\u00f3n de las responsabilidades y a <strong>no se\u00f1alar<\/strong> las de los dem\u00e1s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como los integrantes del equipo no se comprometen de manera inequ\u00edvoca con un plan de acci\u00f3n, suele ser dif\u00edcil que pongan de manifiesto alguna situaci\u00f3n que sea contraproducente para el bien del equipo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si <strong>no me creo lo que hago<\/strong>, \u00bfc\u00f3mo voy a llamarle la atenci\u00f3n a mi compa\u00f1ero por hacer algo mal? \u00bfC\u00f3mo voy a responsabilizarme de la marcha del equipo? \u00bfQui\u00e9n soy yo para decirle nada a nadie?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En el ejemplo, en la mesa de al lado se est\u00e1 dise\u00f1ando la planta de hospitalizaci\u00f3n tipo del hospital. Yo veo cosas que no considero correctas. De todos modos, \u00bfc\u00f3mo voy a decir algo? Mi bloque quir\u00fargico tampoco va a funcionar y me he sometido al plan de acci\u00f3n sin ning\u00fan convencimiento.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Todas las disfunciones anteriormente expuestas est\u00e1n cristalizando aqu\u00ed en uno de los grandes problemas en equipos de trabajo. Nuevamente, necesitamos <strong>confianza<\/strong> para poder expresar lo que sea necesario sin temor, e <strong>implicaci\u00f3n<\/strong> para asumir nuestra responsabilidad.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"___Disfuncion_5_ausencia_de_atencion_a_los_resultados\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Disfunci\u00f3n 5: ausencia de atenci\u00f3n a los resultados<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">La incapacidad para asumir y se\u00f1alar responsabilidades hace que no se preste atenci\u00f3n a los resultados del equipo, que son los que verdaderamente importan. Los miembros del equipo se centran m\u00e1s en su desempe\u00f1o individual, en <strong>\u201ccumplir\u201d<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es posible que algunos piensen que les da igual c\u00f3mo vaya el equipo, mientras puedan conseguir reconocimiento, desarrollo profesional o satisfacci\u00f3n de su ego.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Algunos otros pensar\u00e1n que \u201chaciendo su parte\u201d ya han cumplido. En cualquier caso, esta <strong>p\u00e9rdida del foco<\/strong>, del sentido \u00faltimo del trabajo del equipo, es muy da\u00f1ina.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3011\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/problemas-en-equipos-p\u00e9rdida-del-foco.jpeg\" alt=\"Problemas en equipos de trabajo\" width=\"3840\" height=\"2560\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/problemas-en-equipos-p\u00e9rdida-del-foco.jpeg 3840w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/problemas-en-equipos-p\u00e9rdida-del-foco-300x200.jpeg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/problemas-en-equipos-p\u00e9rdida-del-foco-768x512.jpeg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/problemas-en-equipos-p\u00e9rdida-del-foco-1024x683.jpeg 1024w\" sizes=\"(max-width: 3840px) 100vw, 3840px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En el ejemplo del hospital, tratar\u00e9 de cubrir el expediente solucionando mi bloque quir\u00fargico como pueda, porque es mi parte, y no prestar\u00e9 atenci\u00f3n al resultado global del edificio.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Todas las disfunciones anteriores me han llevado a no creer en lo que estoy haciendo, a no responsabilizarme de ello ni comprometerme, a no manifestarlo y a desconectarme de lo que est\u00e1n haciendo mis compa\u00f1eros.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para solucionar esta disfunci\u00f3n, no queda m\u00e1s remedio que solventar <strong>las cuatro anteriores<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como hemos ido viendo, cada una de las disfunciones que apunta Lencioni es generadora de las que vienen despu\u00e9s. Es importante, pues, empezar por el principio, por lograr la <strong>confianza<\/strong> entre los miembros del equipo como base para trabajar todos los aspectos que emanan de ella.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En cualquier caso, con la confianza no es suficiente, hay m\u00e1s elementos disruptores.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Otros_problemas_en_equipos_de_trabajo\">Otros problemas en equipos de trabajo<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vamos a se\u00f1alar otra serie de problemas que, si bien podr\u00edan estar englobados en las anteriores disfunciones, merecen consideraci\u00f3n aparte.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"___Problemas_en_equipos_de_trabajo_relacionados_con_los_egos\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Problemas en equipos de trabajo relacionados con los egos<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cuando formamos parte de un equipo de trabajo, debemos ser conscientes de que somos una <strong>c\u00e9lula de un sistema<\/strong>, y de que nuestro \u00e9xito o fracaso va unido al \u00e9xito o fracaso del equipo. Es importante que nuestro prop\u00f3sito personal est\u00e9 alineado con el del equipo para que podamos mantener el foco en los objetivos generales.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fproblemas-equipos-de-trabajo%2F&#038;text=Nuestro%20%C3%A9xito%20o%20fracaso%20va%20unido%20al%20%C3%A9xito%20o%20fracaso%20del%20equipo%20%23TrabajoEnEquipo%20%23coaching&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Nuestro \u00e9xito o fracaso va unido al \u00e9xito o fracaso del equipo #TrabajoEnEquipo #coaching <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fproblemas-equipos-de-trabajo%2F&#038;text=Nuestro%20%C3%A9xito%20o%20fracaso%20va%20unido%20al%20%C3%A9xito%20o%20fracaso%20del%20equipo%20%23TrabajoEnEquipo%20%23coaching&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A veces, esto se ve dificultado por el <strong>ego<\/strong> de alguno de los miembros.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tal vez alguna persona tenga como \u00fanico inter\u00e9s subir puestos en la escala laboral y desarrollarse profesionalmente. O puede que su ego le impulse a querer destacar m\u00e1s que los dem\u00e1s. O tal vez se vea superior en algunos aspectos al resto, y esto le lleve a no respetarlos y no comprometerse.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Existe un dicho muy utilizado en el mundo anglosaj\u00f3n. Ellos dicen que <em>There\u2019s no \u201cI\u201d in \u201cTEAM\u201d<\/em>. As\u00ed es, los intereses individuales est\u00e1n subordinados a los del equipo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cuentan que Dean Smith, el legendario entrenador de baloncesto de la universidad de North Carolina, fue el que ense\u00f1\u00f3 el verdadero esp\u00edritu del baloncesto como juego de equipo a <strong>Michael Jordan<\/strong>. Jordan ya era muy bueno cuando entr\u00f3 en la universidad, pero Smith le dijo aquello de que \u201c<em>si no pasas el bal\u00f3n, no puedes jugar a esto<\/em>\u201d. Y vaya si dio resultado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La <strong>competitividad mal entendida<\/strong> entre miembros de un equipo de trabajo tambi\u00e9n es un problema derivado del ego. Puede llegar a ser \u00fatil bien planteada, como reto o una especie de gamificaci\u00f3n, pero en el momento en que empieza a despertar hostilidades y hermetismo entre personas, se convierte en perjudicial.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"___Problemas_en_equipos_de_trabajo_relacionados_con_el_liderazgo\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Problemas en equipos de trabajo relacionados con el liderazgo<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ya hablamos de algunos problemas en equipos de trabajo desde el punto de vista del liderazgo en <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/liderazgo-arquitectos-lider-coach\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>este art\u00edculo<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El l\u00edder que <strong>marca muy de cerca<\/strong> a los miembros de su equipo no les deja espacio, y les obliga a pedir supervisi\u00f3n para todo. Acaba ahogando los talentos de esas personas y perdiendo gran parte del potencial del grupo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El funcionamiento se vuelve tedioso, lento y lleno de cuellos de botella. Los miembros del equipo pierden confianza y no aprenden, porque no se retan a s\u00ed mismos. El l\u00edder acaba volvi\u00e9ndose <strong>imprescindible<\/strong>, de manera que en caso de ausencia por cualquier motivo, el equipo no puede funcionar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n est\u00e1 relacionada con el liderazgo la <strong>falta de definici\u00f3n del objetivo<\/strong> com\u00fan y de c\u00f3mo ese objetivo beneficia a todos. \u00c9ste es uno de los problemas en equipos m\u00e1s habituales. Y no s\u00f3lo se trata de definir el objetivo y sus implicaciones, tambi\u00e9n la estrategia a seguir para alcanzarlos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cada miembro de un equipo de trabajo deber\u00eda saber por qu\u00e9 hace las cosas, qu\u00e9 lugar tiene cada acci\u00f3n en la estrategia general y qu\u00e9 se espera conseguir. Sentirse parte de algo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una persona que trabaja sin ning\u00fan prop\u00f3sito claro, que va con orejeras, con visi\u00f3n de t\u00fanel, acaba desmotivada y desaprovechando oportunidades para aportar cosas nuevas.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"___Problemas_en_equipos_de_trabajo_relacionados_con_la_comunicacion\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Problemas en equipos de trabajo relacionados con la comunicaci\u00f3n<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">La comunicaci\u00f3n entre los miembros de un equipo es el veh\u00edculo para solucionar las dificultades que puedan surgir, pero tambi\u00e9n puede ser un <strong>problema en s\u00ed misma<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ya hemos hablado de los efectos devastadores de la falta de comunicaci\u00f3n, que suele provenir de la ausencia de confianza entre los miembros. Tambi\u00e9n puede suceder que exista comunicaci\u00f3n pero que no se produzca de manera adecuada.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-3010\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/problemas-en-equipos-comunicaci\u00f3n.jpg\" alt=\"Problemas en equipos de trabajo\" width=\"1201\" height=\"689\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/problemas-en-equipos-comunicaci\u00f3n.jpg 460w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/problemas-en-equipos-comunicaci\u00f3n-300x172.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 1201px) 100vw, 1201px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un ejemplo es la <strong>cr\u00edtica mal practicada<\/strong>. La cr\u00edtica debe ser constructiva, evitando culpabilizar a la persona y centr\u00e1ndose en el objeto. Centrarse en el \u201chacer\u201d y no en el \u201cser\u201d. Criticaremos el acto criticable, pero no las cualidades de la persona que lo ha hecho. Las generalizaciones del tipo \u201cnunca lo haces bien\u201d o \u201ctodo lo haces igual de mal\u201d deben evitarse.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fproblemas-equipos-de-trabajo%2F&#038;text=La%20cr%C3%ADtica%20debe%20evitar%20culpabilizar%20a%20la%20persona%20y%20centrarse%20en%20el%20objeto%20%23TrabajoEnEquipo%20%23coaching&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">La cr\u00edtica debe evitar culpabilizar a la persona y centrarse en el objeto #TrabajoEnEquipo #coaching <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fproblemas-equipos-de-trabajo%2F&#038;text=La%20cr%C3%ADtica%20debe%20evitar%20culpabilizar%20a%20la%20persona%20y%20centrarse%20en%20el%20objeto%20%23TrabajoEnEquipo%20%23coaching&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esto es especialmente importante en el caso del l\u00edder. Una de sus principales funciones es dar <strong>feedback<\/strong> a los miembros del equipo acerca de su trabajo, y esto debe hacerse de manera adecuada. Adem\u00e1s, hay que elegir el momento (evitando instantes emocionalmente intensos) y el tono.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El feedback deber\u00eda ser un intercambio positivo, una oportunidad de mejora y aprendizaje.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Del mismo modo, cuando se hace un buen trabajo es muy positivo <strong>reconocerlo<\/strong>, incluso aunque sea redundante. Esto tiene un efecto motivador. Ayuda a la persona a saber que va en la buena direcci\u00f3n y marca un camino al resto de compa\u00f1eros.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es importante que el equipo conozca los resultados positivos de sus acciones en el objetivo final perseguido. De esta forma habr\u00e1 m\u00e1s implicaci\u00f3n.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Preparacion_para_trabajar_en_equipo\">Preparaci\u00f3n para trabajar en equipo<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">A veces, simplemente, los problemas en equipos de trabajo aparecen como consecuencia de la <strong>falta de preparaci\u00f3n<\/strong> y entrenamiento de sus miembros para el trabajo en equipo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9stos deber\u00e1n ir aprendiendo y habituarse a formar parte de un sistema con sus reglas, y entender que sus actos individuales tienen implicaciones en el conjunto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como he comentado m\u00e1s arriba, la <strong>conexi\u00f3n emocional<\/strong> entre los miembros del equipo es fundamental. Nunca ser\u00e1 demasiado el tiempo ni demasiada la energ\u00eda que se inviertan para mejorarla.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Eliminar rencillas, buscar puntos en com\u00fan y, sobre todo, comprenderse como personas, har\u00e1 que la comunicaci\u00f3n y el respeto sean mucho m\u00e1s f\u00e1ciles.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El papel del <strong>l\u00edder<\/strong> es decisivo. Muchas veces los equipos son fiel reflejo de la personalidad de su l\u00edder.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nunca ser\u00e1n tampoco excesivos los recursos que el l\u00edder emplee para ayudar a la definici\u00f3n de la <strong>cultura de equipo<\/strong>, esa personalidad y valores que se transmiten a los nuevos miembros que se incorporan y que son el alma del sistema. Porque s\u00ed, el equipo tiene identidad propia m\u00e1s all\u00e1 de las personalidades de sus integrantes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes muchos contenidos, herramientas y posts para mejorar tu trabajo en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestion-estudio-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>GESTI\u00d3N DEL ESTUDIO DE ARQUITECTURA<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfFormas parte de un equipo? \u00bfDetectas en \u00e9l alguno de los problemas mencionados en el art\u00edculo? \u00bfTe has visto en situaciones en las que estos problemas no permit\u00edan al equipo avanzar? Como l\u00edder, \u00bfcuidas de tu equipo?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ahora me gustar\u00eda que me dejaras un comentario aqu\u00ed abajo. Si te ha gustado el art\u00edculo y lo compartes, te lo agradecer\u00e9 much\u00edsimo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3977\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"7\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@import url(\"\/\/fonts.googleapis.com\/css?family=Nunito:400,800,600&subset=latin\");@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65d6174f3ebf78\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105d6174f3ebf7c\"] { border-top-left-radius: 2px; border-top-right-radius: 2px; border-bottom-right-radius: 2px; border-bottom-left-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; display: block; max-width: 100%; width: 100%; min-width: 100% !important; }[data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; padding: 12px 15px; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; line-height: 1.2em; font-size: 18px; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35d6174f3ebf75\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05d6174f3ebf70\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35d6174f3ebf75\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35d6174f3ebf75\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15d6174f3ebf73\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45d6174f3ebf76\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75d6174f3ebf79\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55d6174f3ebf77\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85d6174f3ebf7a\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25d6174f3ebf74\"] { color: #db452e!important; font-size: 28px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115d6174f3ebf7d\"] { font-size: 24px !important; font-family: Nunito !important; font-weight: 400 !important; }[data-css=\"tve-u-115d6174f3ebf7d\"] strong { font-weight: 800 !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3977\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05d6174f3ebf70\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15d6174f3ebf73\" data-tag=\"h4\"><h4 data-css=\"tve-u-25d6174f3ebf74\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35d6174f3ebf75\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45d6174f3ebf76\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55d6174f3ebf77\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65d6174f3ebf78\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-8820\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-hoja-excel-c\u00e1lculo-honorarios.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-hoja-excel-c\u00e1lculo-honorarios\" data-id=\"8820\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75d6174f3ebf79\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85d6174f3ebf7a\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">HOJA EXCEL PARA EL C\u00c1LCULO DE HONORARIOS<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\" style=\"\" data-button-size=\"s\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingest322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105d6174f3ebf7c\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115d6174f3ebf7d\">\u00a1DAME LA HOJA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Los problemas en equipos de trabajo est\u00e1n a la orden del d\u00eda. Te presento los m\u00e1s da\u00f1inos que a la vez son los m\u00e1s comunes, teniendo en cuenta que acaban siendo letales para el equipo, y te muestro c\u00f3mo tomar el camino para evitarlos.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":3009,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[9],"tags":[8,10,13],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>5+3 problemas letales en equipos de trabajo | ARQcoaching<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Los problemas en equipos de trabajo est\u00e1n a la orden del d\u00eda. Te presento los m\u00e1s da\u00f1inos y comunes, y te muestro c\u00f3mo tomar el camino para evitarlos.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/problemas-equipos-de-trabajo\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"5+3 problemas letales en equipos de trabajo | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Los problemas en equipos de trabajo est\u00e1n a la orden del d\u00eda. Te presento los m\u00e1s da\u00f1inos y comunes, y te muestro c\u00f3mo tomar el camino para evitarlos.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/problemas-en-equipos-barco-varado.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"11 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/problemas-equipos-de-trabajo\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/problemas-en-equipos-barco-varado.jpg\",\"width\":640,\"height\":429,\"caption\":\"Problemas en equipos de trabajo\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/problemas-equipos-de-trabajo\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/problemas-equipos-de-trabajo\/\",\"name\":\"5+3 problemas letales en equipos de trabajo | ARQcoaching\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/problemas-equipos-de-trabajo\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-10-17T22:05:48+00:00\",\"dateModified\":\"2016-10-17T22:05:48+00:00\",\"description\":\"Los problemas en equipos de trabajo est\\u00e1n a la orden del d\\u00eda. Te presento los m\\u00e1s da\\u00f1inos y comunes, y te muestro c\\u00f3mo tomar el camino para evitarlos.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/problemas-equipos-de-trabajo\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/problemas-equipos-de-trabajo\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/problemas-equipos-de-trabajo\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"5+3 PROBLEMAS LETALES EN EQUIPOS DE TRABAJO\",\"datePublished\":\"2016-10-17T22:05:48+00:00\",\"dateModified\":\"2016-10-17T22:05:48+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/problemas-equipos-de-trabajo\/#webpage\"},\"commentCount\":2,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/problemas-equipos-de-trabajo\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"equipos,feedback,liderazgo\",\"articleSection\":\"estudio\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/problemas-equipos-de-trabajo\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3005"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3005"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3005\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3009"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3005"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3005"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3005"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}