{"id":3037,"date":"2016-10-25T00:05:04","date_gmt":"2016-10-24T22:05:04","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=3037"},"modified":"2016-10-25T00:05:04","modified_gmt":"2016-10-24T22:05:04","slug":"propuesta-de-valor-del-arquitecto","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/propuesta-de-valor-del-arquitecto\/","title":{"rendered":"ArquitectoMarketero (1): LA PROPUESTA DE VALOR DEL ARQUITECTO"},"content":{"rendered":"<p>Tras el <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/tabu-marketing-para-arquitectos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">art\u00edculo (0)<\/a><\/strong> de esta serie ArquitectoMarketero, en el cual te convenc\u00ed (espero) de la necesidad de hacer marketing si quieres llevar a cabo una actividad profesional en el mundo de la arquitectura, abordamos ahora el <strong>aspecto clave y generador<\/strong> del modelo de negocio y estrategia de marketing: la propuesta de valor del arquitecto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dicen los grandes gur\u00fas del marketing que esta propuesta debe ser \u00fanica. Bueno, idealmente s\u00ed, pero a veces no lo es del todo y tambi\u00e9n funciona. S\u00ed es cierto que cuanto m\u00e1s diferente se perciba, m\u00e1s visibilidad y posibilidades de venta tendr\u00e1s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vamos a analizar la propuesta de valor del arquitecto, qu\u00e9 es, c\u00f3mo llegar a ella y c\u00f3mo determina toda la estrategia para obtener m\u00e1s y mejores encargos. En suma, vamos a responder en pocas l\u00edneas a la pregunta: <strong>\u00bfQu\u00e9 vendo y a qui\u00e9n?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Que_es_la_propuesta_de_valor_del_arquitecto\">\u00bfQu\u00e9 es la propuesta de valor del arquitecto?<\/a><\/li><li><a href=\"#Especializacion\">Especializaci\u00f3n<\/a><\/li><li><a href=\"#Valor_diferencial\">Valor diferencial<\/a><ul><li><a href=\"#___Todos_podemos_encontrar_nuestro_valor_diferencial\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Todos podemos encontrar nuestro valor diferencial<\/a><\/li><li><a href=\"#___Encontrar_tu_valor_diferencial\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Encontrar tu valor diferencial<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#Cliente_ideal\">Cliente ideal<\/a><\/li><li><a href=\"#Generacion_de_la_propuesta_de_valor_del_arquitecto\">Generaci\u00f3n de la propuesta de valor del arquitecto<\/a><\/li><li><a href=\"#Formulacion_de_la_propuesta_de_valor_del_arquitecto\">Formulaci\u00f3n de la propuesta de valor del arquitecto<\/a><\/li><li><a href=\"#Sushi\">Sushi<\/a><\/li><li><a href=\"#Que_has_conseguido\">\u00bfQu\u00e9 has conseguido?<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Que_es_la_propuesta_de_valor_del_arquitecto\">\u00bfQu\u00e9 es la propuesta de valor del arquitecto?<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un <strong>plan de marketing<\/strong> detallado de una empresa de servicios con todos sus elementos puede tener f\u00e1cilmente 200 p\u00e1ginas, y requiere de muchos recursos para su realizaci\u00f3n. No digamos el cl\u00e1sico plan de empresa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En esta serie, voy a ser muy directo. Intentar\u00e9 que puedas llegar a conclusiones que te resulten \u00fatiles y que puedas implementar en poco tiempo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vamos a definir la propuesta de valor del arquitecto <strong>con t\u00e9rminos sencillos<\/strong>, de manera que puedas asimilar r\u00e1pidamente el concepto y ponerlo en pr\u00e1ctica ya mismo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En pocas palabras, tu <strong>propuesta de valor<\/strong> es lo\u00a0que vendes que resulta especial y diferente y que resuelve las necesidades de un tipo de cliente concreto y le aporta beneficios. Vaya, el valor que aportas a cierto cliente por ser t\u00fa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para definir la propuesta de valor del arquitecto, es fundamental estudiar estos<strong>\u00a0conceptos<\/strong>:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2022 <\/strong><\/span>Capacidad de crear valor: especializaci\u00f3n y valor diferencial.<br \/>\n<span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2022\u00a0<\/strong><\/span>Cliente ideal.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nuestra especializaci\u00f3n y valor diferencial conforman nuestra capacidad de <strong>crear valor<\/strong>, que se traduce en servicios concretos. El <strong>cliente<\/strong> es la otra pata de nuestra propuesta de valor.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpropuesta-de-valor-del-arquitecto%2F&#038;text=Tu%20capacidad%20de%20crear%20valor%20alineada%20con%20tu%20cliente%20mediante%20la%20confianza%20%23PropuestaDeValor%20%23ArquitectoMarketero&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Tu capacidad de crear valor alineada con tu cliente mediante la confianza #PropuestaDeValor #ArquitectoMarketero <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpropuesta-de-valor-del-arquitecto%2F&#038;text=Tu%20capacidad%20de%20crear%20valor%20alineada%20con%20tu%20cliente%20mediante%20la%20confianza%20%23PropuestaDeValor%20%23ArquitectoMarketero&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para definirla, trabajaremos c\u00f3mo alinear el valor que podemos ofrecer a trav\u00e9s de nuestros servicios con las necesidades, deseos y miedos de un tipo de cliente. Una vez alineados, el nexo definitivo se construir\u00e1 mediante la <strong>confianza<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Estos elementos\u00a0<strong>deben estudiarse simult\u00e1neamente<\/strong>, puesto que se complementan y definen mutuamente. Podemos partir de nuestra manera de aportar valor y buscar al cliente, o podemos partir de las necesidades del cliente y definir el valor que vamos a aportar, o ambas cosas a la vez, que ser\u00e1 lo m\u00e1s habitual.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Especializacion\">Especializaci\u00f3n<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Voy a hablar de manera muy resumida de la especializaci\u00f3n, puesto que es un tema sobre el cual he escrito de manera detallada en la <strong>Gu\u00eda para la especializaci\u00f3n en el mundo de la arquitectura<\/strong> que puedes conseguir gratuitamente d\u00e1ndote de alta en mi newsletter <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landing\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">aqu\u00ed<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3053\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/gu\u00eda-especializaci\u00f3n-del-arquitecto.jpg\" alt=\"Gu\u00eda para la especializaci\u00f3n del arquitecto\" width=\"1200\" height=\"831\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/gu\u00eda-especializaci\u00f3n-del-arquitecto.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/gu\u00eda-especializaci\u00f3n-del-arquitecto-300x208.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/gu\u00eda-especializaci\u00f3n-del-arquitecto-768x532.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/gu\u00eda-especializaci\u00f3n-del-arquitecto-1024x709.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si llegas a tu especializaci\u00f3n a trav\u00e9s de un an\u00e1lisis similar al de la Gu\u00eda, tendr\u00e1s ya analizado el punto siguiente de este art\u00edculo \u00abValor diferencial\u00bb. Si no es as\u00ed porque ya tienes tu especializaci\u00f3n, ten en cuenta que tal vez no coincida ni tenga elementos comunes con tu valor diferencial.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>La especializaci\u00f3n es necesaria<\/strong>\u00a0en el mundo de la arquitectura. Con 60.000 arquitectos colegiados en Espa\u00f1a, necesitas visibilidad y autoridad, y eso es precisamente lo que la especializaci\u00f3n te da. No existe casi mercado para los arquitectos generalistas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La mejor manera de abordar este mercado es resolviendo una <strong>necesidad muy concreta<\/strong>, de manera que quien tenga\u00a0esa necesidad acuda a ti sin pens\u00e1rselo demasiado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La especializaci\u00f3n te permite ser m\u00e1s <strong>visible<\/strong>, tener m\u00e1s <strong>autoridad<\/strong>, ser <strong>\u00fanico<\/strong> (o casi), conseguir unos <strong>honorarios decentes<\/strong> sin que te los discutan y generar <strong>ingresos tangenciales<\/strong> a tu actividad, como escribir libros o dar conferencias.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Al principio <strong>asusta<\/strong> especializarse, pero cr\u00e9eme, funciona.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para encontrar tu especializaci\u00f3n ideal, puedes considerar\u00a0<strong>tres elementos\u00a0fundamentales<\/strong>:<\/p>\n<p><strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <span style=\"color: #A20003;\">\u2022\u00a0<\/span><\/strong>Lo que te gusta hacer.<br \/>\n<strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <span style=\"color: #A20003;\">\u2022\u00a0<\/span><\/strong>Aqu\u00e9llo que haces mejor que el resto.<br \/>\n<strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <span style=\"color: #A20003;\">\u2022\u00a0<\/span><\/strong>Las necesidades concretas y especiales que hay en el mercado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En la Gu\u00eda te doy un m\u00e9todo para <strong>alinear las respuestas<\/strong> a estas tres preguntas y definir tu especializaci\u00f3n mediante el autoconocimiento y el an\u00e1lisis del mercado. T\u00f3mate tu tiempo, pi\u00e9nsalo.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Valor_diferencial\">Valor diferencial<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tu valor diferencial no es otra cosa que lo\u00a0que eres capaz de <strong>hacer mejor que los dem\u00e1s<\/strong>, lo que t\u00fa puedes aportar a tus clientes que te hace ser diferente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si no coincide o no tiene elementos en com\u00fan con tu especializaci\u00f3n, debes definirlo (por ejemplo, puede que tu especializaci\u00f3n sea tan com\u00fan que no aporte apenas valor diferencial).<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"___Todos_podemos_encontrar_nuestro_valor_diferencial\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Todos podemos encontrar nuestro valor diferencial<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Igual que con la especializaci\u00f3n, aqu\u00ed surge otro <strong>miedo<\/strong>. \u00bfY si no tengo nada especial? \u00bfY si no hay nada que se me d\u00e9 mejor que a los dem\u00e1s?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El sistema educativo se ha pasado muchos a\u00f1os dici\u00e9ndonos que debemos ser todos iguales, estudiar las mismas cosas, saber lo mismo y aprobar los mismos ex\u00e1menes. Como ovejas. Nadie se ha preocupado por encontrar y potenciar nuestros talentos, esto es cierto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3055\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/propuesta-de-valor-diferenciaci\u00f3n.jpg\" alt=\"Propuesta de valor y diferenciaci\u00f3n\" width=\"1200\" height=\"797\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/propuesta-de-valor-diferenciaci\u00f3n.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/propuesta-de-valor-diferenciaci\u00f3n-300x199.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/propuesta-de-valor-diferenciaci\u00f3n-768x510.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/propuesta-de-valor-diferenciaci\u00f3n-1024x680.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pero calma. Puedo decirte con toda rotundidad que todav\u00eda no me he encontrado a nadie que no tuviese nada especial que ofrecer. La cuesti\u00f3n es concretarlo y conseguir aproximarlo a lo que vas a hacer y lo que los clientes necesitan. Entonces, tendr\u00e1s tu <strong>valor diferencial<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpropuesta-de-valor-del-arquitecto%2F&#038;text=Todav%C3%ADa%20no%20he%20encontrado%20a%20nadie%20que%20no%20tuviese%20nada%20especial%20que%20ofrecer%20%23ArquitectoMarketero&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Todav\u00eda no he encontrado a nadie que no tuviese nada especial que ofrecer #ArquitectoMarketero <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpropuesta-de-valor-del-arquitecto%2F&#038;text=Todav%C3%ADa%20no%20he%20encontrado%20a%20nadie%20que%20no%20tuviese%20nada%20especial%20que%20ofrecer%20%23ArquitectoMarketero&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Busca tu <strong>talento<\/strong>, oculto o no. Puede ser algo at\u00edpico. En ese caso estar\u00e1s de suerte, ser\u00e1s todav\u00eda m\u00e1s especial. No tengas miedo a innovar, seguro que si encuentras un talento que nadie pone en pr\u00e1ctica, lo vas a poder transformar en algo con lo que ganarte la vida.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"___Encontrar_tu_valor_diferencial\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Encontrar tu valor diferencial<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si no lo tienes ya claro, una manera de encontrar ese talento es preguntar a la gente que te rodea. Tambi\u00e9n puedes hacerte t\u00fa algunas <strong>preguntas<\/strong>:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<span style=\"color: #A20003;\">\u2022\u00a0<\/span><\/strong>\u00bfQu\u00e9 cosas he hecho en el pasado que han tenido buenos resultados?<br \/>\n<strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<span style=\"color: #A20003;\">\u2022\u00a0<\/span><\/strong>Cuando he tenido \u00e9xito, \u00bfa qu\u00e9 se ha debido?<br \/>\n<strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<span style=\"color: #A20003;\">\u2022\u00a0<\/span><\/strong>\u00bfQu\u00e9 hago m\u00e1s r\u00e1pidamente y con mayor facilidad que los dem\u00e1s?<br \/>\n<strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<span style=\"color: #A20003;\">\u2022\u00a0<\/span><\/strong>\u00bfQu\u00e9 cosas hago que los dem\u00e1s no pueden hacer?<br \/>\n<strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<span style=\"color: #A20003;\">\u2022\u00a0<\/span><\/strong>Seg\u00fan los clientes que he tenido, \u00bfqu\u00e9 principales beneficios les he aportado?<br \/>\n<strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<span style=\"color: #A20003;\">\u2022\u00a0<\/span><\/strong>\u00bfEn qu\u00e9 destaco fuera del mundo de la arquitectura?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y puedes hacer un diagrama <strong>DAFO<\/strong> como el que se explica en la Gu\u00eda para la especializaci\u00f3n o en mi art\u00edculo sobre <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/4-sencillos-pasos-reinvencion-profesional\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>reinvenci\u00f3n<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Mad\u00faralo y seguro que llegas a varias ideas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a1Ah! Puedes ir pensando tambi\u00e9n en c\u00f3mo vas a <strong>defender ese valor diferencial<\/strong>. Es decir, si hay algo que te diferencia, c\u00f3mo vas a conseguir que eso sea sostenible en el tiempo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por ejemplo, si tu diferenciaci\u00f3n es que entiendes la subcultura g\u00f3tica porque formas parte de esa tribu urbana, y en consecuencia eres el m\u00e1s indicado para hacer viviendas para g\u00f3ticos, \u00bfqu\u00e9 pasar\u00e1 si surgen m\u00e1s arquitectos que tambi\u00e9n lo sean? \u00bfPodr\u00e1s mantener tu diferenciaci\u00f3n de alg\u00fan modo?<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Cliente_ideal\">Cliente ideal<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Seg\u00fan\u00a0el ABC del marketing, debes buscar tu p\u00fablico objetivo, es decir, tu cliente ideal. Tu capacidad de aportar valor de manera \u00fanica, que define tus servicios, te llevar\u00e1 a \u00e9l y viceversa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se trata de <strong>segmentar el mercado<\/strong>, de manera que te quedes con un grupo de personas que ser\u00e1n tus potenciales clientes seg\u00fan\u00a0lo que puedas ofrecer.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tus mensajes de marketing ir\u00e1n dirigidos a ese segmento que componen tus clientes ideales, as\u00ed la probabilidad de \u00e9xito ser\u00e1 mayor. Tu propuesta de valor no se perder\u00e1\u00a0en el enorme oc\u00e9ano del mercado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es importante que <strong>conozcas lo mejor posible<\/strong> a ese cliente ideal.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfQui\u00e9n es? Intenta hacerte una representaci\u00f3n desde el punto de vista social y econ\u00f3mico de tu cliente. Qu\u00e9 edad tiene, situaci\u00f3n familiar, d\u00f3nde vive, profesi\u00f3n, aficiones, poder adquisitivo\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfQu\u00e9 necesidades tiene tu cliente? \u00bfCu\u00e1les\u00a0son sus preocupaciones? \u00bfD\u00f3nde le duele? Debes estudiar sus anhelos, temores, sus necesidades emocionales, y alinearlas con tu especializaci\u00f3n y tu valor diferencial.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una herramienta muy \u00fatil para estudiar\u00a0a tu cliente ideal desde un punto de vista emocional es el Empathy Map, desarrollado por la consultora XPLANE. Tiene este aspecto:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3093\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/empathy-map.jpg\" alt=\"Empathy map del cliente del arquitecto\" width=\"1200\" height=\"900\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/empathy-map.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/empathy-map-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/empathy-map-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/empathy-map-1024x768.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como ves, si eres capaz de contestar a todas las preguntas que figuran en el Empathy Map, conocer\u00e1s bastante bien a tu cliente ideal. Con ello, tendr\u00e1s mucho m\u00e1s f\u00e1cil adecuar tus servicios a sus necesidades y chequear tu propuesta de valor.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Generacion_de_la_propuesta_de_valor_del_arquitecto\">Generaci\u00f3n de la propuesta de valor del arquitecto<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Bueno, pues ya tenemos todos los ingredientes, vamos a cocinar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como hemos visto, especializaci\u00f3n, valor diferencial y cliente ideal se definen mutuamente. Podr\u00edamos decir que son <strong>tres caras de un mismo concepto<\/strong>, y es imposible definir una sin contar con las otras dos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si te especializas en vivienda unifamiliar de nueva planta, y tu valor diferencial es que controlas mucho la filosof\u00eda Feng Shui, tu cliente ideal ser\u00e1 el que quiera hacerse una casa siguiendo sus principios. Tal vez un monje tao\u00edsta.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cuando tienes alienados\u00a0tu especializaci\u00f3n, tu valor diferencial y tu cliente ideal, pr\u00e1cticamente tienes tu propuesta de valor.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se trata ahora de acabar de definir <strong>servicios concretos<\/strong> acordes con tu especializaci\u00f3n y valor diferencial y que puedan dar soluci\u00f3n a los puntos de dolor de ese cliente ideal que has determinado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Debes plantear qu\u00e9 motiva al cliente para encargarte algo, qu\u00e9 necesidades tiene, qu\u00e9 beneficios busca y qu\u00e9 miedos tiene. Con esto, podr\u00e1s saber a d\u00f3nde dirigir tus esfuerzos\u00a0para darle una <strong>respuesta satisfactoria<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">As\u00ed, podr\u00e1s generar los servicios que constituir\u00e1n tu propuesta de valor, definiendo los <strong>beneficios<\/strong> que aportar\u00e1n al cliente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El nexo de uni\u00f3n entre t\u00fa y tu cliente es a d\u00eda de hoy en el mercado de servicios, y cada vez m\u00e1s, la <strong>confianza<\/strong>. Es la que va a hacer finalmente que tu cliente se decida por ti. Tu propuesta de valor debe incluir los elementos que fomentar\u00e1n esa confianza con el cliente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">An\u00f3talo todo: tus servicios concretos y sus caracter\u00edsticas, los beneficios que le ofreces al cliente seg\u00fan sus necesidades, c\u00f3mo generas confianza y aplacas sus miedos, qu\u00e9 mueve y detiene\u00a0al cliente.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Formulacion_de_la_propuesta_de_valor_del_arquitecto\">Formulaci\u00f3n de la propuesta de valor del arquitecto<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una vez has generado tu propuesta de valor, puedes\u00a0<strong>formularla<\/strong>, para dejarla perfectamente definida y tener un elemento tangible que puedas usar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para ello, te recomiendo escribirla en un papel. Deber\u00eda ocupar un p\u00e1rrafo o como mucho dos, no m\u00e1s. Un <strong>ejemplo<\/strong> muy espec\u00edfico:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00abEn mi estudio Armando Casas, S.L., dise\u00f1amos casas para monjes tao\u00edstas siguiendo los principios del Feng Shui, para que puedan encontrar la calma y el equilibrio que necesitan en su vida. Somos especialistas y practicantes activos de\u00a0esta filosof\u00eda,\u00a0y sabemos conjugarla con las caracter\u00edsticas de una arquitectura moderna sin contaminar sus esencias.\u00bb<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Decimos <strong>qu\u00e9<\/strong> hacemos (dise\u00f1amos casas), <strong>para qui\u00e9n<\/strong> (monjes tao\u00edstas), con qu\u00e9 <strong>valor diferencial<\/strong> (Feng Shui), con qu\u00e9 <strong>beneficio<\/strong> fundamental para el cliente (calma y equilibrio), aportamos nuestra <strong>especializaci\u00f3n<\/strong> (Feng Shui), conexi\u00f3n emocional y <strong>confianza<\/strong> (tambi\u00e9n somos practicantes) y eliminamos el <strong>miedo<\/strong> principal del cliente (la arquitectura moderna contamina las esencias del Feng Shui).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Detr\u00e1s de esta propuesta, adem\u00e1s, subyacen <strong>valores<\/strong> que no se mencionan expl\u00edcitamente, pero que est\u00e1n ah\u00ed. Exclusividad, importancia del dise\u00f1o, aproximaci\u00f3n emocional al cliente, etc.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como ves, la formulaci\u00f3n de la propuesta de valor del arquitecto debe ser concreta, definida con los elementos que hemos analizado anteriormente, breve y f\u00e1cil de transmitir. Debe ser posible comunicarla de forma impactante y contundente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hemos generado pues\u00a0la propuesta de valor del arquitecto a partir de servicios, cliente ideal, etc., y tambi\u00e9n la hemos formulado de manera breve y condensada.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Sushi\">Sushi<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfTe gusta el sushi? Si alguna vez lo has preparado y comido, te habr\u00e1s dado cuenta de algunas cosas:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<span style=\"color: #A20003;\">\u2022\u00a0<\/span><\/strong>Se prepara a partir de ingredientes de calidad, a veces numerosos.<br \/>\n<strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<span style=\"color: #A20003;\">\u2022\u00a0<\/span><\/strong>La elaboraci\u00f3n no es r\u00e1pida ni f\u00e1cil.<br \/>\n<strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<span style=\"color: #A20003;\">\u2022\u00a0<\/span><\/strong>El resultado es de una gran sencillez, y lo que tanto te ha costado preparar se come en un suspiro.<br \/>\n<strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<span style=\"color: #A20003;\">\u2022\u00a0<\/span><\/strong>Cada pieza es un mundo de sensaciones.<br \/>\n<strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<span style=\"color: #A20003;\">\u2022\u00a0<\/span><\/strong>Puedes apreciar el matiz que aportan todos los ingredientes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>La formulaci\u00f3n de tu propuesta de valor es similar<\/strong> (que no me maten los gur\u00fas del marketing por esta met\u00e1fora). Se conforma en base a tus ingredientes de calidad, se elabora con tiempo y con detalle, resulta sencilla, directa y r\u00e1pida de transmitir, pero debe contener todos los matices del valor que aportas y ser memorable.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpropuesta-de-valor-del-arquitecto%2F&#038;text=Tu%20%23PropuestaDeValor%20es%20condensada%20y%20llena%20de%20matices%2C%20como%20una%20pieza%20de%20sushi%20%23ArquitectoMarketero&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Tu #PropuestaDeValor es condensada y llena de matices, como una pieza de sushi #ArquitectoMarketero <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpropuesta-de-valor-del-arquitecto%2F&#038;text=Tu%20%23PropuestaDeValor%20es%20condensada%20y%20llena%20de%20matices%2C%20como%20una%20pieza%20de%20sushi%20%23ArquitectoMarketero&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Con esto te quiero decir que\u00a0<strong>la formulaci\u00f3n de tu propuesta de valor es un material muy \u00fatil<\/strong>. Cuando alguien te pregunte qu\u00e9 haces y c\u00f3mo, en lugar de todos tus ingredientes le dar\u00e1s un bocado de sushi condensado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lo podr\u00e1s utilizar en tu web, en tus charlas, en todo lo que suponga marketing. Acabar\u00e1 formando parte de tu imaginario. <strong>Se te conocer\u00e1 por ella<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s, si la has formulado\u00a0en un p\u00e1rrafo o dos que se puedan transmitir en 30 segundos, te servir\u00e1 tambi\u00e9n\u00a0de\u00a0<strong>elevator pitch<\/strong>. Ya sabes, ese discurso de ascensor f\u00e1cil y r\u00e1pido. Veremos m\u00e1s adelante para qu\u00e9 sirve.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3049\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/propuesta-de-valor-sushi.jpg\" alt=\"La propuesta de valor es como el sushi\" width=\"1600\" height=\"921\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/propuesta-de-valor-sushi.jpg 1600w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/propuesta-de-valor-sushi-300x173.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/propuesta-de-valor-sushi-768x442.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/propuesta-de-valor-sushi-1024x589.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1600px) 100vw, 1600px\" \/><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><\/h6>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Que_has_conseguido\">\u00bfQu\u00e9 has conseguido?<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ya tienes tu propuesta de valor. \u00bfEs tan importante? \u00bfQu\u00e9 has conseguido?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pues s\u00ed que es importante, porque <strong>lo m\u00e1s valioso<\/strong> de todo este proceso es que has definido y puesto negro sobre blanco las l\u00edneas principales de lo que\u00a0vendes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Todo el <strong>proceso de reflexi\u00f3n<\/strong> que has hecho por el camino es muy \u00fatil para tomar conciencia de tu lugar en el sector de la arquitectura. Esto te ayudar\u00e1\u00a0a establecer tu modelo de negocio. La propuesta de valor del arquitecto es la parte central y m\u00e1s determinante de su negocio.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s, tienes un <strong>material muy condensado y valioso<\/strong> que define lo que haces en unas pocas palabras. Si lo interiorizas, ser\u00e1 una especie de\u00a0<strong>estructura portante<\/strong> a la que podr\u00e1s volver siempre.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n\u00a0es importante que <strong>la vayas chequeando con el feedback<\/strong> que recibas de tus clientes potenciales, as\u00ed podr\u00e1s ir ajust\u00e1ndola. Esta parte es fundamental, y muchas veces se nos olvida.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ahora podr\u00e1s\u00a0pasar a acabar de definir tu modelo de negocio. Tambi\u00e9n a montar\u00a0tu plan de marketing, posicionarte, perseguir a tu cliente ideal, ganar visibilidad, comunicar, etc.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pero eso es material para pr\u00f3ximos art\u00edculos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes una gu\u00eda muy completa y recursos varios para conseguir clientes para tu estudio en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/marketing-arquitectos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>MARKETING PARA ARQUITECTOS<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfTienes clara tu propuesta de valor? \u00bfPodr\u00edas ponerte a elaborarla ya mismo? \u00bfTe atreves a poner la tuya aqu\u00ed abajo? \u00bfCrees que hay patrones que se repiten en la propuesta de valor del arquitecto?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Me encantar\u00e1 leer y responder a tus comentarios, y si te ha gustado el art\u00edculo te pido que lo compartas. Te estar\u00e9 muy agradecido.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3959\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"6\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@import url(\"\/\/fonts.googleapis.com\/css?family=Nunito:400,600&subset=latin\");@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-45caf077ab5116\"] { width: 247px; display: block; margin-top: 28px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-115caf077ab529e\"] { border-radius: 2px; border-width: 0px; border-style: none; border-color: rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; min-width: 100% !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; padding: 12px 15px; text-align: center; border-radius: 0px; overflow: hidden; border: none; background-color: #db452e!important; background-image: none !important; text-shadow: none; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito; line-height: 1.2em; font-size: 18px; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05caf077ab5033\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-position: 50% 50% !important; background-attachment: scroll !important; background-repeat: no-repeat !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-35caf077ab50df\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-65caf077ab5187\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; padding-top: 35px !important; }[data-css=\"tve-u-95caf077ab522e\"] { margin-left: 0px !important; padding: 0px 10px !important; margin-bottom: -22px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { text-shadow: rgba(0, 0, 0, 0) 0px 0px 0px; font-size: 21px !important; font-family: Nunito !important; font-weight: 400 !important; }[data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] strong { font-weight: 600 !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"]:hover { text-shadow: none !important; box-shadow: none !important; }[data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { box-shadow: none; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"]:hover .tcb-button-link { background-image: none !important; background-color: #db452e!important; border-radius: 0px !important; overflow: hidden !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link span { text-transform: uppercase; font-weight: 400 !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] strong { font-weight: 600; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"]:hover [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { text-shadow: rgba(0, 0, 0, 0) 0px 0px 0px; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-75caf077ab51be\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }[data-css=\"tve-u-85caf077ab51f6\"] { font-size: 20px !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3959\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05caf077ab5033\"><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-25caf077ab50a7\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-35caf077ab50df\"><div style=\"margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-45caf077ab5116\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6811\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-plan-estrategico-mas-mejores-clientes.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-plan-estrategico-mas-mejores-clientes\" data-id=\"6811\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-55caf077ab514f\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-65caf077ab5187\"><h4 style=\"text-align: center;\" data-css=\"tve-u-75caf077ab51be\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo. Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la <span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\" data-css=\"tve-u-85caf077ab51f6\">GU\u00cdA PARA ELABORAR EL PLAN ESTRAT\u00c9GICO DE TU ESTUDIO PARA CONSEGUIR M\u00c1S Y MEJORES ENCARGOS<\/span><\/span><\/p><\/div><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-95caf077ab522e\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Difer\u00e9nciate y encuentra tu ventaja competitiva <br>para que los clientes te elijan<\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\" style=\"\" data-button-style=\"\" data-tcb_hover_state_parent=\"\" data-button-size=\"s\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingmar322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-115caf077ab529e\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\" data-tcb_hover_state_parent=\"\"><strong>\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/strong><\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Siguiendo con la serie ArquitectoMarketero, hablamos en este art\u00edculo de c\u00f3mo dise\u00f1ar la propuesta de valor del arquitecto. \u00c9ste es el elemento clave y generador de tu modelo de negocio y tu estrategia de marketing. Vale la pena dedicarle tiempo.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":3049,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4],"tags":[42,43,44,45,46],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La propuesta de valor del arquitecto | ARQcoaching<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La propuesta de valor del arquitecto es el elemento clave y generador de toda la estrategia de marketing. Te doy indicaciones para generarla y formularla.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/propuesta-de-valor-del-arquitecto\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"La propuesta de valor del arquitecto | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"La propuesta de valor del arquitecto es el elemento clave y generador de toda la estrategia de marketing. Te doy indicaciones para generarla y formularla.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/propuesta-de-valor-sushi.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"11 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/propuesta-de-valor-del-arquitecto\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/propuesta-de-valor-sushi.jpg\",\"width\":1600,\"height\":921,\"caption\":\"La propuesta de valor del arquitecto\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/propuesta-de-valor-del-arquitecto\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/propuesta-de-valor-del-arquitecto\/\",\"name\":\"La propuesta de valor del arquitecto | ARQcoaching\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/propuesta-de-valor-del-arquitecto\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-10-24T22:05:04+00:00\",\"dateModified\":\"2016-10-24T22:05:04+00:00\",\"description\":\"La propuesta de valor del arquitecto es el elemento clave y generador de toda la estrategia de marketing. Te doy indicaciones para generarla y formularla.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/propuesta-de-valor-del-arquitecto\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/propuesta-de-valor-del-arquitecto\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/propuesta-de-valor-del-arquitecto\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"ArquitectoMarketero (1): LA PROPUESTA DE VALOR DEL ARQUITECTO\",\"datePublished\":\"2016-10-24T22:05:04+00:00\",\"dateModified\":\"2016-10-24T22:05:04+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/propuesta-de-valor-del-arquitecto\/#webpage\"},\"commentCount\":15,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/propuesta-de-valor-del-arquitecto\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"ArquitectoMarketero,cliente ideal,especializaci\\u00f3n,propuesta de valor,valor diferencial\",\"articleSection\":\"marketing\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/propuesta-de-valor-del-arquitecto\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3037"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3037"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3037\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3049"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3037"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3037"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3037"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}