{"id":3119,"date":"2016-11-01T02:34:27","date_gmt":"2016-11-01T00:34:27","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=3119"},"modified":"2019-08-06T23:33:02","modified_gmt":"2019-08-06T21:33:02","slug":"elevator-pitch-de-un-arquitecto-en-paro","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/elevator-pitch-de-un-arquitecto-en-paro\/","title":{"rendered":"EL ELEVATOR PITCH DE UN ARQUITECTO EN PARO"},"content":{"rendered":"<p>\u00bfC\u00f3mo deber\u00eda ser el <strong>elevator pitch de un arquitecto en paro<\/strong>? \u00bfQu\u00e9 decir en ese momento en el que surge una oportunidad para encontrar un trabajo a trav\u00e9s del networking? \u00bfC\u00f3mo transmitimos de manera convincente, breve y directa lo valiosos que podemos ser para ese trabajo?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dec\u00eda Winston Churchill que \u201c<em>Llevo toda la ma\u00f1ana ensayando las frases que improvisar\u00e9 esta noche<\/em>\u201d. Eso es lo que vamos a hacer.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Te voy a dar algunas <strong>herramientas<\/strong> para que prepares tu elevator pitch, de manera que pase a formar parte de tu <strong>identidad empleable<\/strong> y te ayude en tu <strong>b\u00fasqueda de empleo<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Que_es_el_elevator_pitch\">Qu\u00e9 es el elevator pitch<\/a><\/li><li><a href=\"#Para_que_sirve_el_elevator_pitch_de_un_arquitecto_en_paro\">Para qu\u00e9 sirve el elevator pitch de un arquitecto en paro<\/a><\/li><li><a href=\"#Caracteristicas_del_elevator_pitch_de_un_arquitecto_en_paro\">Caracter\u00edsticas del elevator pitch de un arquitecto en paro<\/a><\/li><li><a href=\"#Estructura_del_elevator_pitch_de_un_arquitecto_en_paro\">Estructura del elevator pitch de un arquitecto en paro<\/a><ul><li><a href=\"#_Quien_eres\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00bfQui\u00e9n eres?<\/a><\/li><li><a href=\"#_Que_sabes_hacer_y_como\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00bfQu\u00e9 sabes hacer y c\u00f3mo?<\/a><\/li><li><a href=\"#_Por_que_eso_es_util\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00bfPor qu\u00e9 eso es \u00fatil?<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#Algunos_ejemplos\">Algunos ejemplos<\/a><\/li><li><a href=\"#Ya_tengo_mi_elevator_pitch_como_lo_uso\">Ya tengo mi elevator pitch, \u00bfc\u00f3mo lo uso?<\/a><\/li><li><a href=\"#Justo_despues_de_mi_elevator_pitch\">Justo despu\u00e9s de mi elevator pitch<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3117\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/elevator-pitch-de-un-arquitecto.jpg\" alt=\"Elevator pitch de un arquitecto\" width=\"1200\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/elevator-pitch-de-un-arquitecto.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/elevator-pitch-de-un-arquitecto-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/elevator-pitch-de-un-arquitecto-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/elevator-pitch-de-un-arquitecto-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Que_es_el_elevator_pitch\">Qu\u00e9 es el elevator pitch<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Habl\u00e9 del elevator pitch (o elevator speech) en <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/mejora-empleabilidad-en-la-arquitectura\/\">este art\u00edculo<\/a><\/strong> sobre mejora de tu empleabilidad. Traducido, \u201c<strong>discurso de ascensor<\/strong>\u201d.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El concepto nace en el mundo anglosaj\u00f3n (como tantas otras ideas de marketing) en el contexto de los grandes eventos de networking. En ellos, los emprendedores presentaban sus ideas a los inversores para conseguir financiaci\u00f3n y respaldo para llevarlas a cabo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Popularmente, se dec\u00eda que el emprendedor deb\u00eda ser capaz de <strong>captar la atenci\u00f3n<\/strong> del inversor en el trayecto que ambos hac\u00edan en el ascensor para subir al sal\u00f3n del evento. Ese peque\u00f1o discurso es el elevator pitch.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/gananci.com\/elevator-pitch\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Aqu\u00ed<\/strong><\/a> tienes una visi\u00f3n sobre el elevator pitch utilizado en el mundo del emprendimiento.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como ves, est\u00e1 muy ligado al mundo del emprendimiento para despertar inter\u00e9s por tu proyecto, pero en este caso lo vamos a utilizar para despertar <strong>inter\u00e9s en ti como proyecto<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Felevator-pitch-de-un-arquitecto-en-paro%2F&#038;text=Utiliza%20tu%20%23ElevatorPitch%20para%20despertar%20inter%C3%A9s%20en%20ti%20como%20proyecto%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Utiliza tu #ElevatorPitch para despertar inter\u00e9s en ti como proyecto #coaching #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Felevator-pitch-de-un-arquitecto-en-paro%2F&#038;text=Utiliza%20tu%20%23ElevatorPitch%20para%20despertar%20inter%C3%A9s%20en%20ti%20como%20proyecto%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El elevator pitch de un arquitecto en paro es una <strong>versi\u00f3n condensada de su relato personal<\/strong>, un componente indispensable en su marca personal.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El relato personal incluye lo que haces y c\u00f3mo lo haces, y est\u00e1 compuesto por tus competencias duras, habilidades blandas y elementos emocionales que te ayudan a conectar con los dem\u00e1s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pues bien, el elevator pitch concentra todo eso en un discurso de unos 30 segundos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Partiremos del supuesto de que buscas trabajo por cuenta ajena; ahora no est\u00e1s tratando de conseguir encargos para tu estudio. Est\u00e1s haciendo networking para mejorar tu empleabilidad.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n supondremos que has definido tu identidad empleable mediante el autoconocimiento, tal y como explic\u00e1bamos en el <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/mejora-empleabilidad-en-la-arquitectura\/\">art\u00edculo<\/a><\/strong> mencionado anteriormente. Ahora le a\u00f1adiremos a esa identidad empleable <strong>un elemento m\u00e1s<\/strong>.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Para_que_sirve_el_elevator_pitch_de_un_arquitecto_en_paro\">Para qu\u00e9 sirve el elevator pitch de un arquitecto en paro<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">El elevator pitch te permite transmitir lo mejor de tu <strong>marca personal<\/strong> en un breve espacio de tiempo, tu relato personal. Te ayuda a acertar en ese momento decisivo en el que surge la oportunidad de una oferta de trabajo, sea en un evento de networking o en cualquier otra situaci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si buscas trabajo y encuentras a alguien que te lo puede ofrecer, conviene que des en el clavo para postularte, porque la <strong>primera impresi\u00f3n<\/strong> es la que cuenta, y probablemente no tendr\u00e1s una segunda oportunidad para transmitir lo que vales.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En un contexto de ese tipo, es mejor tener un discurso m\u00e1s o menos preparado que puedas expresar con naturalidad, para <strong>no andar improvisando<\/strong>. As\u00ed no dudas, transmites m\u00e1s seguridad y confianza, no te dejas nada en el tintero y seguramente causas una mejor impresi\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El objetivo es tener un impacto positivo en el interlocutor, es decir, hacerte memorable por tus virtudes, para idealmente <strong>conseguir un punto de contacto posterior<\/strong>: una entrevista, llamada, email, etc.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No se trata de acabar la conversaci\u00f3n con un contrato bajo el brazo, se trata de impedir que tu posible empleador pase de largo y te olvide a los 3 minutos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Felevator-pitch-de-un-arquitecto-en-paro%2F&#038;text=El%20%23ElevatorPitch%20busca%20un%20impacto%20positivo%20en%20el%20interlocutor%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">El #ElevatorPitch busca un impacto positivo en el interlocutor #coaching #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Felevator-pitch-de-un-arquitecto-en-paro%2F&#038;text=El%20%23ElevatorPitch%20busca%20un%20impacto%20positivo%20en%20el%20interlocutor%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A veces se piensa err\u00f3neamente que la marca personal es exposici\u00f3n. Evidentemente, esto no es as\u00ed. La marca personal se genera con el <strong>autoconocimiento<\/strong>, establece una <strong>estrategia<\/strong> y para ponerla en pr\u00e1ctica busca una <strong>visibilidad<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pero todo ello es imposible sin un contenido. Si somos s\u00f3lo imagen, no lograremos nada. Ese contenido es el que vamos a condensar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3116\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/elevator-pitch-de-un-arquitecto-en-paro.jpg\" alt=\"Elevator pitch de un arquitecto en paro\" width=\"1200\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/elevator-pitch-de-un-arquitecto-en-paro.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/elevator-pitch-de-un-arquitecto-en-paro-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/elevator-pitch-de-un-arquitecto-en-paro-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/elevator-pitch-de-un-arquitecto-en-paro-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Caracteristicas_del_elevator_pitch_de_un_arquitecto_en_paro\">Caracter\u00edsticas del elevator pitch de un arquitecto en paro<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">El elevator pitch debe ser <strong>breve<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Primero, porque no suele haber tiempo para mucho en una situaci\u00f3n casual.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Segundo, porque si lo alargas acabar\u00e1s dispers\u00e1ndote, tu mensaje perder\u00e1 fuerza y correr\u00e1s el riesgo de aburrir o importunar a tu interlocutor, que no est\u00e1 ah\u00ed con el objetivo de contratar a nadie. En unos <strong>30 segundos<\/strong> deber\u00edas ser capaz de transmitir todo lo necesario.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como consecuencia de lo anterior, el elevator pitch de un arquitecto en paro debe ser <strong>directo<\/strong>. Ve al grano, no lo adornes ni a\u00f1adas contenido secundario. Responde a las <strong>tres preguntas<\/strong> fundamentales: \u00bfQui\u00e9n eres? \u00bfQu\u00e9 sabes hacer y c\u00f3mo? \u00bfPor qu\u00e9 eso es \u00fatil?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Felevator-pitch-de-un-arquitecto-en-paro%2F&#038;text=%C2%BFQui%C3%A9n%20eres%3F%20%C2%BFQu%C3%A9%20sabes%20hacer%20y%20c%C3%B3mo%3F%20%C2%BFPor%20qu%C3%A9%20eso%20es%20%C3%BAtil%3F%20%23ElevatorPitch%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">\u00bfQui\u00e9n eres? \u00bfQu\u00e9 sabes hacer y c\u00f3mo? \u00bfPor qu\u00e9 eso es \u00fatil? #ElevatorPitch #coaching #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Felevator-pitch-de-un-arquitecto-en-paro%2F&#038;text=%C2%BFQui%C3%A9n%20eres%3F%20%C2%BFQu%C3%A9%20sabes%20hacer%20y%20c%C3%B3mo%3F%20%C2%BFPor%20qu%C3%A9%20eso%20es%20%C3%BAtil%3F%20%23ElevatorPitch%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cuando respondes a esas preguntas, es fundamental transmitir lo que te hace <strong>especial<\/strong>: habilidades, competencias, conocimientos clave, especializaci\u00f3n\u2026 Destaca lo m\u00e1s relevante, no lo m\u00e1s reciente. La cronolog\u00eda no es importante aqu\u00ed.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Proy\u00e9ctate hacia el <strong>futuro<\/strong>. Es m\u00e1s significativo lo que buscas a partir de ahora que lo que hac\u00edas en el pasado, salvo que tu gran valor sea una enorme experiencia que realmente te haga diferenciarte.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n est\u00e1 bien a\u00f1adir <strong>elementos emocionales<\/strong> que expresen tu personalidad y, por qu\u00e9 no, la dimensi\u00f3n m\u00e1s espiritual de tu marca personal: por qu\u00e9 haces lo que haces y cu\u00e1l es tu visi\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El resultado debe ser coherente y cohesivo. Debe sonar como un continuo, sin que sea muy patente la estructura que has utilizado. Rev\u00edsalo en conjunto, y si no lo tienes claro, pide a otras personas que te digan c\u00f3mo suena.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Estructura_del_elevator_pitch_de_un_arquitecto_en_paro\">Estructura del elevator pitch de un arquitecto en paro<\/span><\/h2>\n<p>Vamos a ver una peque\u00f1a estructura que pueda servir de gu\u00eda para conformar el elevator pitch de una arquitecto en paro.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Quien_eres\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00bfQui\u00e9n eres?<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Di tu nombre y apellido y <strong>qu\u00e9 te define como profesional<\/strong>. No basta con decir \u201csoy arquitecto\u201d, de esos hay muchos. Puedes empezar por definirte en 4 o 5 palabras.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>Soy arquitecto especialista en\u2026<\/em>\u201d, \u201c<em>apasionado de<\/em>\u201d, \u201c<em>bloguero sobre<\/em>\u201d. Puedes usar adjetivos: viajero, solidario, inquieto, experto\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Busca algo que te defina y transmita tu personalidad. Puedes mezclar alg\u00fan peque\u00f1o toque emocional, con cuidado.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Que_sabes_hacer_y_como\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00bfQu\u00e9 sabes hacer y c\u00f3mo?<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aqu\u00ed debes transmitir tus cualidades principales, una o dos, especialmente <strong>lo que te hace diferente<\/strong> y te otorga valor. Y est\u00e1 muy bien decir c\u00f3mo aplicas esas cualidades.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>Domino el modelado BIM, y eso me permite\u2026<\/em>\u201d, \u201c<em>calculo estructuras hiperr\u00e1pido para poder\u2026<\/em>\u201d, \u201c<em>hablo tres idiomas, con lo cual consigo\u2026<\/em>\u201d, \u201c<em>mi especializaci\u00f3n en gesti\u00f3n del trabajo del conocimiento me ayuda a\u2026<\/em>\u201d.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Debes conseguir que a tu potencial empleador le quede muy claro en qu\u00e9 eres bueno, qu\u00e9 te diferencia de otras personas, y c\u00f3mo eso se traduce en acciones concretas.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Por_que_eso_es_util\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00bfPor qu\u00e9 eso es \u00fatil?<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ahora se trata de expresar por qu\u00e9 tus cualidades diferenciales y lo que \u00e9stas te permiten hacer son <strong>importantes para tu empleador<\/strong>. Vamos, por qu\u00e9 deber\u00eda contratarte a ti y no a otra persona.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>Mi gesti\u00f3n del trabajo del conocimiento permite que el estudio de arquitectura funcione de manera m\u00e1s efectiva, lo cual es imprescindible en estos tiempos, en los que los recursos son cada vez m\u00e1s escasos y la competencia cada d\u00eda m\u00e1s feroz. Esto marca una diferencia para el estudio y posibilita tener m\u00e1s encargos y hacer una mejor arquitectura<\/em>\u201d.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Que tu empleador vea que hay un beneficio potencial para \u00e9l mismo si cuenta contigo.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Algunos_ejemplos\">Algunos ejemplos<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Te doy a continuaci\u00f3n algunos <strong>ejemplos<\/strong> que he visto, no literales pero casi.<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>\u201c<em>Me llamo <\/em><em><strong>Canto Zapata<\/strong>. Soy arquitecto experto en estructuras de hormig\u00f3n armado. Las dise\u00f1o y calculo muy r\u00e1pidamente, gracias a mi conocimiento estructural y mi gran dominio de los programas de c\u00e1lculo. Esto permite que el estudio disponga de gran flexibilidad en el dise\u00f1o, ya que los cambios en el mismo pueden ser testados a nivel estructural muy f\u00e1cilmente. Adem\u00e1s, permite ahorrar los costes de la externalizaci\u00f3n del c\u00e1lculo<\/em>\u201d.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>\u201c<em>Soy <\/em><em><strong>Lidia Tapial<\/strong>. Soy una arquitecta inquieta, apasionada por la rehabilitaci\u00f3n de edificios. Mis extensos conocimientos en las tipolog\u00edas y sistemas constructivos del patrimonio arquitect\u00f3nico me permiten ofrecer las mejores soluciones cuando me enfrento a una rehabilitaci\u00f3n. Esto es muy importante en un mercado saturado que parece dirigirse en esa direcci\u00f3n, m\u00e1s que a las obras de nueva planta. Adem\u00e1s, creo firmemente en la idea de poner en valor el legado arquitect\u00f3nico<\/em>\u201d.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>\u201c<em>Mi nombre es <\/em><em><strong>Dina Linke<\/strong>, arquitecta bloguera reconocida en el mundo de la arquitectura. Mi dominio de los sistemas de comunicaci\u00f3n en la web 2.0 y la identidad digital me permiten lograr un posicionamiento s\u00f3lido y atrayente en el sector de la arquitectura. Lo considero fundamental para un estudio en la actualidad, ya que la obtenci\u00f3n de encargos cada vez se decanta m\u00e1s hacia el mundo online. Hay que estar ah\u00ed<\/em>\u201d.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">Estos ejemplos cumplen las caracter\u00edsticas que debe tener el elevator pitch de un arquitecto en paro, independientemente de que sean m\u00e1s o menos ingeniosos o acertados. Creo que te servir\u00e1n para hacerte una idea y preparar el tuyo.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Ya_tengo_mi_elevator_pitch_como_lo_uso\">Ya tengo mi elevator pitch, \u00bfc\u00f3mo lo uso?<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ahora que tienes tu elevator pitch, llevas un <strong>arma cargada<\/strong>. La puedes usar en cualquier momento en el que te encuentres con un potencial empleador, por ejemplo, en un evento de networking, pero tambi\u00e9n en una situaci\u00f3n absolutamente casual.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cuando est\u00e1s buscando un puesto, har\u00e1s bien en transmitir tu identidad empleable <strong>incluso a aquellas personas que no son potenciales empleadores<\/strong>, porque nunca se sabe a d\u00f3nde llegar\u00e1 lo que digas en una cena con amigos o en una conferencia con gente de otro sector. El networking es as\u00ed.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cuando veas un objetivo potencial, lo primero es transmitir una <strong>actitud<\/strong> positiva y confiada. Es triste, pero casi nadie contrata a quien muestra desesperaci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ser amable y sonre\u00edr puede cambiar el modo de recibir el mensaje por parte de tu interlocutor. Transmite tu personalidad. Por ejemplo, un poco de humor si es lo tuyo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza el elevator pitch en el <strong>momento adecuado<\/strong>. Ojo, que un arma cargada se puede disparar. Espera al instante oportuno, no lo lances fuera de contexto. Saluda, comparte, introd\u00facelo con naturalidad.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es fundamental no recitarlo de memoria, aunque lo tengas aprendido. Debe sonar bien hilado y contundente, pero no rob\u00f3tico. La <strong>naturalidad<\/strong> es la clave. Ensaya delante del espejo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A veces se aconseja cambiar tu discurso en funci\u00f3n del oyente. Yo no lo veo as\u00ed. T\u00fa tienes tu propuesta, y si tu interlocutor busca otra cosa, no pasa nada. Habr\u00e1 m\u00e1s oportunidades. Si intentas encajar a toda costa lo \u00fanico que conseguir\u00e1s es dispersarte y dar sensaci\u00f3n de superficialidad.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lo que s\u00ed es aconsejable es <strong>modular<\/strong> el discurso para facilitar la comunicaci\u00f3n, por ejemplo, utilizando el mismo idioma que el empleador. Puedes transmitir el mismo contenido adapt\u00e1ndote a su forma de hablar, a sus expresiones, a su nivel de conocimiento del sector, etc.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3118\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/empleabilidad-de-un-arquitecto.jpg\" alt=\"Empleabilidad de un arquitecto\" width=\"1200\" height=\"802\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/empleabilidad-de-un-arquitecto.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/empleabilidad-de-un-arquitecto-300x201.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/empleabilidad-de-un-arquitecto-768x513.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/empleabilidad-de-un-arquitecto-1024x684.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Justo_despues_de_mi_elevator_pitch\">Justo despu\u00e9s de mi elevator pitch<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Has conseguido introducir tu discurso de manera natural en la conversaci\u00f3n. Te han escuchado y parece que no ha ca\u00eddo en saco roto, has conseguido tu objetivo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ahora tienes que estar preparado para contestar posibles <strong>preguntas<\/strong>, que seguro que surgir\u00e1n si has logrado llamar la atenci\u00f3n de tu interlocutor. En este momento, es muy normal que te pregunten c\u00f3mo haces lo que haces, qu\u00e9 casos de \u00e9xito has conseguido, a qui\u00e9n has ayudado o c\u00f3mo plantear\u00edas alguna situaci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para esta fase de la conversaci\u00f3n viene muy bien tener preparados algunos <strong>ejemplos concretos<\/strong> de lo que te diferencia, de c\u00f3mo ha funcionado eso en situaciones reales y qu\u00e9 ventajas aporta en casos concretos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La duraci\u00f3n de la conversaci\u00f3n normalmente ser\u00e1 breve, puesto que las circunstancias lo van a obligar, as\u00ed que necesitar\u00e1s profundizar en encuentros posteriores.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para ello, la clave es incluir una <strong>llamada a la acci\u00f3n al final<\/strong>, es decir, posibilitar un contacto posterior. Pedir el email, el n\u00famero de tel\u00e9fono, concertar una entrevista, quedar en verse en alg\u00fan momento, etc. Cuanto m\u00e1s concreto, mejor.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Felevator-pitch-de-un-arquitecto-en-paro%2F&#038;text=Incluye%20una%20llamada%20a%20la%20acci%C3%B3n%20al%20final%20de%20tu%20%23ElevatorPitch%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Incluye una llamada a la acci\u00f3n al final de tu #ElevatorPitch #coaching #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Felevator-pitch-de-un-arquitecto-en-paro%2F&#038;text=Incluye%20una%20llamada%20a%20la%20acci%C3%B3n%20al%20final%20de%20tu%20%23ElevatorPitch%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esto es como cuando conoces a alguien que te interesa y le pides el tel\u00e9fono para quedar otro d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dedica tiempo a preparar tu discurso improvisado, merece la pena. Luego lo ver\u00e1s recompensado en forma de un <strong>aumento de tu empleabilidad<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes una megagu\u00eda muy completa y recursos gratuitos para lograr trabajo en nuestro sector en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empleo-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>EMPLEO DE ARQUITECTO<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfT\u00fa tienes ensayado tu elevator pitch? Si quieres, ponlo en los comentarios. \u00bfQu\u00e9 te parecen los ejemplos? \u00bfCrees que es buena idea tenerlo preparado cuando buscas empleo?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Me encantar\u00e1 leerte y responderte, y si te ha gustado el art\u00edculo te pido que lo compartas. Te estar\u00e9 muy agradecido.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3904\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"1\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65ccc0ba433fe0\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105ccc0ba433fe6\"] { border-radius: 2px; border-width: 0px; border-style: none; border-color: rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; float: none; z-index: 3; position: relative; display: block; max-width: 100%; width: 100%; margin-right: auto !important; margin-left: auto !important; }[data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; text-shadow: none; background-color: #db452e!important; background-image: none !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; font-size: 20px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05ccc0ba433fd5\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-position: 50% 50% !important; background-attachment: scroll !important; background-repeat: no-repeat !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15ccc0ba433fd9\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45ccc0ba433fde\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75ccc0ba433fe2\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55ccc0ba433fdf\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85ccc0ba433fe3\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25ccc0ba433fdb\"] { color: #db452e!important; font-size: 28px !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3904\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05ccc0ba433fd5\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15ccc0ba433fd9\"><p data-css=\"tve-u-25ccc0ba433fdb\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES CONSEGUIR EMPLEO <br>EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/p><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45ccc0ba433fde\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55ccc0ba433fdf\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65ccc0ba433fe0\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6812\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura\" data-id=\"6812\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75ccc0ba433fe2\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85ccc0ba433fe3\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\"><\/span><\/span><br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">MINIGU\u00cdA PARA LA PREPARACI\u00d3N DE ENTREVISTAS DE TRABAJO EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\" style=\"\" data-tcb_hover_state_parent=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingemp322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105ccc0ba433fe6\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El elevator pitch, ese \u00abdiscurso de ascensor\u00bb, puede ser una herramienta muy potente para llamar la atenci\u00f3n de un empleador y lograr un punto de contacto posterior. Veamos en este art\u00edculo c\u00f3mo construir el tuyo y utilizarlo con eficacia.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":3117,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[30],"tags":[47,44,40,41,45,46],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El elevator pitch de un arquitecto en paro | ARQcoaching<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El elevator pitch de un arquitecto en paro es su mejor herramienta para llamar la atenci\u00f3n de un posible empleador y lograr un contacto. Construye el tuyo.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/elevator-pitch-de-un-arquitecto-en-paro\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"El elevator pitch de un arquitecto en paro | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"El elevator pitch de un arquitecto en paro es su mejor herramienta para llamar la atenci\u00f3n de un posible empleador y lograr un contacto. Construye el tuyo.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/elevator-pitch-de-un-arquitecto.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"9 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/elevator-pitch-de-un-arquitecto-en-paro\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/elevator-pitch-de-un-arquitecto.jpg\",\"width\":1200,\"height\":800,\"caption\":\"Elevator pitch de un arquitecto\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/elevator-pitch-de-un-arquitecto-en-paro\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/elevator-pitch-de-un-arquitecto-en-paro\/\",\"name\":\"El elevator pitch de un arquitecto en paro | ARQcoaching\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/elevator-pitch-de-un-arquitecto-en-paro\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-11-01T00:34:27+00:00\",\"dateModified\":\"2019-08-06T21:33:02+00:00\",\"description\":\"El elevator pitch de un arquitecto en paro es su mejor herramienta para llamar la atenci\\u00f3n de un posible empleador y lograr un contacto. Construye el tuyo.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/elevator-pitch-de-un-arquitecto-en-paro\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/elevator-pitch-de-un-arquitecto-en-paro\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/elevator-pitch-de-un-arquitecto-en-paro\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"EL ELEVATOR PITCH DE UN ARQUITECTO EN PARO\",\"datePublished\":\"2016-11-01T00:34:27+00:00\",\"dateModified\":\"2019-08-06T21:33:02+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/elevator-pitch-de-un-arquitecto-en-paro\/#webpage\"},\"commentCount\":11,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/elevator-pitch-de-un-arquitecto-en-paro\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"elevator pitch,especializaci\\u00f3n,identidad empleable,networking,propuesta de valor,valor diferencial\",\"articleSection\":\"empleo\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/elevator-pitch-de-un-arquitecto-en-paro\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3119"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3119"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3119\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8623,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3119\/revisions\/8623"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3117"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3119"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3119"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3119"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}