{"id":3193,"date":"2016-11-08T00:03:58","date_gmt":"2016-11-07T23:03:58","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=3193"},"modified":"2019-04-27T21:01:12","modified_gmt":"2019-04-27T19:01:12","slug":"efectividad-personal-arquitecto-gtd","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/efectividad-personal-arquitecto-gtd\/","title":{"rendered":"EFECTIVIDAD PERSONAL DE UN ARQUITECTO. MI AVENTURA IMPLANTANDO GTD"},"content":{"rendered":"<p>Hablar de <strong>efectividad personal en el mundo de los arquitectos<\/strong> merece mucho la pena, puesto que muchas veces es uno de nuestros talones de Aquiles.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfSientes que no llegas a todo? \u00bfTe pasas la vida\u00a0solucionando problemas y no puedes dedicarte a lo verdaderamente importante? \u00bfNecesitas d\u00edas de 36 horas para resolver tus asuntos y luego te cargas con m\u00e1s tareas para seguir en la rueda del h\u00e1mster?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hola, me llamo Joan, y soy GTDista.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Voy a dedicar algunos art\u00edculos a la efectividad personal, tomando como base lo que he observado en sesiones de coaching con arquitectos y, sobre todo, <strong>mi propia experiencia<\/strong> en primera persona.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La idea es ir cont\u00e1ndote\u00a0en varios <strong>flashbacks<\/strong> c\u00f3mo llegu\u00e9 a la metodolog\u00eda GTD (Getting Things Done) propuesta por David Allen, c\u00f3mo la adopt\u00e9 (me cost\u00f3 lo suyo) y por qu\u00e9 me funciona. Aprovechar\u00e9 mi historia para <strong>introducirte en lo m\u00e1s b\u00e1sico<\/strong> de esta metodolog\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Te hablar\u00e9 de <strong>mis 3 fracasos<\/strong> al acercarme al m\u00e9todo, del a\u00f1o y medio que me cost\u00f3 implantarlo con una m\u00ednima solidez, y de mis siguientes dos a\u00f1os como practicante en los cuales mi efectividad ha mejorado considerablemente (<strong>mi enorme recompensa<\/strong>).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lo har\u00e9 desde <strong>el punto de vista de un GTDista cualquiera<\/strong>, porque no soy un experto. Aun as\u00ed, creo que mi experiencia puede servirte para no repetir mis errores y tal vez animarte a acercarte a esta metodolog\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hoy empezar\u00e9 con algunos <strong>conceptos generales de efectividad personal<\/strong> y en pr\u00f3ximos art\u00edculos te ir\u00e9 contando mi aventura.<\/p>\n<div style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Efectividad_personal_en_el_trabajo_del_conocimiento\">Efectividad personal en el trabajo del conocimiento<\/a><\/li><li><a href=\"#Gestion_del_tiempo_y_efectividad_personal\">Gesti\u00f3n del tiempo y efectividad personal<\/a><\/li><li><a href=\"#En_que_consiste_la_efectividad_personal\">En qu\u00e9 consiste la efectividad personal<\/a><\/li><li><a href=\"#Efectividad_personal_del_arquitecto\">Efectividad personal del arquitecto<\/a><\/li><li><a href=\"#Mi_propia_experiencia\">Mi propia experiencia<\/a><\/li><li><a href=\"#Mis_3_fracasos_y_1_recompensa_implantando_GTD\">Mis 3 fracasos y 1 recompensa implantando GTD<\/a><\/li><li><a href=\"#Algunas_lecturas_recomendables\">Algunas lecturas recomendables<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/div>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3200\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/efectividad-personal-para-arquitectos.jpg\" alt=\"Efectividad personal para arquitectos\" width=\"1200\" height=\"802\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/efectividad-personal-para-arquitectos.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/efectividad-personal-para-arquitectos-300x201.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/efectividad-personal-para-arquitectos-768x513.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/efectividad-personal-para-arquitectos-1024x684.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/h6>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Efectividad_personal_en_el_trabajo_del_conocimiento\">Efectividad personal en el trabajo del conocimiento<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Podr\u00edamos decir que el concepto de efectividad personal nace con la obra de Peter Drucker. Este autor, a finales de los a\u00f1os 50, comienza a definir la idea dentro del entorno de lo que \u00e9l denomina \u201c<strong>trabajo del conocimiento<\/strong>\u201d.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En los entornos del trabajo del conocimiento no podemos limitarnos a producir en l\u00ednea recta. Esto sirve para situaciones en las que el trabajo es m\u00e1s o menos rutinario, secuencial, sin variaciones y homog\u00e9neo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por el contrario, como trabajadores del conocimiento necesitamos <strong>pensar<\/strong>. Definir qu\u00e9 tareas acometemos y c\u00f3mo, aplicar creatividad e innovaci\u00f3n, aprender y ajustar sobre la marcha, idear de manera disruptiva, adaptarnos a las variaciones continuas del entorno\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No existe un trabajo definido al 100% que podamos ejecutar sin dudar. Esto no es una l\u00ednea de producci\u00f3n con unas tareas predefinidas. Aqu\u00ed <strong>hay que dedicar mucho tiempo a pensar, a veces m\u00e1s que a hacer<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por otro lado, normalmente la cantidad y dimensi\u00f3n de las tareas a realizar en este tipo de trabajo excede el tiempo disponible para hacerlas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9sta es una de las mayores fuentes de <strong>estr\u00e9s<\/strong> en la vida de un arquitecto. Es\u00a0perjudicial para la salud e impide disponer de espacios mentales suficientes para crear, imaginar y visualizar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Siendo adem\u00e1s las actividades propias de la profesi\u00f3n bastante variopintas e impredecibles, es necesario establecer una serie de h\u00e1bitos para acometerlas de la mejor manera posible.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es m\u00e1s, la efectividad personal supera el simple prop\u00f3sito de organizarse. Hay en ella un sustrato de <strong>enfoque vital<\/strong> que la hace muy interesante, y que se puede apreciar cuando uno aplica metodolog\u00edas como GTD.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En mi caso, GTD fue un gran descubrimiento que mejor\u00f3 mi vida en m\u00faltiples aspectos. Y no s\u00f3lo en el plano profesional.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Gestion_del_tiempo_y_efectividad_personal\">Gesti\u00f3n del tiempo y efectividad personal<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes leer muy buenas reflexiones sobre efectividad personal en el <strong>estupendo blog<\/strong> de <strong><a href=\"http:\/\/www.optimainfinito.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Jos\u00e9 Miguel Bol\u00edvar | \u00d3ptima infinito<\/a><\/strong>, y tambi\u00e9n en su libro \u201cProductividad personal. Aprende a librarte del estr\u00e9s con GTD\u201d.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En ellos se exponen de manera muy clara pensamientos y avances en este campo sobre los principios establecidos por gigantes como Peter Drucker, Stephen Covey o David Allen.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Solemos decir que estar ocupado m\u00e1s horas no significa obtener mejores resultados. Todas las personas disponemos de la misma cantidad de tiempo, <strong>1.440 minutos al d\u00eda<\/strong>, pero no todo el mundo \u201cle saca el mismo partido\u201d.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1s all\u00e1 de las capacidades de cada uno, por encima del tiempo de que disponemos importa <strong>qu\u00e9<\/strong> hacemos en ese tiempo y <strong>c\u00f3mo<\/strong>. Es lo que determina nuestros resultados.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El concepto cl\u00e1sico de \u201cgesti\u00f3n del tiempo\u201d, planificar al mil\u00edmetro para meter las m\u00e1ximas tareas posibles en menos tiempo, no nos sirve. <strong>El tiempo no se puede gestionar<\/strong>. Es algo que escapa completamente a nuestro control. No podemos conseguir m\u00e1s ni hacer que corra m\u00e1s despacio.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3201\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/efectividad-personal-y-gesti\u00f3n-del-tiempo.jpg\" alt=\"Efectividad personal y gesti\u00f3n del tiempo\" width=\"1200\" height=\"900\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/efectividad-personal-y-gesti\u00f3n-del-tiempo.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/efectividad-personal-y-gesti\u00f3n-del-tiempo-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/efectividad-personal-y-gesti\u00f3n-del-tiempo-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/efectividad-personal-y-gesti\u00f3n-del-tiempo-1024x768.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s, el tipo de trabajo que hacemos no es uniforme. No podemos valorar nuestro trabajo al peso, por el n\u00famero de tareas que hacemos. Algunas son m\u00e1s valiosas que otras, y la duraci\u00f3n de casi todas es dif\u00edcil de evaluar a priori.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Podemos planificar al dedillo las horas de las que disponemos en relaci\u00f3n a un n\u00famero de tareas, pero a la m\u00ednima incidencia o anomal\u00eda, saltar\u00e1 todo por los aires.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y esto es lo m\u00e1s probable en los <strong>entornos VUCA<\/strong> en los que nos movemos hoy en d\u00eda. Ya sabes: vol\u00e1tiles, inciertos, complejos y ambiguos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fefectividad-personal-arquitecto-gtd%2F&#038;text=En%20un%20entorno%20VUCA%2C%20la%20planificaci%C3%B3n%20milim%C3%A9trica%20acabar%C3%A1%20saltando%20por%20los%20aires%20%23efectividad&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">En un entorno VUCA, la planificaci\u00f3n milim\u00e9trica acabar\u00e1 saltando por los aires #efectividad <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fefectividad-personal-arquitecto-gtd%2F&#038;text=En%20un%20entorno%20VUCA%2C%20la%20planificaci%C3%B3n%20milim%C3%A9trica%20acabar%C3%A1%20saltando%20por%20los%20aires%20%23efectividad&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En vez de eso, podemos centrarnos en lo que <strong>s\u00ed tenemos capacidad para gestionar<\/strong>: nosotros mismos. Pasaremos de un concepto de gesti\u00f3n del tiempo al de gesti\u00f3n de la atenci\u00f3n.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"En_que_consiste_la_efectividad_personal\">En qu\u00e9 consiste la efectividad personal<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tomo prestadas unas l\u00edneas de <strong><a href=\"http:\/\/www.optimainfinito.com\/2015\/09\/diferencias-entre-eficiencia-eficacia-y-efectividad.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">este art\u00edculo<\/a><\/strong>\u00a0de Jos\u00e9 Miguel Bol\u00edvar en las que se resume de manera muy sencilla en qu\u00e9 consiste la efectividad personal como <strong>compendio de eficiencia y eficacia<\/strong>:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li><em><strong>Eficiencia<\/strong> es \u201chacer bien las cosas\u201d, es decir, hacer la cosas buscando la mejor relaci\u00f3n posible entre los recursos empleados y los resultados obtenidos. La eficiencia tiene que ver con \u201cc\u00f3mo\u201d se hacen las cosas.<\/em><\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li><em><strong>Eficacia<\/strong> es \u201chacer las cosas correctas\u201d, es decir, hacer las cosas que mejor conducen a la consecuci\u00f3n de los resultados. La eficacia tiene que ver con \u201cqu\u00e9\u201d cosas se hacen.<\/em><\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li><em><strong>Efectividad<\/strong> es \u201chacer bien las cosas correctas\u201d, es decir, hacer las cosas de forma eficiente y eficaz. La efectividad tiene que ver con \u201cqu\u00e9\u201d cosas se hacen y con \u201cc\u00f3mo\u201d se hacen esas cosas.<\/em><\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como vemos en estas sencillas y certeras definiciones, la efectividad implica un compromiso entre eficiencia y eficacia, un <strong>estado de equilibrio<\/strong> entre estos dos conceptos que, por otra parte, no tienen por qu\u00e9 ser opuestos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">As\u00ed pues, qued\u00e9monos de manera general con la importancia de hacer mejor las cosas y elegir qu\u00e9 cosas hacemos en cada momento de todas las que nos llenan de ruido la mente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esto se consigue con <strong>actitud y h\u00e1bito<\/strong>. La efectividad personal no refleja una manera de trabajar, sino una manera de vivir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fefectividad-personal-arquitecto-gtd%2F&#038;text=La%20%23efectividad%20personal%20no%20refleja%20una%20manera%20de%20trabajar%2C%20sino%20una%20manera%20de%20vivir%20%23GTD&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">La #efectividad personal no refleja una manera de trabajar, sino una manera de vivir #GTD <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fefectividad-personal-arquitecto-gtd%2F&#038;text=La%20%23efectividad%20personal%20no%20refleja%20una%20manera%20de%20trabajar%2C%20sino%20una%20manera%20de%20vivir%20%23GTD&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Efectividad_personal_del_arquitecto\">Efectividad personal del arquitecto<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfY qu\u00e9 traducci\u00f3n tiene todo esto en el mundo del arquitecto?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para empezar, los arquitectos tambi\u00e9n <strong>vivimos en entornos VUCA. Muy VUCA. Vuqu\u00edsimos<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fefectividad-personal-arquitecto-gtd%2F&#038;text=Los%20%23arquitectos%20vivimos%20en%20entornos%20VUCA.%20Muy%20VUCA.%20Vuqu%C3%ADsimos%20%23efectividad&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Los #arquitectos vivimos en entornos VUCA. Muy VUCA. Vuqu\u00edsimos #efectividad <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fefectividad-personal-arquitecto-gtd%2F&#038;text=Los%20%23arquitectos%20vivimos%20en%20entornos%20VUCA.%20Muy%20VUCA.%20Vuqu%C3%ADsimos%20%23efectividad&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por la gran cantidad de agentes que intervienen en nuestra actividad, con los que hay que coordinarse muchas veces a modo de director de orquesta, estamos <strong>tremendamente expuestos<\/strong> a la incertidumbre, la variabilidad y la complejidad.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A ello a\u00f1adimos que vivimos hiperconectados y que llevamos a cabo <strong>tareas muy diversas<\/strong>: dise\u00f1ar, escribir, dibujar, calcular, visitar obras, reunirnos, desplazarnos, gestionar personas, relacionarnos con clientes, marketing, networking\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hace unos a\u00f1os, en nuestra profesi\u00f3n se planificaba con la semana como unidad de tiempo. \u201cTe paso el presupuesto en dos semanas\u201d, \u201cLo vemos en la visita de la semana que viene\u201d, \u201cLo modifico y la semana que viene hablamos\u201d\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ahora mismo, no cabe hablar de unidad de tiempo ni de planificar. Todo pasa muy r\u00e1pido y hay mil cosas que no podemos prever, por lo que <strong>la planificaci\u00f3n al detalle es imposible<\/strong>. Siempre habr\u00e1 imprevistos, interrupciones y descoordinaciones.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se puede encontrar sentido en todo este caos y <strong>fluir<\/strong> dentro de \u00e9l, dej\u00e1ndonos llevar en cierto modo por la corriente, pero en la direcci\u00f3n y sentido que m\u00e1s nos interesen.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Imag\u00ednate conseguir una especie de \u201c<strong>orden gigante<\/strong>\u201d que modula y soporta el conjunto. Una estructura en la que\u00a0puedas confiar ciegamente, dentro de la cual se producen acciones variadas seg\u00fan las circunstancias.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esa <strong>superestructura<\/strong> te la da GTD, y adem\u00e1s te va a permitir definir tus acciones en cada momento en funci\u00f3n de las circunstancias sin que el conjunto se resienta, manteniendo tu organizaci\u00f3n y tus objetivos intactos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y es que GTD es un <strong>sistema flexible<\/strong> y que asume las variaciones de las circunstancias con facilidad.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3202\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/GTD-y-efectividad-personal.jpg\" alt=\"GTD y efectividad personal\" width=\"1200\" height=\"982\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/GTD-y-efectividad-personal.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/GTD-y-efectividad-personal-300x246.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/GTD-y-efectividad-personal-768x628.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/GTD-y-efectividad-personal-1024x838.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Mi_propia_experiencia\">Mi propia experiencia<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hace unos 4 a\u00f1os, yo me mov\u00eda en ese mundo incierto del arquitecto. Ten\u00eda mil frentes abiertos, porque adem\u00e1s siempre he sido muy inquieto y activo, y viv\u00eda con la constante sensaci\u00f3n de <strong>no alcanzarlo todo<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Actividad profesional en diversos frentes, formaciones, aficiones varias, vida personal\u2026 Todo se mezclaba en una continua <strong>obligaci\u00f3n diaria<\/strong>. \u00bfHas visto esos gatos que dan vueltas sobre s\u00ed mismos persiguiendo su propia cola?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1s a\u00fan, ten\u00eda la agobiante sensaci\u00f3n de <strong>olvidar siempre algo<\/strong>. Y eso que yo era bastante organizado: hac\u00eda listas, apuntaba cosas, planificaba\u2026 Adem\u00e1s, mi memoria fallaba poco.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pese a ello, llega un momento en que necesitas un sistema, sobre todo algo que te permita <strong>vaciar tu mente<\/strong> de recordatorios, tareas pendientes y preocupaciones futuras.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cuando tienes una lista con m\u00e1s de 100 entradas, que mezcla tareas, recordatorios, ideas, comentarios de personas, y mil cosas m\u00e1s, est\u00e1s <strong>de todo menos organizado<\/strong>. Eso s\u00ed, te lo pasas muy bien tachando, pero pierdes much\u00edsimo tiempo, por ejemplo revisando la lista.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En una de mis formaciones, o\u00ed hablar de GTD y de sus ventajas. En otra posterior, recib\u00ed unas nociones b\u00e1sicas. Por mi cuenta, empec\u00e9 a investigar en blogs y a leer a David Allen, y decid\u00ed que quer\u00eda probar aquello. Ten\u00eda muy buena pinta.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Con GTD pod\u00eda implantar unos h\u00e1bitos para que el sistema trabajase para m\u00ed, lo que me permitir\u00eda <strong>reducir mi nivel de estr\u00e9s<\/strong>. Adem\u00e1s, conseguir\u00eda que mi mente se liberase para lo realmente importante: ser creativo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fefectividad-personal-arquitecto-gtd%2F&#038;text=%23GTD%20trabaja%20para%20ti.%20Reduce%20tu%20nivel%20de%20estr%C3%A9s%20y%20libera%20tu%20mente%20para%20crear%20%23efectividad&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">#GTD trabaja para ti. Reduce tu nivel de estr\u00e9s y libera tu mente para crear #efectividad <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fefectividad-personal-arquitecto-gtd%2F&#038;text=%23GTD%20trabaja%20para%20ti.%20Reduce%20tu%20nivel%20de%20estr%C3%A9s%20y%20libera%20tu%20mente%20para%20crear%20%23efectividad&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Mis_3_fracasos_y_1_recompensa_implantando_GTD\">Mis 3 fracasos y 1 recompensa implantando GTD<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Con el escaso bagaje formativo que hab\u00eda recibido y mucha lectura a cuestas, empec\u00e9 mi intento para adoptar la metodolog\u00eda. Y <strong>me la pegu\u00e9 3 veces<\/strong>:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Fracaso 1<\/strong>: por falta de claridad. No hab\u00eda captado bien la esencia y razones detr\u00e1s del m\u00e9todo, as\u00ed que me puse a hacer algo que parec\u00eda\u00a0GTD pero no lo era.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Fracaso 2<\/strong>: por soberbia. Intent\u00e9 \u201cadaptar\u201d GTD a mi modo, creando una especie de GTDBJ (Getting Things Done by Joan). Obviamente, lo que cre\u00e9 fue como una paella con k\u00e9tchup y chorizo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Fracaso 3<\/strong>: por falta de h\u00e1bito. Simplemente, no fui capaz de instaurar el h\u00e1bito de capturar ideas y recordatorios\u00a0por razones muy absurdas que te contar\u00e9 m\u00e1s adelante.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cada uno de estos accidentes supuso un tiempo de abandono de la metodolog\u00eda para volver con fuerzas renovadas. Este proceso me llev\u00f3 <strong>m\u00e1s o menos un a\u00f1o y medio<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pero oye, \u00bfqui\u00e9n dice que los cambios positivos en la vida son gratis? <strong>Lo bueno cuesta<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A la cuarta fue la vencida, y hoy llevo ya dos a\u00f1os de <strong>recompensa<\/strong>. Con mayor o menor fortuna, he conseguido implantar la metodolog\u00eda de manera bastante fiel, aunque soy consciente de que todav\u00eda tengo un buen margen de mejora.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por fin siento que <strong>mi efectividad personal ha mejorado mucho<\/strong>. He eliminado gran parte del estr\u00e9s, tengo la mente m\u00e1s libre para lo que me interesa y estoy organizado. Conf\u00edo en el sistema.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Te invito a que leas los <strong>pr\u00f3ximos art\u00edculos<\/strong>. En ellos, cont\u00e1ndote c\u00f3mo fueron esos fracasos y c\u00f3mo finalmente lo logr\u00e9, te dar\u00e9 algunas nociones de GTD a nivel de usuario para que tengas elementos para decidir si quieres formarte en este apasionante mundo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si no quieres perderte ning\u00fan art\u00edculo, suscr\u00edbete a mi <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingper322\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>newsletter<\/strong><\/a>. Los recibir\u00e1s en tu email junto con mis vi\u00f1etas y otros regalos.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Algunas_lecturas_recomendables\">Algunas lecturas recomendables<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u201cLa pr\u00e1ctica del management\u201d, <strong>Peter Drucker<\/strong>, 1954<br \/>\n\u201cInnovaci\u00f3n y emprendimiento\u201d, <strong>Peter Drucker<\/strong>, 1985<br \/>\n\u201cLos siete h\u00e1bitos de las personas altamente efectivas\u201d, <strong>Stephen Covey<\/strong>, 1989<br \/>\n\u201cOrgan\u00edzate con eficacia\u201d, <strong>David Allen<\/strong>, 2000<br \/>\n\u201cThe essential Drucker\u201d, <strong>Peter Drucker<\/strong>, 2001<br \/>\n\u201cS\u00e9 m\u00e1s eficaz\u201d, <strong>David Allen<\/strong>, 2003<br \/>\n\u201cHaz que funcione\u201d, <strong>David Allen<\/strong>, 2005<br \/>\n\u201cProductividad personal: aprende a liberarte del estr\u00e9s con GTD\u201d, <strong>Jos\u00e9 Miguel Bol\u00edvar<\/strong>, 2015<\/p>\n<div style=\"text-align: justify;\">Tienes mucha m\u00e1s informaci\u00f3n, posts, recursos y herramientas para mejorar tu desempe\u00f1o en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/desarrollo-personal-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>DESARROLLO PERSONAL DEL ARQUITECTO<\/strong><\/a>.<\/div>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfT\u00fa prestas atenci\u00f3n a tu efectividad personal? \u00bfCrees que mejor\u00e1ndola puedes cambiar tu vida? \u00bfVives en el estr\u00e9s? \u00bfTienes la sensaci\u00f3n de no poder dedicarte a lo importante? \u00bfTienes tiempo libre?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Me gustar\u00e1 mucho leer tus comentarios, y si te ha resultado \u00fatil el art\u00edculo, comp\u00e1rtelo. Tienes los botones para ello aqu\u00ed mismo. Te estar\u00e9 muy agradecido.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3979\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"8\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65f7733422c7e7\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105f7733422c7ec\"] { border-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; min-width: 100% !important; }[data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05f7733422c7dd\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15f7733422c7e0\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45f7733422c7e4\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75f7733422c7e8\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55f7733422c7e6\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85f7733422c7e9\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115f7733422c7ed\"] { font-size: 24px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25f7733422c7e2\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3979\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05f7733422c7dd\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15f7733422c7e0\"><h4 style=\"text-align: center;\" data-css=\"tve-u-25f7733422c7e2\" class=\"\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45f7733422c7e4\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55f7733422c7e6\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65f7733422c7e7\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6807\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura.png\" style=\"\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura\" data-id=\"6807\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75f7733422c7e8\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85f7733422c7e9\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">GU\u00cdA PARA LA ESPECIALIZACI\u00d3N DEL ARQUITECTO<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\" style=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recursos-gratuitos\/guia-para-la-especializacion-en-la-arquitectura-er\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105f7733422c7ec\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115f7733422c7ed\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En el mundo de la efectividad personal, GTD es una metodolog\u00eda ampliamente aceptada por sus ventajas. Comienzo una serie de art\u00edculos dedicados a introducirte en ella, mientras te cuento mis 3 fracasos al implantarla y 1 enorme recompensa tras conseguirlo.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":3200,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20],"tags":[48,49,22],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Efectividad personal de un arquitecto. Mi aventura implantando GTD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"En el mundo de la efectividad personal, GTD es una metodolog\u00eda con grandes ventajas. Te cuento mis 3 fracasos y 1 recompensa al implantarla.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/efectividad-personal-arquitecto-gtd\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Efectividad personal de un arquitecto. Mi aventura implantando GTD\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"En el mundo de la efectividad personal, GTD es una metodolog\u00eda con grandes ventajas. Te cuento mis 3 fracasos y 1 recompensa al implantarla.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/efectividad-personal-para-arquitectos.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"9 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/efectividad-personal-arquitecto-gtd\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/efectividad-personal-para-arquitectos.jpg\",\"width\":1200,\"height\":802,\"caption\":\"Efectividad personal para arquitectos\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/efectividad-personal-arquitecto-gtd\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/efectividad-personal-arquitecto-gtd\/\",\"name\":\"Efectividad personal de un arquitecto. Mi aventura implantando GTD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/efectividad-personal-arquitecto-gtd\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-11-07T23:03:58+00:00\",\"dateModified\":\"2019-04-27T19:01:12+00:00\",\"description\":\"En el mundo de la efectividad personal, GTD es una metodolog\\u00eda con grandes ventajas. Te cuento mis 3 fracasos y 1 recompensa al implantarla.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/efectividad-personal-arquitecto-gtd\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/efectividad-personal-arquitecto-gtd\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/efectividad-personal-arquitecto-gtd\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"EFECTIVIDAD PERSONAL DE UN ARQUITECTO. MI AVENTURA IMPLANTANDO GTD\",\"datePublished\":\"2016-11-07T23:03:58+00:00\",\"dateModified\":\"2019-04-27T19:01:12+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/efectividad-personal-arquitecto-gtd\/#webpage\"},\"commentCount\":9,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/efectividad-personal-arquitecto-gtd\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"efectividad personal,GTD,productividad\",\"articleSection\":\"personal\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/efectividad-personal-arquitecto-gtd\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3193"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3193"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3193\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8093,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3193\/revisions\/8093"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3200"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3193"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3193"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3193"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}