{"id":3270,"date":"2016-11-20T10:00:54","date_gmt":"2016-11-20T09:00:54","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=3270"},"modified":"2019-06-23T18:47:00","modified_gmt":"2019-06-23T16:47:00","slug":"arquitectura-en-5-frases-de-peliculas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-en-5-frases-de-peliculas\/","title":{"rendered":"CINE Y ARQUITECTURA. ARQUITECTURA EN 5 FRASES DE PEL\u00cdCULAS"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">El cine es (m\u00e1s bien era) una fuente de reflexiones sobre la naturaleza humana, y la relaci\u00f3n entre <strong>cine y arquitectura\u00a0<\/strong>siempre ha sido fuerte.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Planteando este art\u00edculo para la iniciativa #ThisisARQsLife, me ven\u00edan a la cabeza algunas <strong>frases m\u00edticas\u00a0<\/strong>del cine cl\u00e1sico (y no tan cl\u00e1sico), y me di cuenta de que en ellas hay mucha sabidur\u00eda aplicable a la situaci\u00f3n actual de la profesi\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y de eso te voy a hablar, de <strong>c\u00f3mo est\u00e1 la arquitectura hoy\u00a0<\/strong>(finales de 2016).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e9 que toda generalizaci\u00f3n es injusta. Es m\u00e1s, esto no va dirigido a nadie en concreto. Son simplemente algunas reflexiones sobre las que creo que los arquitectos deber\u00edamos poner un acento.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Al final, como reto personal he conseguido que ninguna de las cinco frases provenga de un western y que no todas las pel\u00edculas tengan m\u00e1s de 30 a\u00f1os. Cine y arquitectura m\u00e1s o menos actuales. \ud83d\ude42<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias a los magn\u00edficos guionistas creadores de las citas que voy a utilizar, y <strong>perdonadme si incluyo alg\u00fan spoiler<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Farquitectura-en-5-frases-de-peliculas%2F&#038;text=Cine%20y%20arquitectura.%20Arquitectura%20en%205%20frases%20de%20pel%C3%ADculas%20%23arquitectura%20%23cine&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Cine y arquitectura. Arquitectura en 5 frases de pel\u00edculas #arquitectura #cine <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Farquitectura-en-5-frases-de-peliculas%2F&#038;text=Cine%20y%20arquitectura.%20Arquitectura%20en%205%20frases%20de%20pel%C3%ADculas%20%23arquitectura%20%23cine&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#1_Sunset_Boulevard\">1 \u2013 Sunset Boulevard<\/a><\/li><li><a href=\"#2_300\">2 \u2013 300<\/a><\/li><li><a href=\"#3_Pulp_Fiction\">3 \u2013 Pulp Fiction<\/a><\/li><li><a href=\"#4_Manhattan\">4 \u2013 Manhattan<\/a><\/li><li><a href=\"#5_El_halcon_maltes\">5 \u2013 El halc\u00f3n malt\u00e9s<\/a><\/li><li><a href=\"#Cine_y_arquitectura_Una_de_propina\">Cine y arquitectura. Una de propina<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"1_Sunset_Boulevard\">1 \u2013 Sunset Boulevard<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n conocida en Espa\u00f1a como \u201cEl crep\u00fasculo de los dioses\u201d, es una magn\u00edfica pel\u00edcula de cine negro de 1950, dirigida por Billy Wilder.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gloria Swanson interpreta a Norma Desmond, estrella del cine mudo venida a menos al no ser capaz de adaptarse a los nuevos tiempos. No ha aceptado su decadencia, as\u00ed que sue\u00f1a con que el gusto del p\u00fablico cambie por s\u00ed solo y con volver al estrellato. Su frase m\u00edtica:<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><em>\u201c<strong>Yo soy grande. Son las pel\u00edculas las que se volvieron peque\u00f1as<\/strong>.\u201d<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los arquitectos, cada uno a su nivel, fuimos hace unos a\u00f1os peque\u00f1os reyes del show.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Independientemente de si ese estrellato ten\u00eda una base s\u00f3lida, de la famosa burbuja y de si \u00e9ramos tan grandes o no (seguramente no), creo que es importante aceptar que las <strong>pel\u00edculas son distintas ahora<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Son distintas porque el mundo ha cambiado. Y eso no significa que seamos mejores o peores, sino simplemente que m\u00e1s nos vale hacer las cosas de manera diferente, o directamente cosas diferentes. Cine y arquitectura han cambiado, la profesi\u00f3n de la arquitectura <strong>debe cambiar<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si pensamos que por arte de magia todo volver\u00e1 a la \u201cnormalidad\u201d, a ser como antes, nos <strong>perderemos buenas oportunidades\u00a0<\/strong>para mirar hacia el futuro.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La vuelta al pasado no va a suceder. Dec\u00eda Marlene Dietrich en <em>Encubridora<\/em>: \u201c<em>Me gustar\u00eda que te fueses ahora y volvieras hace diez a\u00f1os<\/em>\u201d.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Eso no es posible.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3275\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Gloria-Swanson.jpg\" alt=\"Arquitectura en 5 frases de pel\u00edculas\" width=\"1200\" height=\"878\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Gloria-Swanson.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Gloria-Swanson-300x220.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Gloria-Swanson-768x562.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Gloria-Swanson-1024x749.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"2_300\">2 \u2013 300<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">La siguiente frase tiene trampa, porque <strong>no es de ning\u00fan guionista<\/strong>. La escribe Herodoto cuando narra la Batalla de las Term\u00f3pilas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como sale en \u201c300\u201d, esa bronceada pel\u00edcula basada en el c\u00f3mic de Frank Miller, tengo coartada para ponerla aqu\u00ed.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Supuestamente la frase la pronunci\u00f3 Dienekes, el m\u00e1s fiero de los espartanos (un tipo que deb\u00eda desayunar Boinas Verdes). Cuando le hablaron de la enorme cantidad de arqueros que ten\u00edan sus enemigos, los persas, la cosa fue m\u00e1s o menos as\u00ed:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201c<strong>ESPARTANO: Los Persas tienen tantos arqueros que sus flechas cubren completamente el sol.<\/strong><\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>DIENEKES: Pues entonces mejor, lucharemos a la sombra<\/em><\/strong><em>.\u201d<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esta frase es un ejemplo de <strong>actitud<\/strong>. Con un punto de locura.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>No quiero maltratarte\u00a0<\/strong>con el mensaje de \u201clas oportunidades subyacen en cualquier crisis\u201d que leemos a diario en las redes sociales, porque me revienta.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cuantas menos crisis, mejor. Ojal\u00e1 no se hubiesen producido nunca en la arquitectura ni todo el sufrimiento que han tra\u00eddo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sin embargo, un punto que s\u00ed considero primordial es <strong>salir del victimismo\u00a0<\/strong>y enfrentar la realidad con energ\u00eda. Es posible buscar algo positivo que nos ayude en esta situaci\u00f3n, aunque s\u00e9 que es realmente dif\u00edcil cuando la prioridad es sobrevivir, claro.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3lo pido que reservemos algunas fuerzas y un poco de nuestra capacidad de creaci\u00f3n para <strong>encontrar caminos nuevos<\/strong>, mirar el reverso y el perfil de lo que se nos ha venido encima y buscar el poder que tenemos para salir adelante.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y por cierto, eso de que el ideograma chino para \u201ccrisis\u201d se construye con los correspondientes a \u201cpeligro\u201d y \u201coportunidad\u201d es falso. Yo de mandar\u00edn s\u00e9 muy poco, pero los que s\u00ed saben dicen que vendr\u00eda a ser m\u00e1s bien \u201cpeligro\u201d y \u201cmomento\u201d. Momento de peligro.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"3_Pulp_Fiction\">3 \u2013 Pulp Fiction<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Seguro que conoces esta pel\u00edcula de 1994 de Quentin Tarantino, un director que no me acaba de gustar, aunque a veces encuentro elementos interesantes en lo que hace y puntos de contacto entre cine y arquitectura en sus pel\u00edculas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por ejemplo, el personaje interpretado por Harvey Keitel, el Se\u00f1or Lobo. De entre su jugoso repertorio, me encanta esta frase cuando lo llaman para que solucione una emergencia:<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><em>\u201c<strong>Estoy a 30 minutos de all\u00ed. Llegar\u00e9 en 10<\/strong>.\u201d<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El Se\u00f1or Lobo es un solucionador. Un experto orientado a resultados, cuyo mensaje est\u00e1 clar\u00edsimo para su cliente. Necesitas algo, yo s\u00e9 hacerlo, lo har\u00e9, resolver\u00e9 tu problema. No pierde la calma ni aparta el foco del objetivo, que es <strong>satisfacer a su cliente<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Creo firmemente que <strong>\u00e9sta es una de las claves importantes\u00a0<\/strong>para reflotar la profesi\u00f3n de la arquitectura y volver a tener nuestro papel \u00fatil entre las personas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ser reconocidos como solucionadores de problemas, <strong>aportadores de valor\u00a0<\/strong>y expertos necesarios en los que se puede confiar es posible, pero hace falta orientaci\u00f3n a resultados y, sobre todo, dedicaci\u00f3n total a satisfacer al cliente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Durante a\u00f1os nos hemos olvidado demasiado de \u00e9l. Vamos a recuperarlo. Y para eso, hay que intentar <strong>escucharle\u00a0<\/strong>con atenci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Debe ser una escucha activa, pregunt\u00e1ndonos no s\u00f3lo qu\u00e9 quiere el cliente, sino tambi\u00e9n por qu\u00e9 y de qu\u00e9 modo se lo ponemos f\u00e1cil para que perciba el valor de nuestra soluci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nuestra relaci\u00f3n con \u00e9l debe ser <strong>m\u00e1s fluida<\/strong>, de igual a igual, muy natural, y esto tiene mucho que ver con el punto siguiente.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"4_Manhattan\">4 \u2013 Manhattan<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pel\u00edcula de 1979 dirigida por Woody Allen que tambi\u00e9n interpreta a Isaac Davis, su t\u00edpico personaje neoyorquino.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9ste conoce a Mary Wilkie (interpretada por Diane Keaton), una mujer muy inteligente, culta y sofisticada, una intelectual algo snob que vive envuelta en cultura y rodeada de artistas pero que se siente muy sola. Isaac le sugiere a Mary:<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><em>\u201c<strong>Conoces a muchos genios. Deber\u00edas conocer gente tonta de vez en cuando. Podr\u00edas aprender algo<\/strong>.\u201d<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sin identificar a nadie como tonto o como genio, por supuesto, creo que esta frase es aplicable a nuestra situaci\u00f3n en cuanto a la necesidad de <strong>huir de la endogamia<\/strong>. Mary s\u00f3lo se relaciona con personas semejantes a ella.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los arquitectos nos hemos relacionado mucho <strong>entre nosotros<\/strong>. Hemos hecho revistas para arquitectos, libros para arquitectos, tenemos la web dise\u00f1ada para arquitectos, y muchas veces hemos dise\u00f1ado arquitectura para arquitectos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y eso no es malo, pero debemos dejar algo de espacio para otro tipo de c\u00edrculos m\u00e1s diversos de los que efectivamente podremos aprender algo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s, el producto de nuestro trabajo deber\u00eda poder <strong>ser entendido y apreciado\u00a0<\/strong>por todo tipo de personas fuera de la arquitectura, y por descontado por nuestros clientes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nuevamente, lo conseguiremos si escuchamos de manera activa. Todas esas personas son nuestros clientes potenciales. <strong>La sociedad es nuestro cliente potencial<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esto funciona en un doble sentido: hacernos comprensibles para la gente y preocuparnos por lo que la gente necesita. Los canales adecuados para que esto se produzca exigen que hablemos en el idioma de las personas, no en <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/peor-error-arquitecto-con-cliente\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>balleno<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hag\u00e1monos visibles para la sociedad <strong>aprendiendo\u00a0<\/strong>de ella y aplicando nuestras capacidades para solucionar sus problemas. \u00a1Ah!, y apunt\u00e1ndonos el tanto y grit\u00e1ndolo a los cuatro vientos si hace falta, comunicando como guionistas de cine.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3276\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Manhattan.jpg\" alt=\"Arquitectura en 5 frases\" width=\"1200\" height=\"886\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Manhattan.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Manhattan-300x222.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Manhattan-768x567.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Manhattan-1024x756.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"5_El_halcon_maltes\">5 \u2013 El halc\u00f3n malt\u00e9s<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esta pel\u00edcula de 1941 es la primera de John Huston y la que, seg\u00fan muchos, da inicio al cine negro. Lo cierto es que es una gran pel\u00edcula, en parte gracias a sus di\u00e1logos (no es raro, est\u00e1 basada en una novela de Dashiell Hammett).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Humphrey Bogart interpreta al detective Sam Spade, que acaba persiguiendo el halc\u00f3n malt\u00e9s, una estatuilla de gran valor que todo el mundo quiere conseguir. Al final de la pel\u00edcula, un polic\u00eda le pregunta a Bogart de qu\u00e9 est\u00e1 hecha la estatuilla, y \u00e9ste responde con una cita de Shakespeare:<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><em>\u201c<strong>Del material con el que est\u00e1n hechos los sue\u00f1os<\/strong>.\u201d<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pues sin \u00e1nimo de ponerme cursi, de eso est\u00e1 hecho <strong>lo que vende un arquitecto<\/strong>. Otra similitud entre cine y arquitectura.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No nos pagan por hacer dibujos o c\u00e1lculos o por cumplir un tr\u00e1mite legal.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Teniendo siempre en mente la satisfacci\u00f3n de las necesidades del cliente, debemos ser capaces de transmitirle el verdadero <strong>impacto\u00a0<\/strong>de la arquitectura en su vida.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vendemos una vida feliz con la familia en un hogar, un entorno p\u00fablico en el que las personas se relacionen y lleven a cabo actividades, un espacio educativo saludable que permita producir ese milagro que es ense\u00f1ar preservando la felicidad del ni\u00f1o\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Creo que \u00e9ste es un buen <strong>leitmotiv\u00a0<\/strong>a la hora de comunicarnos con las personas sobre la base de resolver sus problemas; tal vez, un posible mensaje a transmitir de manera incansable hasta que la arquitectura cale.<\/p>\n<p>Y con eso hacen cinco.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Cine_y_arquitectura_Una_de_propina\">Cine y arquitectura. Una de propina<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como ves, la relaci\u00f3n entre cine y arquitectura da para mucho.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e9 que el tono del art\u00edculo es doliente y esperanzado a la vez, pero es una esperanza basada en nuestras propias capacidades. No vamos a poder <strong>cambiar esto\u00a0<\/strong>sin modificar nuestra manera de encarar la profesi\u00f3n de la arquitectura.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El camino empieza en nosotros mismos, y quiz\u00e1 acaba ah\u00ed. Lo que consigamos despu\u00e9s, ser\u00e1 una consecuencia de nuestra capacidad de adaptaci\u00f3n o reinvenci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">O como se dice en Velvet Goldmine (Todd Haynes, 1998):<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><em>\u201c<strong>Quer\u00edamos cambiar el mundo, pero s\u00f3lo cambiamos nosotros<\/strong>.\u201d<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Que no es poco.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ahora me gustar\u00eda que me comentaras c\u00f3mo ves tu la profesi\u00f3n. \u00bfCon qu\u00e9 palabras la definir\u00edas? \u00bfQu\u00e9 pel\u00edculas te vienen a la mente? \u00bfDe qu\u00e9 color ves el futuro de la arquitectura? \u00bfC\u00f3mo ves la relaci\u00f3n entre cine y arquitectura?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Este post se enmarca en un trabajo colaborativo de publicaci\u00f3n en la iniciativa denominada #ThisisARQsLife.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Uno de sus objetivos es presentar diferentes puntos de vista de arquitectos hablando sobre un mismo tema.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nos hemos puesto de acuerdo en el tema del art\u00edculo, pero no en la manera de enfocarlo ni en el contenido. Otros no han hablado de cine y arquitectura.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Te invito a que leas tambi\u00e9n c\u00f3mo otros arquitectos respondieron al tema \u201cArquitectura en 5 palabras\u201d siguiendo los enlaces siguientes:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Elena de Frutos<\/strong>\u00a0en\u00a0<em>Diario de una arquitecta<\/em>:\u00a0Arquitectura en 5 palabras: en busca de la esencia perdida<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Igma Pacheco-Rivas<\/strong>\u00a0en\u00a0<em>Abouthaus<\/em>:\u00a0<a href=\"http:\/\/blog.about-haus.com\/arquitectura-en-5-palabras\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Arquitectura en 5 palabras y un par de frases<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Laia Aguilar<\/strong>\u00a0en <em>DECO PILLS<\/em>: <a href=\"http:\/\/decopills.com\/la-arquitectura-en-5-palabras\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">La arquitectura en 5 palabras<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Paula Rivera<\/strong>\u00a0en\u00a0<em>Arquiknowmadas<\/em>:\u00a0<a href=\"http:\/\/arquiknowmadas.com\/arquitectura-el-arte-que-se-puede-resumir-en-5-palabras\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">Arquitectura. El Arte que se puede resumir en 5 Palabras<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n te invito a nuestro\u00a0<a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/groups\/973699332699624\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">grupo de Facebook<\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_4003\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"9\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"] { border-top-left-radius: 2px; border-top-right-radius: 2px; border-bottom-right-radius: 2px; border-bottom-left-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] { min-width: 100% !important; margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\"] { font-size: 24px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_4003\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"><h4 data-unit=\"px\" data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6807\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura\" data-id=\"6807\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">GU\u00cdA PARA LA ESPECIALIZACI\u00d3N DEL ARQUITECTO<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\" style=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingest322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A partir del reto del grupo #ThisisARQsLife para escribir un art\u00edculo colaborativo sobre el enunciado \u00abArquitectura en 5 palabras\u00bb, he modificado un poco la aproximaci\u00f3n al mismo para hablar del estado de la profesi\u00f3n a trav\u00e9s de frases del cine.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":3276,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20],"tags":[54,27],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Cine y arquitectura. Arquitectura en 5 frases de pel\u00edculas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Cine y arquitectura. Vamos a definir el estado actual de la profesi\u00f3n de la arquitectura utilizando 5 frases de pel\u00edculas\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-en-5-frases-de-peliculas\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Cine y arquitectura. Arquitectura en 5 frases de pel\u00edculas\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Cine y arquitectura. Vamos a definir el estado actual de la profesi\u00f3n de la arquitectura utilizando 5 frases de pel\u00edculas\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/Manhattan.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"8 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-en-5-frases-de-peliculas\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Manhattan.jpg\",\"width\":1200,\"height\":886,\"caption\":\"Cine y arquitectura. Arquitectura en 5 frases\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-en-5-frases-de-peliculas\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-en-5-frases-de-peliculas\/\",\"name\":\"Cine y arquitectura. Arquitectura en 5 frases de pel\\u00edculas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-en-5-frases-de-peliculas\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-11-20T09:00:54+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-23T16:47:00+00:00\",\"description\":\"Cine y arquitectura. Vamos a definir el estado actual de la profesi\\u00f3n de la arquitectura utilizando 5 frases de pel\\u00edculas\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-en-5-frases-de-peliculas\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-en-5-frases-de-peliculas\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-en-5-frases-de-peliculas\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"CINE Y ARQUITECTURA. ARQUITECTURA EN 5 FRASES DE PEL\\u00cdCULAS\",\"datePublished\":\"2016-11-20T09:00:54+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-23T16:47:00+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-en-5-frases-de-peliculas\/#webpage\"},\"commentCount\":11,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-en-5-frases-de-peliculas\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"cine,profesi\\u00f3n\",\"articleSection\":\"personal\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-en-5-frases-de-peliculas\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3270"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3270"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3270\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8373,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3270\/revisions\/8373"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3276"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3270"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3270"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3270"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}