{"id":3353,"date":"2016-12-06T00:01:07","date_gmt":"2016-12-05T23:01:07","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=3353"},"modified":"2016-12-06T00:01:07","modified_gmt":"2016-12-05T23:01:07","slug":"principios-de-gtd","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/principios-de-gtd\/","title":{"rendered":"MI PRIMER FRACASO IMPLANTANDO GTD: NO ENTENDER LOS PRINCIPIOS DE GTD"},"content":{"rendered":"<p>Los <strong>principios de GTD<\/strong>, lo que subyace detr\u00e1s del sistema, son los que hacen que esta metodolog\u00eda sea verdaderamente potente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Comenc\u00e9 hace unas semanas a hablarte de <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/efectividad-personal-arquitecto-gtd\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>efectividad personal<\/strong><\/a>, y te promet\u00ed contarte mi aventura implantando GTD\u00a0y mis 3 fracasos previos al \u00e9xito.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hoy te voy a contar <strong>mi primer fracaso<\/strong>, que se produjo por falta de claridad. Hab\u00eda entendido el funcionamiento del sistema, que en realidad es sencillo, pero no hab\u00eda interiorizado los principios de GTD. Me hab\u00eda quedado en la superficie.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Estaba haciendo b\u00e1sicamente lo que ya hac\u00eda, pero con una falsa sensaci\u00f3n de mayor control. Podr\u00eda decir que solamente hab\u00eda conseguido tener unas listas de tareas m\u00e1s organizadas que anteriormente. Poco m\u00e1s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La verdad es que lo hice fatal.\u00a0 \ud83d\ude42<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vamos a ver cu\u00e1les son esos principios de GTD y c\u00f3mo los pas\u00e9 por alto por falta de claridad.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Organizarte_de_un_modo_activo\">Organizarte de un modo activo<\/a><\/li><li><a href=\"#Gestionar_tu_atencion_y_evitar_la_multitarea\">Gestionar tu atenci\u00f3n y evitar la multitarea<\/a><\/li><li><a href=\"#Elegir_que_hacer_en_cada_momento_con_criterios_fiables\">Elegir qu\u00e9 hacer en cada momento con criterios fiables<\/a><\/li><li><a href=\"#Circunstancias\">Circunstancias<\/a><ul><li><a href=\"#___Contexto\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Contexto<\/a><\/li><li><a href=\"#__Energia_y_tiempo\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0Energ\u00eda y tiempo<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#Eliminar_el_estres_por_la_confianza_que_te_da_el_sistema\">Eliminar el estr\u00e9s por la confianza que te da el sistema<\/a><\/li><li><a href=\"#Resumen_de_mi_traicion_a_los_principios_de_GTD\">Resumen de mi traici\u00f3n a los principios de GTD<\/a><\/li><li><a href=\"#Los_5_pasos_de_GTD\">Los 5 pasos de GTD<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3354\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/principios-de-GTD-claridad.jpg\" alt=\"Principios de GTD y claridad\" width=\"1200\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/principios-de-GTD-claridad.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/principios-de-GTD-claridad-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/principios-de-GTD-claridad-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/principios-de-GTD-claridad-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Organizarte_de_un_modo_activo\">Organizarte de un modo activo<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Entre los principios de GTD est\u00e1 el de organizarte de un modo activo. \u00bfEsto qu\u00e9 quiere decir?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En pocas palabras, <strong>dejar de actuar como reacci\u00f3n<\/strong> a lo que ocurre, es decir, persiguiendo las urgencias, y en su lugar tomar el toro por los cuernos y organizarte para poder actuar conforme a criterios m\u00e1s \u00fatiles para alcanzar tus objetivos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">GTD funciona con listas organizadas seg\u00fan varias pautas, en las cuales tienes todos tus <strong>compromisos estructurados y segmentados<\/strong>. De este modo, puedes decidir con criterio lo que haces en cada momento.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esto produce un <strong>cambio de mentalidad<\/strong> al organizar tu vida no s\u00f3lo profesional, sino tambi\u00e9n personal. En lugar de ir persiguiendo sombras (como dir\u00eda Nacha Pop), revisas el sistema y eliges tu acci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Yo lo hice mal. Segu\u00ed atendiendo antes a lo supuestamente urgente, cuando la realidad es que urgencias hay poqu\u00edsimas. M\u00e1s bien, se trata de <strong>tareas ordinarias que se disfrazan de urgentes<\/strong> para seducirnos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fprincipios-de-gtd%2F&#038;text=La%20mayor%C3%ADa%20de%20urgencias%20son%20tareas%20ordinarias%20que%20se%20disfrazan%20de%20urgentes%20%23efectividad&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">La mayor\u00eda de urgencias son tareas ordinarias que se disfrazan de urgentes #efectividad <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fprincipios-de-gtd%2F&#038;text=La%20mayor%C3%ADa%20de%20urgencias%20son%20tareas%20ordinarias%20que%20se%20disfrazan%20de%20urgentes%20%23efectividad&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Me dediqu\u00e9 a resolver esas urgencias y, una vez resueltas, ya aplicaba GTD para el resto. Digamos que <strong>margin\u00e9 GTD a una parte de mi actividad<\/strong>, y lo \u00aburgente\u00bb estaba en una categor\u00eda superior.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A veces, incluso, me creaba yo mismo las urgencias. Me levantaba por la ma\u00f1ana con una tarea en mente y me pon\u00eda con ella, y ya despu\u00e9s dedicaba atenci\u00f3n a mis listas.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Gestionar_tu_atencion_y_evitar_la_multitarea\">Gestionar tu atenci\u00f3n y evitar la multitarea<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como diferencia con el concepto de gesti\u00f3n de tiempo, entre los principios de GTD est\u00e1 la <strong>gesti\u00f3n de la atenci\u00f3n<\/strong>, que es el recurso fundamental que depende de nosotros. Ya vimos que el tiempo no se puede gestionar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esto b\u00e1sicamente significa ser capaces de <strong>centrarnos en lo que estamos haciendo<\/strong> como si no existiese nada m\u00e1s, sin ninguna distracci\u00f3n. Para ello, debemos vaciar la mente de todo lo que pueda significar interrupciones en nuestro flujo de atenci\u00f3n: otras tareas, recordatorios, ansiedades, etc.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se consigue <strong>confiando en el sistema<\/strong> ciegamente, y GTD lo permite. Como tienes todos tus compromisos organizados y controlados, y eliges con criterios fiables qu\u00e9 es lo que vas a hacer en cada momento, puedes permitirte concentrarte en la tarea actual sin pensar en las siguientes o en tener que acordarte de otras cosas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Las interrupciones externas son m\u00e1s dif\u00edciles de evitar, pero se pueden reducir y manejar de modo que no signifiquen abandonar lo que est\u00e1s haciendo. Veremos c\u00f3mo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De entre los principios de GTD, \u00e9ste es el principal motivo por el cual consigues mejorar tu eficiencia, tal y como la definimos en palabras de Jos\u00e9 Miguel Bol\u00edvar en el art\u00edculo anterior. Hacer las cosas mejor.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Obviamente, todo este discurso choca absolutamente con el concepto de <strong>multitarea<\/strong>, que es completamente ineficiente. El cerebro humano no funciona bien en paralelo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fprincipios-de-gtd%2F&#038;text=El%20cerebro%20humano%20no%20funciona%20bien%20en%20paralelo%2C%20evita%20la%20multitarea%20%23efectividad&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">El cerebro humano no funciona bien en paralelo, evita la multitarea #efectividad <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fprincipios-de-gtd%2F&#038;text=El%20cerebro%20humano%20no%20funciona%20bien%20en%20paralelo%2C%20evita%20la%20multitarea%20%23efectividad&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esto\u00a0tambi\u00e9n lo hice mal. Ca\u00ed muchas veces en la tentaci\u00f3n de la multitarea, especialmente cuando las interrupciones eran externas, con lo cual la mejora en mi eficiencia fue casi inapreciable.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3355\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/principios-de-GTD-multitarea.jpg\" alt=\"Principios de GTD y multitarea\" width=\"1200\" height=\"983\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/principios-de-GTD-multitarea.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/principios-de-GTD-multitarea-300x246.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/principios-de-GTD-multitarea-768x629.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/principios-de-GTD-multitarea-1024x839.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Elegir_que_hacer_en_cada_momento_con_criterios_fiables\">Elegir qu\u00e9 hacer en cada momento con criterios fiables<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9sta es la parte de los principios de GTD relacionada con la eficacia.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como vimos, en los entornos del trabajador del conocimiento tenemos muchas tareas a realizar (incluyendo la definici\u00f3n de \u00e9stas). El tiempo es limitado. Adem\u00e1s, estas tareas son heterog\u00e9neas en cuanto a naturaleza, demanda de tiempo, concentraci\u00f3n y contribuci\u00f3n al resultado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es necesario, por lo tanto, saber elegir <strong>qu\u00e9 hacemos en cada momento<\/strong> (y qu\u00e9 no hacemos).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Normalmente, har\u00edamos esto de maneras diversas, pero casi siempre en base a criterios poco fiables. Elegir\u00edamos lo supuestamente urgente, lo m\u00e1s f\u00e1cil, lo m\u00e1s r\u00e1pido, lo que m\u00e1s nos gustase, lo que nos est\u00e1n reclamando\u00a0con m\u00e1s fuerza, etc. De este modo de elegir\u00a0surge, entre otros, el fen\u00f3meno de la <strong>procrastinaci\u00f3n<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">GTD segmenta tus compromisos\u00a0de manera que es muy f\u00e1cil <strong>seleccionar<\/strong> un subconjunto\u00a0de acciones\u00a0de entre todo el conjunto en base a las circunstancias: el contexto (apartado siguiente), el tiempo disponible y el nivel de concentraci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De entre \u00e9stas, podremos elegir con fiabilidad cu\u00e1l hacer en base a criterios objetivos, por ejemplo si tienen fecha de finalizaci\u00f3n impuesta. Lo veremos en el pr\u00f3ximo art\u00edculo de la serie.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como imaginar\u00e1s, esto es lo <strong>contrario a la planificaci\u00f3n r\u00edgida y detallada<\/strong> (coger un mont\u00f3n de tareas y hacer el \u201chorario\u201d de la semana). Obviamente, habr\u00e1 cosas que tendr\u00e1s que hacer a horas determinadas (reuniones, etc.), pero el resto las decidir\u00e1s seg\u00fan las circunstancias de cada momento, como corresponde a un entorno VUCA.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9sta es la parte que llev\u00e9 mejor en mi primer intento de implantar GTD, aunque tengo que reconocer que no pude evitar procrastinar en alguna ocasi\u00f3n puntual.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Circunstancias\">Circunstancias<\/span><\/h2>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"___Contexto\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Contexto<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">El contexto en GTD es un concepto clave. B\u00e1sicamente, un contexto para una acci\u00f3n es algo sin lo cual no podemos llevar a cabo esa acci\u00f3n. Por ejemplo, una persona, una herramienta o un lugar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Habr\u00e1 acciones para las que necesitemos una <strong>herramienta<\/strong>: \u201cTel\u00e9fono\u201d u \u201cOrdenador\u201d pueden ser contextos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En otras ocasiones, necesitaremos estar con una <strong>persona<\/strong>, por ejemplo una compa\u00f1era de nuestro equipo. Esa persona ser\u00e1 un contexto, pero ojo, solamente si necesito estar f\u00edsicamente con ella. Si puedo por ejemplo\u00a0llamarla para ejecutar la acci\u00f3n (lo cual es m\u00e1s sencillo), el contexto ser\u00eda m\u00e1s bien \u201cTel\u00e9fono\u201d.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Otras veces, ser\u00e1 necesario que estemos en un <strong>lugar<\/strong>. Yo tengo un contexto que se llama Mercadona, puesto que hay acciones que solamente puedo llevar a cabo ah\u00ed.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A la hora de elegir qu\u00e9 acci\u00f3n escogemos nos fijaremos en primer lugar en qu\u00e9 <strong>contexto<\/strong> estamos. Miraremos en la lista de ese contexto, y tendremos algunas acciones.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esto lo hice mejor, aunque comet\u00ed algunos errores en la definici\u00f3n de mis contextos y acab\u00e9 teniendo much\u00edsimos. Por ejemplo, como he explicado m\u00e1s arriba, \u201cMi madre\u201d no era un contexto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y mejor si no la llamas as\u00ed. Y si lo haces no se lo digas, cr\u00e9eme.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"__Energia_y_tiempo\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0Energ\u00eda y tiempo<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pero <strong>las circunstancias no comprenden s\u00f3lo el contexto<\/strong>. Tambi\u00e9n intervienen el nivel de energ\u00eda\/concentraci\u00f3n y el tiempo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De entre las acciones de un contexto, elegiremos para ejecutar la que tengamos etiquetada con el <strong>nivel de energ\u00eda o concentraci\u00f3n<\/strong> que tenemos en ese momento.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s, si sabemos que tenemos un per\u00edodo corto de <strong>tiempo disponible<\/strong>, procuraremos elegir una acci\u00f3n etiquetada como ejecutable en un tiempo reducido. As\u00ed, evitaremos interrupciones.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Elegir qu\u00e9 haces en cada momento seg\u00fan las circunstancias consiste en filtrar la lista de todas tus acciones mediante el contexto y otros criterios, qued\u00e1ndote as\u00ed con unas pocas. De entre esas, ejecutaremos.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Eliminar_el_estres_por_la_confianza_que_te_da_el_sistema\">Eliminar el estr\u00e9s por la confianza que te da el sistema<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una de las grandes ganancias de GTD es que\u00a0<strong>eliminas gran parte del estr\u00e9s<\/strong>. Esto se produce porque sientes que lo tienes todo controlado (eres consciente de lo que haces y no haces y por qu\u00e9) y porque te puedes centrar completamente en lo que toca en cada momento.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No necesitas seguir confiando en tu <strong>memoria<\/strong> para acordarte de hacer esto o lo otro, ni est\u00e1s pensando en otras tareas mientras te dedicas a la actual, ni intentas hacer varias cosas a la vez, ni tienes la sensaci\u00f3n de que est\u00e1s siempre atendiendo urgencias.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fprincipios-de-gtd%2F&#038;text=Con%20%23GTD%2C%20no%20necesitas%20seguir%20confiando%20en%20tu%20memoria%2C%20conf%C3%ADas%20en%20el%20sistema%20%23efectividad&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Con #GTD, no necesitas seguir confiando en tu memoria, conf\u00edas en el sistema #efectividad <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fprincipios-de-gtd%2F&#038;text=Con%20%23GTD%2C%20no%20necesitas%20seguir%20confiando%20en%20tu%20memoria%2C%20conf%C3%ADas%20en%20el%20sistema%20%23efectividad&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s, como tu efectividad mejora, empiezas a tener <strong>m\u00e1s tiempo disponible<\/strong>. Ese tiempo puede servirte para dedicarte a cosas que ten\u00edas abandonadas en tu actividad. Tambi\u00e9n para descansar m\u00e1s, estar con tu familia, entregarte a tus aficiones o llevar una vida m\u00e1s sana en general.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Todo esto yo lo cumpl\u00ed a medias. S\u00ed que reduje algo mi nivel de estr\u00e9s, porque ten\u00eda mayor sensaci\u00f3n de control, pero al no estar siguiendo bien la metodolog\u00eda el \u00edndice de mejora no fue grande.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s, como dej\u00e9 en ocasiones que mi memoria se encargase de cosas que no deb\u00eda, no llegu\u00e9 a confiar al 100%\u00a0en el sistema.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Resumen_de_mi_traicion_a_los_principios_de_GTD\">Resumen de mi traici\u00f3n a los principios de GTD<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Resumiendo, me cubr\u00ed de gloria\u00a0en mi primer intento de implantar GTD.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por escasa formaci\u00f3n y por precipitaci\u00f3n (devor\u00e9 lecturas pero no las interioric\u00e9), empec\u00e9 a aplicar el sistema sin asumir algunos de los principios de GTD.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Segu\u00ed <strong>persiguiendo urgencias<\/strong> cual bombero y aplicando GTD para el resto de tareas \u201cnormales\u201d.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Mezcl\u00e9 la <strong>multitarea<\/strong> en muchas ocasiones, destruyendo el principal argumento para mejorar la eficiencia.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pese a tener criterios para elegir mis acciones con fiabilidad, decid\u00ed <strong>procrastinar<\/strong> en algunos momentos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y para colmo, <strong>confi\u00e9 en mi memoria<\/strong> para demasiadas cosas, con lo cual me result\u00f3 imposible vaciar mi mente para lo fundamental.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Viendo todo esto, me doy cuenta de que no ten\u00eda claro el m\u00e1s importante de los principios de GTD: <strong>GTD o se aplica o no se aplica<\/strong>. No sirven las medias tintas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El resultado fue que, al cabo de poco tiempo, me di cuenta de que el sistema no me estaba ayudando tanto como yo esperaba. Como la mejora de mi efectividad era muy peque\u00f1a decid\u00ed parar, reflexionar un poco y volver a empezar.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Los_5_pasos_de_GTD\">Los 5 pasos de GTD<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Te explicar\u00e9 este segundo intento en el pr\u00f3ximo art\u00edculo en el cual, por fin, te hablar\u00e9 de <strong>los cinco pasos<\/strong> que conforman el sistema GTD para que te hagas una idea de su funcionamiento en el d\u00eda a d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Te contar\u00e9 c\u00f3mo fue mi segundo fracaso, y lo que aprend\u00ed de \u00e9l. As\u00ed podr\u00e1s re\u00edrte un poco y evitar los errores que yo comet\u00ed.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si no quieres perderte ning\u00fan art\u00edculo de esta serie, puedes inscribirte a mi <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingper322\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">newsletter<\/a><\/strong>. Los recibir\u00e1s c\u00f3modamente en tu email, junto con m\u00e1s material realmente \u00fatil.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes mucha m\u00e1s informaci\u00f3n, posts, recursos y herramientas para mejorar tu desempe\u00f1o en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/desarrollo-personal-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>DESARROLLO PERSONAL DEL ARQUITECTO<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ahora me interesar\u00eda saber c\u00f3mo organizas t\u00fa tus tareas. \u00bfConf\u00edas en tu memoria para organizarte? \u00bfLlevas listas de cosas por hacer? \u00bfMezclas en tu agenda citas, recordatorios, tareas e ideas? \u00bfQu\u00e9 opinas de los beneficios que puedes obtener con GTD?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes comentar aqu\u00ed abajo en la cajita, y si te ha gustado el art\u00edculo agradecer\u00e9 mucho que lo compartas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3979\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"8\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65f7733422c7e7\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105f7733422c7ec\"] { border-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; min-width: 100% !important; }[data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05f7733422c7dd\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15f7733422c7e0\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45f7733422c7e4\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75f7733422c7e8\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55f7733422c7e6\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85f7733422c7e9\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115f7733422c7ed\"] { font-size: 24px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25f7733422c7e2\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3979\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05f7733422c7dd\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15f7733422c7e0\"><h4 style=\"text-align: center;\" data-css=\"tve-u-25f7733422c7e2\" class=\"\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45f7733422c7e4\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55f7733422c7e6\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65f7733422c7e7\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6807\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura.png\" style=\"\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura\" data-id=\"6807\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75f7733422c7e8\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85f7733422c7e9\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">GU\u00cdA PARA LA ESPECIALIZACI\u00d3N DEL ARQUITECTO<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\" style=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recursos-gratuitos\/guia-para-la-especializacion-en-la-arquitectura-er\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105f7733422c7ec\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115f7733422c7ed\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Te cuento en este art\u00edculo mi primer fracaso intentando aplicar la metodolog\u00eda GTD, que se produjo por no haber asimilado los principios que est\u00e1n detr\u00e1s del sistema. Aprovecho tambi\u00e9n para explicarte cu\u00e1les son esos principios, para que no cometas mis mismos errores.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":3355,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20],"tags":[48,49,22],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Mi primer fracaso implantando GTD: no entender los principios de GTD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Te hablo de cu\u00e1les son los principios de GTD, y te cuento c\u00f3mo mi primer fracaso al implantar la metodolog\u00eda precisamente por no tenerlos claros\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/principios-de-gtd\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Mi primer fracaso implantando GTD: no entender los principios de GTD\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Te hablo de cu\u00e1les son los principios de GTD, y te cuento c\u00f3mo mi primer fracaso al implantar la metodolog\u00eda precisamente por no tenerlos claros\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/principios-de-GTD-multitarea.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"8 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/principios-de-gtd\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/principios-de-GTD-multitarea.jpg\",\"width\":1200,\"height\":983,\"caption\":\"Principios de GTD y multitarea\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/principios-de-gtd\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/principios-de-gtd\/\",\"name\":\"Mi primer fracaso implantando GTD: no entender los principios de GTD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/principios-de-gtd\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-12-05T23:01:07+00:00\",\"dateModified\":\"2016-12-05T23:01:07+00:00\",\"description\":\"Te hablo de cu\\u00e1les son los principios de GTD, y te cuento c\\u00f3mo mi primer fracaso al implantar la metodolog\\u00eda precisamente por no tenerlos claros\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/principios-de-gtd\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/principios-de-gtd\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/principios-de-gtd\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"MI PRIMER FRACASO IMPLANTANDO GTD: NO ENTENDER LOS PRINCIPIOS DE GTD\",\"datePublished\":\"2016-12-05T23:01:07+00:00\",\"dateModified\":\"2016-12-05T23:01:07+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/principios-de-gtd\/#webpage\"},\"commentCount\":8,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/principios-de-gtd\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"efectividad personal,GTD,productividad\",\"articleSection\":\"personal\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/principios-de-gtd\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3353"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3353"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3353\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3355"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3353"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3353"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3353"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}