{"id":3398,"date":"2016-12-20T00:08:50","date_gmt":"2016-12-19T22:08:50","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=3398"},"modified":"2020-05-10T11:59:59","modified_gmt":"2020-05-10T09:59:59","slug":"errores-de-un-arquitecto-en-paro","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/errores-de-un-arquitecto-en-paro\/","title":{"rendered":"LOS 13 PEORES ERRORES DE UN ARQUITECTO EN PARO"},"content":{"rendered":"<p>Eres un <strong>arquitecto en paro<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfTe han despedido despu\u00e9s de algunos a\u00f1os trabajando por cuenta ajena? \u00bfHas tenido estudio propio o has sido aut\u00f3nomo y, simplemente, ya no tienes encargos? \u00bfDejaste tu trabajo hace tiempo, buscando algo mejor, y no lo has encontrado? \u00bfNo has logrado a trabajar por primera vez tras acabar la carrera de arquitectura?<\/p>\n<p><iframe title=\"Los 13 peores errores de un arquitecto en paro\" width=\"1200\" height=\"675\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/OaK9xZoghog?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cuando no tienes ninguna ocupaci\u00f3n, tarde o temprano llega ese momento de v\u00e9rtigo en el que te preguntas: \u00bfY ahora qu\u00e9? Toca <strong>tomar una decisi\u00f3n<\/strong> sobre tu futuro.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Te doy en este art\u00edculo un pu\u00f1ado de <strong>buenos consejos<\/strong> para tomarla, as\u00ed como\u00a0una visi\u00f3n general de cu\u00e1les son los errores t\u00edpicos que se producen por la situaci\u00f3n de ansiedad que causa ser un arquitecto en paro.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Es_que_las_cosas_estan_muy_mal\">Es que las cosas est\u00e1n muy mal<\/a><\/li><li><a href=\"#Arquitecto_en_paro_Y_ahora_que\">Arquitecto en paro. \u00bfY ahora qu\u00e9?<\/a><\/li><li><a href=\"#Mis_fortalezas_y_debilidades\">Mis fortalezas y debilidades<\/a><\/li><li><a href=\"#Vamos_con_los_peores_errores_de_un_arquitecto_en_paro\">Vamos con los peores errores de un arquitecto en paro<\/a><\/li><li><a href=\"#1_8211_No_conocerte_lo_suficiente\">1 &#8211; No conocerte lo suficiente<\/a><\/li><li><a href=\"#2_8211_No_tener_una_estrategia_para_encontrar_un_trabajo\">2 &#8211; No tener una estrategia para encontrar un trabajo<\/a><\/li><li><a href=\"#3_8211_Disparar_a_todo_lo_que_se_mueve\">3 &#8211; Disparar a todo lo que se mueve<\/a><\/li><li><a href=\"#4_8211_Dar_sensacion_de_desesperacion\">4 &#8211; Dar sensaci\u00f3n de desesperaci\u00f3n<\/a><\/li><li><a href=\"#5_8211_Mentir\">5 &#8211; Mentir<\/a><\/li><li><a href=\"#6_8211_Formarte_sin_un_objetivo_claro\">6 &#8211; Formarte sin un objetivo claro<\/a><\/li><li><a href=\"#7_8211_No_cuidar_tu_CV\">7 &#8211; No cuidar tu CV<\/a><\/li><li><a href=\"#8_8211_No_cuidar_tu_presencia_online\">8 &#8211; No cuidar tu presencia online<\/a><\/li><li><a href=\"#9_8211_No_tener_preparado_tu_elevator_pitch\">9 &#8211; No tener preparado tu elevator pitch<\/a><\/li><li><a href=\"#10_8211_No_cuidar_el_networking\">10 &#8211; No cuidar el networking<\/a><\/li><li><a href=\"#11_8211_No_pedir_ayuda_a_tu_entorno\">11 &#8211; No pedir ayuda a tu entorno<\/a><\/li><li><a href=\"#12_8211_No_dedicarte_a_tiempo_completo_a_conseguir_un_empleo\">12 &#8211; No dedicarte a tiempo completo a conseguir un empleo<\/a><\/li><li><a href=\"#13_8211_El_peor_de_los_errores_de_un_arquitecto_en_paro_rendirte\">13 &#8211; El peor de los errores de un arquitecto en paro: rendirte<\/a><\/li><li><a href=\"#Determina_tu_objetivo_y_ve_a_por_ello\">Determina tu objetivo y ve a por ello<\/a><\/li><li><a href=\"#Algunos_ultimos_consejos_para_que_dejes_de_ser_un_arquitecto_en_paro\">Algunos \u00faltimos consejos para que dejes de ser un arquitecto en paro<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3403\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/errores-de-un-arquitecto-en-paro.jpg\" alt=\"Errores de un arquitecto en paro\" width=\"1200\" height=\"877\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/errores-de-un-arquitecto-en-paro.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/errores-de-un-arquitecto-en-paro-300x219.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/errores-de-un-arquitecto-en-paro-768x561.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/errores-de-un-arquitecto-en-paro-1024x748.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Es_que_las_cosas_estan_muy_mal\"><strong>Es que las cosas est\u00e1n muy mal<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es cierto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nadie en su sano juicio va a negar que esa <strong>crisis<\/strong> que apareci\u00f3 en las noticias en el verano del a\u00f1o 2008 en Espa\u00f1a como consecuencia de la burbuja inmobiliaria y m\u00e1s cosas (uf, \u00a1c\u00f3mo pasa el tiempo!) le dio la vuelta al sector. Los arquitectos en Espa\u00f1a hemos sufrido desde entonces una tasa de paro exagerada (r\u00e9cord en 2011).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pero no es s\u00f3lo eso.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hemos asistido a un <strong>cambio en el paradigma del concepto de trabajo<\/strong> y del funcionamiento empresarial que acabar\u00e1 arrasando con todo. Los arquitectos no podemos pensar que a nosotros no nos tocar\u00e1.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aunque lo que hacemos tenga un punto artesanal, mucho de art\u00edstico y encuentre coartadas en la poes\u00eda y la belleza, no deja de ser una actividad econ\u00f3mica que se ver\u00e1 afectada por el tsunami.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La <strong>deslocalizaci\u00f3n<\/strong>, por ejemplo, nos empieza a alcanzar. Ya va siendo muy habitual la externalizaci\u00f3n de ciertos trabajos en empresas de servicios hacia pa\u00edses de los denominados emergentes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La situaci\u00f3n est\u00e1 mejorando, es cierto, pero no alcanza a todo el mundo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Primero porque lo hace <strong>de manera muy\u00a0<\/strong><b>localizada en<\/b>\u00a0Espa\u00f1a, polarizada en las grandes ciudades, sobre todo Madrid y Barcelona, un poco en el Pa\u00eds Vasco, M\u00e1laga y de manera ligera en la Comunidad Valenciana.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pero es que adem\u00e1s <strong>somos muchos<\/strong>.<\/p>\n<p>La crisis remite en Espa\u00f1a, s\u00ed, pero menos en el sector arquitectura si pensamos en todos los arquitectos espa\u00f1oles.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Oigo: \u201cTantos a\u00f1os estudiando para esto. No es justo\u201d. Tal vez, pero el mercado laboral no conoce la justicia. Adem\u00e1s, seguro que has o\u00eddo que vivimos y trabajamos en entornos VUCA (vol\u00e1til, incierto, complejo y ambiguo). <strong>Hay que adaptarse<\/strong>.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Ferrores-de-un-arquitecto-en-paro%2F&#038;text=Para%20sobrevivir%20y%20prosperar%20en%20un%20entorno%20VUCA%2C%20la%20clave%20es%20saber%20adaptarse&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Para sobrevivir y prosperar en un entorno VUCA, la clave es saber adaptarse <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Ferrores-de-un-arquitecto-en-paro%2F&#038;text=Para%20sobrevivir%20y%20prosperar%20en%20un%20entorno%20VUCA%2C%20la%20clave%20es%20saber%20adaptarse&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hasta aqu\u00ed la parte negativa del post. Si has aguantado sin tener ideas suicidas, felicidades, ahora vienen los rayos de esperanza.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Arquitecto_en_paro_Y_ahora_que\">Arquitecto en paro. \u00bfY ahora qu\u00e9?<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Eres un arquitecto en paro en un mundo dif\u00edcil y cambiante. Lo primero: <strong>que no panda el c\u00fanico<\/strong>. Las decisiones tomadas desde el miedo suelen ser malas decisiones.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Analicemos la situaci\u00f3n. \u00bfTienes cierto <strong>margen econ\u00f3mico<\/strong>? \u00bfHas cobrado una indemnizaci\u00f3n? \u00bfTienes subsidio por desempleo? \u00bfAhorros? \u00bfCu\u00e1nto tiempo puedes aguantar sin generar ingresos? \u00bfUn a\u00f1o? \u00bfUn mes? \u00bfTienes que ocuparte de cinco hijos o solamente de ti?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfDe qu\u00e9 <strong>recursos materiales<\/strong> dispones? \u00bfTienes un local en el que puedas trabajar? \u00bfTal vez un espacio en tu casa? \u00bfUn equipo inform\u00e1tico? \u00bfDisponibilidad para desplazarte?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfCu\u00e1les son tus <strong>relaciones<\/strong>? \u00bfTienes gente que te ayude? \u00bfQue colabore contigo? \u00bfAlguien con quien te puedas asociar? \u00bfEres valioso desde un punto de vista profesional para alguien?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Este an\u00e1lisis debes hacerlo <strong>del modo m\u00e1s fr\u00edo y preciso posible<\/strong>, aunque te hayas llevado un buen aviso de c\u00f3mo est\u00e1n las cosas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Necesitas <strong>recopilar datos<\/strong> de una situaci\u00f3n que, por ser nueva, no conoces, informaci\u00f3n que luego utilizar\u00e1s en la toma de decisiones. S\u00e9 realista. Pero la parte m\u00e1s importante del an\u00e1lisis es el punto siguiente.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Mis_fortalezas_y_debilidades\"><strong>Mis fortalezas y debilidades<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9sta es probablemente la clave para definir qu\u00e9 quieres y puedes hacer: el <strong>autoconocimiento<\/strong>, entendido como conciencia plena de tus fortalezas y debilidades en relaci\u00f3n con el mundo exterior y sus demandas y dificultades.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aqu\u00ed lo fundamental es ser honesto. Se trata de saber en qu\u00e9 eres bueno y en qu\u00e9 no, pero de verdad. Tienes elementos de juicio que puedes usar: tu propia percepci\u00f3n, experiencias pasadas, la opini\u00f3n que m\u00e1s se repite sobre ti entre la gente que te rodea\u2026 <strong>No te enga\u00f1es<\/strong>.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Ferrores-de-un-arquitecto-en-paro%2F&#038;text=La%20clave%20para%20definir%20qu%C3%A9%20quieres%20y%20puedes%20hacer%20es%20el%20autoconocimiento%20sincero&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">La clave para definir qu\u00e9 quieres y puedes hacer es el autoconocimiento sincero <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Ferrores-de-un-arquitecto-en-paro%2F&#038;text=La%20clave%20para%20definir%20qu%C3%A9%20quieres%20y%20puedes%20hacer%20es%20el%20autoconocimiento%20sincero&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n debes anotar qu\u00e9 ofrece el entorno. Las amenazas que existen en la situaci\u00f3n actual y futura, las oportunidades que puedes vislumbrar, y c\u00f3mo se relaciona todo ello con tus fortalezas y debilidades.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es muy \u00fatil en esta fase utilizar herramientas como el <strong>diagrama DAFO<\/strong>, procedente del mundo empresarial pero perfectamente aplicable a la persona como profesional. Aunque ser\u00e1 objeto de un post m\u00e1s detallado, te dejo el concepto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para elaborarlo, genera una matriz 2&#215;2 en la cual puedes ir anotando debilidades (tus puntos flacos), fortalezas (lo que se te da bien), amenazas (las dificultades que plantea el entorno) y oportunidades (posibilidades buenas que ofrece el entorno, actuales y futuras).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7942\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/DAFO.png\" alt=\"DAFO\" width=\"2068\" height=\"965\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/DAFO.png 2068w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/DAFO-300x140.png 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/DAFO-768x358.png 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/DAFO-1024x478.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 2068px) 100vw, 2068px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">T\u00f3mate tu tiempo para elaborarlo y despu\u00e9s reflexionar sobre \u00e9l, ver\u00e1s c\u00f3mo salen cosas que estaban enterradas en tu subconsciente y que no son tan inmediatas. Te sorprender\u00e1s.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Vamos_con_los_peores_errores_de_un_arquitecto_en_paro\"><strong>Vamos con los peores errores de un arquitecto en paro<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como dec\u00edamos, los <strong>errores de un arquitecto en paro<\/strong> y que le impiden conseguir un empleo suelen ser consecuencia de la precariedad de su situaci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vale la pena que repasemos los peores y m\u00e1s comunes. \u00c9chales un vistazo. <strong>\u00bfEst\u00e1s cometiendo alguno de ellos?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La ansiedad muchas veces nos quita claridad. No pasa nada, es normal. Tratemos de evitarlo.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"1_8211_No_conocerte_lo_suficiente\"><strong>1 &#8211; No conocerte lo suficiente<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">El <strong>autoconocimiento<\/strong> es la primera fase que deber\u00edas abordar cuando te propones salir al mercado laboral. Saber cu\u00e1les son tus fortalezas y debilidades, lo que realmente quieres y lo que no, tus valores\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Ferrores-de-un-arquitecto-en-paro%2F&#038;text=El%20autoconocimiento%20es%20lo%20primero%20cuando%20vas%20a%20salir%20a%20buscar%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">El autoconocimiento es lo primero cuando vas a salir a buscar #arquitectura #empleo <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Ferrores-de-un-arquitecto-en-paro%2F&#038;text=El%20autoconocimiento%20es%20lo%20primero%20cuando%20vas%20a%20salir%20a%20buscar%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Parece mentira, pero en bastantes procesos en los que he intervenido como reclutador de arquitectos, arquitectos t\u00e9cnicos y alg\u00fan que otro ingeniero, me he encontrado con que <strong>los aspirantes no ten\u00edan todo esto demasiado claro<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si no sabes qu\u00e9 tienes, no sabes qu\u00e9 puedes vender. Y esto se ve <strong>desde las primeras fases del proceso<\/strong>, desde el mismo CV, hasta en una entrevista personal.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El autoconocimiento es imprescindible para forjar tu <strong>identidad empleable<\/strong>, basada en tu propuesta de valor.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Prueba a hacer un diagrama DAFO como hemos dicho en el punto anterior y a redactar tu listado de valores, tu prop\u00f3sito en el mundo de la arquitectura o tu relato personal.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes informaci\u00f3n al respecto en mi art\u00edculo sobre <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/4-sencillos-pasos-reinvencion-profesional\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">reinvenci\u00f3n profesional<\/a> <\/strong>y en mi <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landing\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Gu\u00eda para la Especializaci\u00f3n<\/a><\/strong>.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"2_8211_No_tener_una_estrategia_para_encontrar_un_trabajo\"><strong>2 &#8211; No tener una estrategia para encontrar un trabajo<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">El autoconocimiento te permitir\u00e1 saber qu\u00e9 puedes vender de ti mismo y a qui\u00e9n. Esto te llevar\u00e1 a formular tu propuesta de valor. Con ella, debes pensar en una <strong>estrategia<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No vas a poder estar a todo, y cuanto m\u00e1s te disperses menos fuerza tendr\u00e1n tus acciones. Es importante pensar en lo m\u00e1s conveniente seg\u00fan tus cualidades, circunstancias y objetivos, y dise\u00f1ar el camino para llegar a ello.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De lo contrario, empezar\u00e1s a hacer cosas sin un <strong>hilo conductor<\/strong>, probablemente descoordinadas, y ser\u00e1 dif\u00edcil que lleguen a dar resultado.<\/p>\n<p><strong>No basta<\/strong> con estar en Twitter y Facebook o ver las posibilidades que nos ofrece la tecnolog\u00eda.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"3_8211_Disparar_a_todo_lo_que_se_mueve\"><strong>3 &#8211; Disparar a todo lo que se mueve<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tu estrategia incluye dirigirte a <strong>unos puestos de trabajo y unos empleadores concretos<\/strong>. Si te ofreces a todo tipo de trabajos y a cualquier persona que veas, vas a tener pocas probabilidades de \u00e9xito y vas a gastar mucho tiempo y energ\u00eda (y tal vez dinero) sin resultados.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es uno de los errores de un arquitecto en paro m\u00e1s repetidos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Teniendo en cuenta tu <strong>propuesta de valor<\/strong> y tus objetivos, debes dirigirte a las ofertas de trabajo o puestos que descubras que encajen en ellos. Lo mismo ocurre con los posibles empleadores.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">As\u00ed tendr\u00e1s la certeza de que tus fortalezas ser\u00e1n mejor valoradas, tus debilidades no te eliminar\u00e1n del proceso, y estar\u00e1s optando a algo que te gusta.<\/p>\n<p>En nuestro pa\u00eds no existe demasiada cultura respecto a esto, pero cualquier arquitecto de Europa sabe m\u00e1s o menos qu\u00e9 se le da mejor y a qu\u00e9 se puede dedicar. La profesi\u00f3n de arquitecto en este pa\u00eds es <strong>muy generalista<\/strong>, y adem\u00e1s tampoco miramos dentro de nosotros mismos para averiguar nuestras fortalezas.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"4_8211_Dar_sensacion_de_desesperacion\"><strong>4 &#8211; Dar sensaci\u00f3n de desesperaci\u00f3n<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">La experiencia me dice que el ser humano <strong>empatiza poco con la desesperaci\u00f3n<\/strong> ajena cuando se trata de contratar a alguien.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dibujar situaciones apocal\u00edpticas no te va a ayudar, por desgracia. Llamar una docena de veces para ver qu\u00e9 se sabe del proceso, tampoco. Crea mala opini\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pedir trabajo a un posible empleador a las primeras de cambio en una situaci\u00f3n casual, posiblemente provocar\u00e1 un <strong>efecto SPAM<\/strong>. Ir\u00e1s de cabeza a la bandeja de aspirante no deseado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Ferrores-de-un-arquitecto-en-paro%2F&#038;text=Si%20buscas%20%23empleo%2C%20no%20dispares%20a%20todo%20lo%20que%20se%20mueve.%20Evita%20el%20efecto%20SPAM%20%23arquitectos&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Si buscas #empleo, no dispares a todo lo que se mueve. Evita el efecto SPAM #arquitectos <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Ferrores-de-un-arquitecto-en-paro%2F&#038;text=Si%20buscas%20%23empleo%2C%20no%20dispares%20a%20todo%20lo%20que%20se%20mueve.%20Evita%20el%20efecto%20SPAM%20%23arquitectos&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puede que si tu situaci\u00f3n es dif\u00edcil te cueste, pero intenta transmitir las cosas con naturalidad. No hace falta que ocultes nada, simplemente no cruces la l\u00ednea de la desesperaci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Explica tus cualidades, intenta <strong>atraer<\/strong>. Vende lo que sabes y puedes hacer, c\u00f3mo puedes ayudar al empleador, y c\u00e9ntrate en ello.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"5_8211_Mentir\"><strong>5 &#8211; Mentir<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ya sea en tu CV, en una entrevista o en cualquier otra situaci\u00f3n, no mientas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Las personas tenemos m\u00e1s intuici\u00f3n de la que parece para detectar las mentiras. Adem\u00e1s, aunque logres enga\u00f1ar a alguien, al final <strong>la verdad se acabar\u00e1 sabiendo<\/strong>. Hoy en d\u00eda es muy f\u00e1cil averiguar cosas sobre las personas, y en todo caso tus actos terminar\u00e1n delat\u00e1ndote.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">As\u00ed que olv\u00eddate de hablar de habilidades que no tienes o inventarte puestos de trabajo ficticios.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No intentes aparentar lo que no eres. Eso siempre sale mal.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3401\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/errores-de-un-arquitecto-en-paro-mentir.jpg\" alt=\"Errores de un arquitecto en paro: mentir\" width=\"1200\" height=\"835\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/errores-de-un-arquitecto-en-paro-mentir.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/errores-de-un-arquitecto-en-paro-mentir-300x209.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/errores-de-un-arquitecto-en-paro-mentir-768x534.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/errores-de-un-arquitecto-en-paro-mentir-1024x713.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"6_8211_Formarte_sin_un_objetivo_claro\"><strong>6 &#8211; Formarte sin un objetivo claro<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ponerte a hacer <strong>cursos y masters sin control<\/strong> es como silbar en la oscuridad. Ahuyenta el miedo, pero no sirve de nada (o puede incluso ser perjudicial).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A veces puede resultarte necesario formarte en algo concreto, de acuerdo a la estrategia que has marcado. Pero <strong>nunca debes perder de vista el objetivo<\/strong>, haz una selecci\u00f3n de programas de formaci\u00f3n espec\u00edficos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Me he encontrado con bastantes personas que invierten <strong>much\u00edsimo tiempo, energ\u00eda y dinero<\/strong> en cursos de todo tipo, muchas veces sin un objetivo claro, y con poca relaci\u00f3n entre s\u00ed. Tras el paro juvenil de los arquitectos hay una enorme muestra de compa\u00f1eros que se est\u00e1n formado a todas horas sin saber para qu\u00e9.<\/p>\n<p>Pertenecemos a una profesi\u00f3n hiperformada, lo cual no es malo en s\u00ed mismo, pero a veces nos falta foco para que todo vaya en la misma direcci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El miedo a la nada o la sensaci\u00f3n gratificante de \u201cestar haciendo algo\u201d te pueden llevar a ese c\u00edrculo. Hay que evitarlo. F\u00f3rmate en lo que te pueda llegar a ser \u00fatil para tu b\u00fasqueda, y <strong>nunca dejes de actuar<\/strong> por otras v\u00edas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La formaci\u00f3n no debe dejar sin espacio a todas las dem\u00e1s <strong>acciones<\/strong> que debes emprender para construir y explotar tu identidad empleable.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Ferrores-de-un-arquitecto-en-paro%2F&#038;text=La%20formaci%C3%B3n%20no%20debe%20dejar%20sin%20espacio%20a%20las%20dem%C3%A1s%20acciones%20para%20encontrar%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">La formaci\u00f3n no debe dejar sin espacio a las dem\u00e1s acciones para encontrar #arquitectura #empleo <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Ferrores-de-un-arquitecto-en-paro%2F&#038;text=La%20formaci%C3%B3n%20no%20debe%20dejar%20sin%20espacio%20a%20las%20dem%C3%A1s%20acciones%20para%20encontrar%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"7_8211_No_cuidar_tu_CV\"><strong>7 &#8211; No cuidar tu CV<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y cuando hablo de CV me refiero al CV <strong>en el formato que sea<\/strong>: papel, v\u00eddeo, p\u00e1gina web\u2026 Tambi\u00e9n me refiero a tu portafolio, cartas de presentaci\u00f3n, tarjetas de visita\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tu identidad empleable te exige tener una <strong>imagen empleable<\/strong>. Vendr\u00eda a ser tu imagen corporativa si fueras una empresa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Uno de los peores errores de un arquitecto en paro es no tener esa imagen o que no sea acorde con su personalidad, sus cualidades, su propuesta de valor\u2026 Con su identidad empleable.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por lo tanto, es un buen momento para darle un repaso a todas estas cosas. Somos arquitectos, tenemos suficientes conocimientos de dise\u00f1o y suficiente creatividad para conseguir algo bien hecho.<\/p>\n<p>Puedes mirar un post bastante completo que sobre c\u00f3mo dise\u00f1ar un <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/curriculum-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>curr\u00edculum de arquitecto<\/strong><\/a> que te d\u00e9 buenas ventajas.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"8_8211_No_cuidar_tu_presencia_online\"><strong>8 &#8211; No cuidar tu presencia online<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">La presencia online es cada vez m\u00e1s decisiva a la hora de encontrar un puesto. Ten por seguro que un reclutador te va a buscar y va a leer lo que encuentre sobre ti en la red.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En muchos procesos <strong>se elimina a personas<\/strong> por lo que se ve en sus perfiles en las redes sociales. Procura no dar una imagen distorsionada o excesivamente fr\u00edvola.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tu perfil en <strong>LinkedIn<\/strong> es especialmente importante si est\u00e1s buscando empleo. Cada vez m\u00e1s empresas se nutren de lo que encuentran en esta red social profesional, y poco a poco este perfil empieza a ser un sustituto del CV. Aunque todav\u00eda no se impone del todo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El mejor activo online que puedes tener es tu <strong>p\u00e1gina web<\/strong>, todav\u00eda m\u00e1s eficaz si incluye <strong>blog<\/strong>. En ella puedes mostrarte, ganar visibilidad, autoridad, dar a conocer tu propuesta de valor&#8230; Si haces un buen trabajo, puede ser un elemento decisivo a la hora de contratarte.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tu presencia online debe contemplar tambi\u00e9n los <strong>portales de empleo<\/strong>, aunque no es el canal m\u00e1s prioritario. Las ofertas suelen precarias, a veces falsas, muy competidas&#8230; Priorizar este canal por encima de todo es un error cl\u00e1sico.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"9_8211_No_tener_preparado_tu_elevator_pitch\"><strong>9 &#8211; No tener preparado tu elevator pitch<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tal y como te cont\u00e9 en este art\u00edculo sobre el <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/elevator-pitch-de-un-arquitecto-en-paro\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">elevator pitch de un arquitecto en paro<\/a><\/strong>, \u00e9ste es un elemento imprescindible de tu identidad empleable.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Ferrores-de-un-arquitecto-en-paro%2F&#038;text=El%20%23ElevatorPitch%20es%20parte%20fundamental%20de%20tu%20identidad%20empleable%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">El #ElevatorPitch es parte fundamental de tu identidad empleable #arquitectura #empleo <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Ferrores-de-un-arquitecto-en-paro%2F&#038;text=El%20%23ElevatorPitch%20es%20parte%20fundamental%20de%20tu%20identidad%20empleable%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tenerlo preparado y poder usarlo cuando la ocasi\u00f3n se preste puede significar la diferencia entre <strong>perder una oportunidad o conseguir un contacto posterior<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ojo, tampoco lo vayas soltando por ah\u00ed indiscriminadamente. Ya sabes, no caigas en el efecto SPAM. Sin embargo, como te coment\u00e9 en el art\u00edculo, cuando la ocasi\u00f3n es propicia es mejor tener algo preparado que puedas decir con naturalidad y que condense tu propuesta de valor.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1s adelante, ese elevator pitch se har\u00e1 m\u00e1s complejo y dar\u00e1 lugar a tu <strong>relato personal<\/strong>.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"10_8211_No_cuidar_el_networking\"><strong>10 &#8211; No cuidar el networking<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pese a todos los medios que tenemos a d\u00eda de hoy, el 80% de los puestos de trabajo no se ofertan p\u00fablicamente. Esto quiere decir que se cubren con amigos, conocidos o conocidos de conocidos. Por <strong>referencias<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En este sentido, te conviene permanecer en contacto con tu sector y, sobre todo, con las personas que sean posibles empleadores o est\u00e9n relacionadas con ellos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Uno de los errores de un arquitecto en paro es <strong>desconectarse de su entorno<\/strong> en el sector. Ocurre casi sin darte cuenta, simplemente porque ya no trabajas y vas pasando menos tiempo con la gente que s\u00ed lo hace, por disparidad de horarios y otros factores.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Procura que a ti no te pase. Hay eventos, charlas, cursos, lugares, personas a los que puedes <strong>estar conectado<\/strong>. Muchas veces, las oportunidades surgen simplemente por mantener ese contacto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3402\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/errores-de-un-arquitecto-en-paro-networking.jpg\" alt=\"Errores de un arquitecto en paro: networking\" width=\"1200\" height=\"792\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/errores-de-un-arquitecto-en-paro-networking.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/errores-de-un-arquitecto-en-paro-networking-300x198.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/errores-de-un-arquitecto-en-paro-networking-768x507.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/errores-de-un-arquitecto-en-paro-networking-1024x676.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"11_8211_No_pedir_ayuda_a_tu_entorno\"><strong>11 &#8211; No pedir ayuda a tu entorno<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes familiares, amigos, compa\u00f1eros, gente que te conoce y te aprecia. Aprov\u00e9chalo. Hazles saber tu situaci\u00f3n y recu\u00e9rdaselo cada cierto tiempo. As\u00ed, <strong>nadie se olvidar\u00e1 de ti<\/strong> si en su propio entorno surge una oportunidad.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1s de una vez he visto casos de arquitectos sin trabajo pero sin reconocerlo.\u00a0<strong>No pasa nada por pedir ayuda<\/strong>. Estar en situaci\u00f3n de desempleo es algo que le ocurre a millones de personas, y m\u00e1s a profesionales de una carrera como la nuestra.<\/p>\n<p>Eres un arquitecto en paro, pero sigues siendo un arquitecto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Proponte que tu entorno sepa que necesitas un empleo y que no lo olvide a los cinco minutos. Eso s\u00ed, como siempre sin caer en el efecto SPAM.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"12_8211_No_dedicarte_a_tiempo_completo_a_conseguir_un_empleo\"><strong>12 &#8211; No dedicarte a tiempo completo a conseguir un empleo<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Conseguir un empleo es un <strong>trabajo a tiempo completo<\/strong>. De 8 horas diarias. Si no te lo planteas as\u00ed, es bastante improbable que consigas tu objetivo. Ser un arquitecto en paro implica trabajar mucho si quieres salir de esa situaci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Ferrores-de-un-arquitecto-en-paro%2F&#038;text=Buscar%20un%20%23empleo%20es%20un%20trabajo%20a%20tiempo%20completo%20%23arquitectos&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Buscar un #empleo es un trabajo a tiempo completo #arquitectos <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Ferrores-de-un-arquitecto-en-paro%2F&#038;text=Buscar%20un%20%23empleo%20es%20un%20trabajo%20a%20tiempo%20completo%20%23arquitectos&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No puedes ser <strong>inconstante<\/strong>, porque hay muchas cosas que hacer, m\u00e1s de las que piensas inicialmente, y adem\u00e1s es necesario sostenerlas en el tiempo. Adem\u00e1s, muchas de esas cosas no dar\u00e1n un resultado inmediato.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Eso nos lleva al peor de los grandes errores de un arquitecto en paro.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"13_8211_El_peor_de_los_errores_de_un_arquitecto_en_paro_rendirte\"><strong>13 &#8211; El peor de los errores de un arquitecto en paro: rendirte<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si el resultado de tus acciones no es inmediato (y en el 90% de los casos no lo ser\u00e1) y, adem\u00e1s, vas sufriendo decepciones en el camino hacia tu objetivo, es posible caer en una <strong>espiral de negatividad<\/strong>. Esto es lo peor que puedes hacer.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vas a tener que <strong>perseverar<\/strong>, porque desgraciadamente las cosas est\u00e1n as\u00ed de dif\u00edciles.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tendr\u00e1s momentos en los que pensar\u00e1s que eres invisible. Habr\u00e1 entrevistas que te saldr\u00e1n muy bien, y no lograr\u00e1s ning\u00fan resultado. Habr\u00e1 otras que te saldr\u00e1n mal. Todos somos humanos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si tienes una identidad empleable s\u00f3lida, acorde con tu propuesta de valor y estrategia, y un objetivo realizable, debes mantener la <strong>confianza<\/strong>. Es cuesti\u00f3n de tiempo. Lo que pasa es que sobrevivir durante ese tiempo puede ser muy duro, lo s\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Aprende<\/strong> de las decepciones, errores e injusticias. Ajusta cosas. Mejora. Todo ello te ir\u00e1 acercando a tu logro.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Determina_tu_objetivo_y_ve_a_por_ello\"><strong>Determina tu objetivo y ve a por ello<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Con el an\u00e1lisis de la situaci\u00f3n, de tus fortalezas y debilidades en relaci\u00f3n al entorno y de tus preferencias, y sabiendo qu\u00e9 errores no debes cometer, est\u00e1s en un buen punto de partida para elegir el <strong>objetivo<\/strong> al cual quieres dirigirte, tu futura ocupaci\u00f3n para dejar de ser un arquitecto en paro.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tal vez quieras <strong>seguir en el sector<\/strong> haciendo lo mismo que hac\u00edas, o\u00a0haciendo otra cosa, o cambiar completamente de ocupaci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tal vez no te importe <strong>mudarte<\/strong> de Madrid a Catalu\u00f1a, o por razones familiares necesites quedarte en cierto punto de Espa\u00f1a.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Debes tener claras tus <strong>condiciones<\/strong> laborales m\u00ednimas, remuneraci\u00f3n (en Euros brutos anuales), horarios&#8230;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Recuerda que en muchos estudios se est\u00e1 por debajo del Convenio, incluso por debajo del salario m\u00ednimo interprofesional, sin ofrecerte Seguridad Social, cosas que no tienen por qu\u00e9 aguantar los profesionales de la arquitectura. Cualquier sindicato de arquitectos te podr\u00eda informar de todo lo que est\u00e1 por debajo de lo legal.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sea cual sea tu caso, la <strong>informaci\u00f3n<\/strong> que has recogido te ayudar\u00e1 a definir qu\u00e9 objetivo laboral tienes y qu\u00e9 partes de tu imagen profesional puedes explotar para lograrlo.<\/p>\n<p>Las noticias en 2018 siguen mejorando, pero hay que saber c\u00f3mo hacerlo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Ferrores-de-un-arquitecto-en-paro%2F&#038;text=Aunque%20est%C3%A9s%20ocupado%20sobreviviendo%2C%20nunca%20abandones%20lo%20que%20realmente%20quieres&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Aunque est\u00e9s ocupado sobreviviendo, nunca abandones lo que realmente quieres <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Ferrores-de-un-arquitecto-en-paro%2F&#038;text=Aunque%20est%C3%A9s%20ocupado%20sobreviviendo%2C%20nunca%20abandones%20lo%20que%20realmente%20quieres&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8039\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/directo-al-objetivo.jpg\" alt=\"directo al objetivo\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/directo-al-objetivo.jpg 1280w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/directo-al-objetivo-300x188.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/directo-al-objetivo-768x480.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/directo-al-objetivo-1024x640.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Algunos_ultimos_consejos_para_que_dejes_de_ser_un_arquitecto_en_paro\"><strong>Algunos \u00faltimos consejos para que dejes de ser un arquitecto en paro<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Te doy algunos apuntes m\u00e1s a la hora de tomar tu decisi\u00f3n:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Tal vez te veas en la obligaci\u00f3n de dedicarte a lo que buenamente surja para solucionar el d\u00eda a d\u00eda si tu situaci\u00f3n te obliga a ello. En ese caso, no olvides tener un objetivo claro y poner el foco en tus preferencias. Aunque el d\u00eda a d\u00eda se te coma, intenta guardar un m\u00ednimo de tiempo, aunque sea poco, para hacer algo que te sea \u00fatil en ese objetivo: formarte, pensar, escribir, ahorrar, establecer relaciones\u2026 <strong>Aunque est\u00e9s ocupado sobreviviendo, nunca abandones lo que realmente quieres<\/strong>.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Cult\u00edvate. <strong>T\u00fa eres tu activo m\u00e1s importante<\/strong>, y todo lo que inviertas en ti te ayudar\u00e1 durante toda tu vida. F\u00f3rmate, cuida tu marca personal, adquiere habilidades y recursos, pule tu modo de vida\u2026 Mejora.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li><strong>Mu\u00e9vete<\/strong>. Haz cosas. Aunque no sean directamente lo que quieres hacer, las experiencias siempre te dan aprendizaje y multiplican tus posibilidades. Tal vez conozcas a alguien, o descubras tu pasi\u00f3n, o adquieras una habilidad que luego te abra puertas.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Nadie te obliga a emprender. Est\u00e1 muy de moda, y particularmente pienso que es el modo m\u00e1s satisfactorio de encontrar una vida laboral plena, pero igual t\u00fa prefieres otra cosa. <strong>Es importante que decidas por ti<\/strong>, no por lo que nadie te diga, e igualmente importante que no decidas por miedo.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li><strong>No descartes algo porque te da miedo<\/strong> o porque no se te da del todo bien. El miedo es mal consejero para tomar decisiones, lo repito. Y si algo no se te da bien, podr\u00e1s aprender, simplemente necesitar\u00e1s m\u00e1s tiempo y esfuerzo.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Siempre digo que <strong>tu actitud es tu quinta fachada<\/strong>. En serio, no sabes c\u00f3mo ayuda tener una actitud positiva y agradable. Y no porque el universo conspire, es m\u00e1s sencillo. Ll\u00e1malo karma o como quieras, pero funciona.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li><strong>S\u00e9 consecuente<\/strong> con lo que decides. Si eliges preparar una oposici\u00f3n, luego no te quejes por pasarte dos a\u00f1os sin salir. Si decides fundar un grupo punk llamado Eskroto Ka\u00f3tiko, tienes que saber que tus peinados no volver\u00e1n a ser los mismos. Valora todo antes de decidir.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8041\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/grupo-punk.gif\" alt=\"grupo punk\" width=\"450\" height=\"303\" \/><\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>No descartes la <strong>reinvenci\u00f3n profesional<\/strong>. En la Escuela de Arquitectura nos educan para ser arquitectos (adem\u00e1s, un tipo concreto de arquitecto), pero tenemos competencias y habilidades que nos hacen muy v\u00e1lidos para otros trabajos, tangenciales o no a la arquitectura. Pi\u00e9nsalo.<\/li>\n<li>Puedes buscar un <strong>mentor<\/strong> u otro profesional que te ayude a dejar de ser un arquitecto en paro. Seguramente, los resultados ser\u00e1n mejores y m\u00e1s r\u00e1pidos.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">En pr\u00f3ximos art\u00edculos seguiremos viendo aspectos mucho m\u00e1s concretos que te puedan ser \u00fatiles de cara a tu b\u00fasqueda de empleo. Espero poder ayudarte.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si no quieres perderte ninguno, puedes darte de alta en mi <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingemp322\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">newsletter<\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes una megagu\u00eda muy completa y recursos gratuitos para lograr trabajo en nuestro sector en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empleo-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>EMPLEO DE ARQUITECTO<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ahora, dime: \u00bfEst\u00e1s cometiendo alguno de los errores de un arquitecto en paro? \u00bfTienes definida una estrategia para conseguir trabajo? \u00bfTe cuesta mantener el \u00e1nimo y la actitud? \u00bfA\u00f1adir\u00edas alg\u00fan error m\u00e1s a la lista?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3904\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"1\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65ccc0ba433fe0\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105ccc0ba433fe6\"] { border-radius: 2px; border-width: 0px; border-style: none; border-color: rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; float: none; z-index: 3; position: relative; display: block; max-width: 100%; width: 100%; margin-right: auto !important; margin-left: auto !important; }[data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; text-shadow: none; background-color: #db452e!important; background-image: none !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; font-size: 20px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05ccc0ba433fd5\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-position: 50% 50% !important; background-attachment: scroll !important; background-repeat: no-repeat !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15ccc0ba433fd9\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45ccc0ba433fde\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75ccc0ba433fe2\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55ccc0ba433fdf\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85ccc0ba433fe3\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25ccc0ba433fdb\"] { color: #db452e!important; font-size: 28px !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3904\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05ccc0ba433fd5\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15ccc0ba433fd9\"><p data-css=\"tve-u-25ccc0ba433fdb\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES CONSEGUIR EMPLEO <br>EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/p><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45ccc0ba433fde\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55ccc0ba433fdf\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65ccc0ba433fe0\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6812\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura\" data-id=\"6812\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75ccc0ba433fe2\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85ccc0ba433fe3\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\"><\/span><\/span><br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">MINIGU\u00cdA PARA LA PREPARACI\u00d3N DE ENTREVISTAS DE TRABAJO EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\" style=\"\" data-tcb_hover_state_parent=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingemp322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105ccc0ba433fe6\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A la hora de buscar empleo, la dificultad de la situaci\u00f3n y la ansiedad nos pueden llevar a no hacer las cosas bien, fundamentalmente por precipitaci\u00f3n. Vamos a dar un repaso a los peores errores de un arquitecto en paro y que impiden lograr el objetivo final.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":3403,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[30],"tags":[64,65,51,40,45],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Los 13 peores errores de un arquitecto en paro | ARQcoaching<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Repaso a lo peores errores de un arquitecto en paro, especialmente a los que no son tan obvios pero que resultan muy da\u00f1inos para encontrar trabajo\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/errores-de-un-arquitecto-en-paro\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Los 13 peores errores de un arquitecto en paro | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Repaso a lo peores errores de un arquitecto en paro, especialmente a los que no son tan obvios pero que resultan muy da\u00f1inos para encontrar trabajo\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/errores-de-un-arquitecto-en-paro.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"16 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/errores-de-un-arquitecto-en-paro\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/errores-de-un-arquitecto-en-paro.jpg\",\"width\":1200,\"height\":877,\"caption\":\"Errores de un arquitecto en paro\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/errores-de-un-arquitecto-en-paro\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/errores-de-un-arquitecto-en-paro\/\",\"name\":\"Los 13 peores errores de un arquitecto en paro | ARQcoaching\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/errores-de-un-arquitecto-en-paro\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-12-19T22:08:50+00:00\",\"dateModified\":\"2020-05-10T09:59:59+00:00\",\"description\":\"Repaso a lo peores errores de un arquitecto en paro, especialmente a los que no son tan obvios pero que resultan muy da\\u00f1inos para encontrar trabajo\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/errores-de-un-arquitecto-en-paro\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/errores-de-un-arquitecto-en-paro\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/errores-de-un-arquitecto-en-paro\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"LOS 13 PEORES ERRORES DE UN ARQUITECTO EN PARO\",\"datePublished\":\"2016-12-19T22:08:50+00:00\",\"dateModified\":\"2020-05-10T09:59:59+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/errores-de-un-arquitecto-en-paro\/#webpage\"},\"commentCount\":8,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/errores-de-un-arquitecto-en-paro\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"CV,empleabilidad,estrategia,identidad empleable,propuesta de valor\",\"articleSection\":\"empleo\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/errores-de-un-arquitecto-en-paro\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3398"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3398"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3398\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9614,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3398\/revisions\/9614"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3403"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3398"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3398"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3398"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}