{"id":3412,"date":"2016-12-27T00:01:29","date_gmt":"2016-12-26T23:01:29","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=3412"},"modified":"2016-12-27T00:01:29","modified_gmt":"2016-12-26T23:01:29","slug":"entrevista-guillem-recolons-personal-branding","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-guillem-recolons-personal-branding\/","title":{"rendered":"ENTREVISTA A GUILLEM RECOLONS, EXPERTO EN PERSONAL BRANDING"},"content":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hoy estoy muy feliz por poder ofreceros esta <strong>entrevista a Guillem Recolons<\/strong>, uno de los grandes referentes de este pa\u00eds en el mundo de la <strong>Marca Personal<\/strong> y el <strong>Personal Branding<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es un profesional al que admiro por su <strong>experiencia<\/strong> y <strong>brillantez<\/strong> en estas \u00e1reas, pero tambi\u00e9n por su enorme facilidad para exponer ideas acertadas con una sencillez y econom\u00eda de medios admirables. Las <strong>p\u00edldoras de conocimiento<\/strong> que nos ofrece en su blog son cristalinas, terriblemente directas y divertidas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s, no quiero pasar la oportunidad de agradecer a Guillem su cercan\u00eda y amabilidad. Nos dicen que la red 2.0 ha democratizado las relaciones entre personas. Pues bien, en su caso es totalmente cierto. Conversar con \u00e9l es como hacerlo con un viejo amigo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La trayectoria de Guillem impresiona, os invito a echarle <strong><a href=\"http:\/\/www.guillemrecolons.com\/acerca-de\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">un vistazo<\/a><\/strong>. Hoy en d\u00eda, como socio fundador de <a href=\"http:\/\/www.soymimarca.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Soymimarca<\/strong><\/a>, ayuda a las empresas a humanizarse y a los profesionales a tomar conciencia de empresa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Su auto-denominaci\u00f3n en Twitter como \u201c<strong>Limpiabotas versi\u00f3n S. XXI<\/strong>\u201d para hacer que los dem\u00e1s brillen nos dice mucho de cu\u00e1les son su misi\u00f3n y visi\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3411\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Guillem-Recolons-personal-branding.jpg\" alt=\"Guillem Recolons personal branding\" width=\"600\" height=\"600\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Guillem-Recolons-personal-branding.jpg 600w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Guillem-Recolons-personal-branding-150x150.jpg 150w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Guillem-Recolons-personal-branding-300x300.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" \/><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>La primera pregunta es obligada. \u00bfCu\u00e1l es tu definici\u00f3n de Marca Personal y Personal Branding?<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Buena cuesti\u00f3n. Marca personal es la impresi\u00f3n que dejamos en los dem\u00e1s. Sobre el papel no tenemos un control directo. Para eso existe el Personal branding, el proceso de gesti\u00f3n de esa marca para crear VALOR y conseguir unos objetivos medibles. Suelo resumirlo diciendo que el Personal Branding es el arte de invertir en ti, en base al valor que aportas a los dem\u00e1s.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>Tu <\/strong><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=PDrYqRhEyYY\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>charla TED<\/strong><\/a><strong> es un tesoro que debe conocerse. Entre otras muchas cosas, en ella nos explicas c\u00f3mo fue para ti pasar de trabajar con empresas a trabajar con personas. \u00bfEs posible aplicar principios de marketing empresarial a la marca personal?<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por supuesto. Aunque hay grandes diferencias: Los valores humanos son reales y ra\u00edces. Los empresariales son fruto de una decisi\u00f3n que puede cambiar seg\u00fan la direcci\u00f3n del viento. Pero cualquier persona puede definir una visi\u00f3n y una misi\u00f3n, crear un plan estrat\u00e9gico y un plan de acci\u00f3n. Cada uno de nosotros tiene ubicados unos \u201cdepartamentos\u201d personales de distintas \u00e1reas: financiero, i+d, comercial, log\u00edstico, de comunicaci\u00f3n\u2026 El ser consciente y tenerlos activados es otra historia.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>Llevamos un tiempo oyendo que el CV ha muerto, pero en muchos procesos de selecci\u00f3n sigue siendo el primer filtro. \u00bfCu\u00e1ndo va a cambiar esto realmente?<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cuando los millennials sean jefes. Un millennial utilizar\u00e1 el CV para envolver el bocadillo (y ni eso). Ellos reclutan a trav\u00e9s de la red, y luego van a la entrevista. Buscan la informaci\u00f3n real, la que vierten los dem\u00e1s sobre cada candidato (su marca personal, en definitiva). Quieren saber c\u00f3mo es, no qui\u00e9n es y c\u00f3mo se ha formado. No falta mucho para que llegue ese momento.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00bfQu\u00e9 es el relato personal? \u00bfEn qu\u00e9 ocasiones puede sernos \u00fatil?<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cada vez nos relacionaremos con personas que sean sensibles ante los temas que sean sensibles para nosotros. Es la alineaci\u00f3n de valores. El primer requisito para establecer contactos profesionales ya no ser\u00e1 s\u00f3lo la calidad del servicio o producto que vendamos, ser\u00e1 el valor que aportemos a la relaci\u00f3n. El RSC ser\u00e1 real, no para cubrir desperfectos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El relato personal es b\u00e1sico para que los dem\u00e1s entiendan los valores que nos mueven.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>Dices que tu visi\u00f3n personal puede expresarse con la frase \u201cAyudo a dibujar futuros\u201d. \u00bfNos puedes contar alg\u00fan futuro que hayas dibujado con el que est\u00e9s especialmente satisfecho? \u00bfC\u00f3mo fue el proceso?<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">No son personas conocidas (los conocidos no me permiten explicar el proceso), pero he tenido la fortuna de trabajar con y para personas como Vicen\u00e7 Urrutia (abogado, previene conflictos en las organizaciones), Miquel Escobar (periodista, pone de acuerdo administraciones p\u00fablicas en temas de sensibilidad social), Carmen Rodrigo (m\u00e9dico y abogado, protege a las personas frente a abusos m\u00e9dicos), Joan Clotet (humanista digital, trabaja en innovaci\u00f3n del talento), Guillermo Mat\u00eda (psic\u00f3logo y coach, consigue dar sentido a los equipos de trabajo), Joana Ortega (consultora y exvicepresidenta del gobierno catal\u00e1n, trabaja por la cohesi\u00f3n de las mujeres, entre otras cosas), Pilar Ruiz (directiva y publicista, dirige con m\u00e1xima empat\u00eda una agencia de publicidad)\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3420\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Guillem-Recolons-TED.jpg\" alt=\"Guillem Recolons TED\" width=\"1200\" height=\"456\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Guillem-Recolons-TED.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Guillem-Recolons-TED-300x114.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Guillem-Recolons-TED-768x292.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Guillem-Recolons-TED-1024x389.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00bfQu\u00e9 le dir\u00edas a un\/a arquitecto\/a en paro que piensa que \u201ceso de la marca personal tiene poca utilidad\u201d?<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">La marca personal permite conocerse mejor, paso previo para definir objetivos, modelo de negocio, mensaje y plan de comunicaci\u00f3n y networking. No es coaching, hay preguntas pero tambi\u00e9n respuestas, y sobre todo hay un plan de acci\u00f3n medible.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lo que puede tener poca utilidad es empezar la casa por el tejado, es decir, empezar a comunicar sin tener un plan detr\u00e1s. Las redes sociales son excelentes veh\u00edculos de comunicaci\u00f3n, pero mal utilizadas son un boomerang.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es esencial trabajar en la propuesta de valor, lo que nos hace \u00fanicos y valiosos. Si en tu perfil de LinkedIn pones bajo tu nombre \u201cArquitecto\u201d no est\u00e1s diferenci\u00e1ndote ni planteando una propuesta de valor. Te puede parecer extra\u00f1o definirte como \u201cConstruyo Valor reinventando espacios\u201d pero eso es una propuesta de valor, mientras que \u201carquitecto\u201d es una profesi\u00f3n.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>En un <\/strong><a href=\"http:\/\/www.guillemrecolons.com\/personal-anti-branding\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>art\u00edculo reciente<\/strong><\/a><strong> tras la victoria de Donald Trump, nos hablabas de personal anti-branding. \u00bfEs posible que esto llegue a imponerse a la b\u00fasqueda del resultado f\u00e1cil? \u00bfVamos a tener que empezar a ser faltones, xen\u00f3fobos y a llevar flequillos rubios?<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">No, por supuesto que no. Pero s\u00ed indica la necesidad de diferenciarse y de no seguir ciertos convencionalismos. La diferencia unida a la relevancia (valor) y la autenticidad, es una arma poderosa, y como toda arma, en manos de un personaje inadecuado puede ser mal utilizada. Si das una cuchilla de afeitar a un chimpanc\u00e9 no esperes resultados positivos.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00bfC\u00f3mo pueden seguirte los lectores? \u00bfEn qu\u00e9 andas liado ahora?<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es f\u00e1cil seguirme buscando mi nombre en Google. Si todo va bien, el primer resultado es mi blog, y entre los primeros est\u00e1 el de Soymimarca, la compa\u00f1\u00eda que co-fund\u00e9 junto a Jordi Collell. Adem\u00e1s de eso, en Twitter e Instagram soy @guillemrecolons.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ha sido un verdadero placer participar en esta entrevista, me consta que Joan Vergara es un verdadero evangelista y practicante en esto del personal branding. Un saludo!<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">PD: Por cierto, ando liado en muchos proyectos (personal branding, advocacy branding, transformaci\u00f3n digital\u2026) pero uno en concreto es un plan de marca personal para una arquitecta.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No me queda m\u00e1s que <strong>agradecer<\/strong> a Guillem su disponibilidad e inter\u00e9s, m\u00e1s teniendo en cuenta lo apretada que lleva su agenda. Ha sido un verdadero placer aprender de \u00e9l.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y a vosotros, lectores, os animo a interesaros por vuestra marca personal. Tanto si busc\u00e1is empleo como si est\u00e1is activos, es una parte indisoluble de vuestra identidad. Cuidarla determinar\u00e1 en gran medida vuestro desempe\u00f1o profesional e incluso personal porque, como dice Guillem, \u201c<strong>todo deja marca<\/strong>\u201d.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfY t\u00fa? \u00bfCuidas tu marca personal? \u00bfHas definido una propuesta de valor que te haga \u00fanico y valioso? \u00bfCrees que sabes mostrarte de manera adecuada para que tu marca personal te ayude en tus objetivos?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes una megagu\u00eda muy completa y recursos gratuitos para lograr trabajo en nuestro sector en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empleo-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>EMPLEO DE ARQUITECTO<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes dejar tus comentarios aqu\u00ed abajo, y si te ha gustado esta entrevista, comp\u00e1rtela. Te estar\u00e9 muy agradecido.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_4003\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"9\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"] { border-top-left-radius: 2px; border-top-right-radius: 2px; border-bottom-right-radius: 2px; border-bottom-left-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] { min-width: 100% !important; margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\"] { font-size: 24px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_4003\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"><h4 data-unit=\"px\" data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6807\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura\" data-id=\"6807\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">GU\u00cdA PARA LA ESPECIALIZACI\u00d3N DEL ARQUITECTO<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\" style=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingest322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Personal branding y marca personal son t\u00e9rminos con los que deber\u00e1s ir familiariz\u00e1ndote si quieres desarrollar tu actividad con \u00e9xito, tener m\u00e1s y mejores encargos o encontrar empleo. Guillem Recolons es uno de los mejores expertos en esta \u00e1rea.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":3411,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[30],"tags":[64,66,67,31,68,45],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Entrevista a Guillem Recolons, experto en personal branding<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Para hablar de personal branding y marca personal, una de las mejores opciones es Guillem Recolons. En esta entrevista nos muestra algunas de sus ideas\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-guillem-recolons-personal-branding\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Entrevista a Guillem Recolons, experto en personal branding\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Para hablar de personal branding y marca personal, una de las mejores opciones es Guillem Recolons. En esta entrevista nos muestra algunas de sus ideas\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/Guillem-Recolons-personal-branding.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-guillem-recolons-personal-branding\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Guillem-Recolons-personal-branding.jpg\",\"width\":600,\"height\":600,\"caption\":\"Guillem Recolons personal branding\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-guillem-recolons-personal-branding\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-guillem-recolons-personal-branding\/\",\"name\":\"Entrevista a Guillem Recolons, experto en personal branding\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-guillem-recolons-personal-branding\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-12-26T23:01:29+00:00\",\"dateModified\":\"2016-12-26T23:01:29+00:00\",\"description\":\"Para hablar de personal branding y marca personal, una de las mejores opciones es Guillem Recolons. En esta entrevista nos muestra algunas de sus ideas\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-guillem-recolons-personal-branding\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-guillem-recolons-personal-branding\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-guillem-recolons-personal-branding\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"ENTREVISTA A GUILLEM RECOLONS, EXPERTO EN PERSONAL BRANDING\",\"datePublished\":\"2016-12-26T23:01:29+00:00\",\"dateModified\":\"2016-12-26T23:01:29+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-guillem-recolons-personal-branding\/#webpage\"},\"commentCount\":1,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-guillem-recolons-personal-branding\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"CV,entrevistas,marca personal,paro,personal branding,propuesta de valor\",\"articleSection\":\"empleo\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-guillem-recolons-personal-branding\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3412"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3412"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3412\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3411"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3412"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3412"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3412"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}