{"id":3425,"date":"2017-01-08T00:05:14","date_gmt":"2017-01-07T23:05:14","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=3425"},"modified":"2019-06-23T18:53:31","modified_gmt":"2019-06-23T16:53:31","slug":"posts-interesantes-diciembre-2016","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-diciembre-2016\/","title":{"rendered":"RECOPILATORIO DE POSTS INTERESANTES DEL MES DE DICIEMBRE 2016"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Siguiendo con la idea que inici\u00e9 el mes pasado, quiero mostrarte algunos de los posts que me han resultado interesantes publicados en la blogosfera durante el mes de Diciembre.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Todos ellos tienen relaci\u00f3n, aunque sea indirecta, con la tem\u00e1tica de este blog, por lo que creo que pueden resultarte interesantes a ti tambi\u00e9n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Quiero recordarte que el orden en el que est\u00e1n dispuestos los enlaces no significa nada, y que probablemente me deje alguno, pero esto es lo que hay.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes ir pinchando en cada t\u00edtulo para dirigirte al post original.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3427\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/recopilatorio-mes-diciembre-2016.jpg\" alt=\"Recopilatorio de posts interesantes Diciembre 2016\" width=\"1200\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/recopilatorio-mes-diciembre-2016.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/recopilatorio-mes-diciembre-2016-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/recopilatorio-mes-diciembre-2016-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/recopilatorio-mes-diciembre-2016-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/2g-asesoramiento.blogspot.com.es\/2016\/12\/por-que-cobramos-poco-por-nuestro.html?m=1\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">POR QU\u00c9 COBRAMOS POCO POR NUESTRO TRABAJO: LA PARADOJA DE ABILENE<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Desde 2g Asesoramiento T\u00e9cnico<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La llamada Paradoja de Abilene explica por qu\u00e9 determinados grupos acaban tomando decisiones que van en contra de los deseos de sus individuos. Es una posible explicaci\u00f3n al problema de los honorarios en el mundo de la arquitectura.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.lifestylealcuadrado.com\/modelo-del-embudo-venta-en-internet\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">C\u00d3MO CREAR UN EMBUDO DE VENTAS QUE MULTIPLIQUE TUS BENEFICIOS Y GENERE INGRESOS MIENTRAS DUERMES<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Franck Scipion desde Lifestyle al Cuadrado<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El famoso embudo de ventas describe el camino que recorre un usuario desde que nos hacemos visible a ella hasta que decide comprarnos algo. En este completo art\u00edculo, tenemos una explicaci\u00f3n clara y sencilla de c\u00f3mo funciona esto en un negocio online y de c\u00f3mo dise\u00f1arlo para que resulte efectivo.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/veredes.es\/blog\/naranjas-se-entiende-juan-carlos-arroyo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a1CON NARANJAS SE ENTIENDE!<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Juan Carlos Arroyo en Veredes<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Este post es una interesante reflexi\u00f3n sobre la capacidad de aprendizaje de conceptos abstractos por el ser humano y c\u00f3mo esto se puede facilitar mediante el uso de t\u00e9rminos y sistemas sencillos. \u00bfEs posible otro tipo de ense\u00f1anza?<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.hanakanjaa.com\/desapegarse-del-resultado\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">OLV\u00cdDATE DEL RESULTADO PARA DISFRUTAR DEL PROCESO\u2026Y PETARLO. BY BRYAN CRANSTON<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Hana Kanjaa<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El ejemplo de Bryan Cranston para explicar la importancia de tomar distancia respecto del objetivo final y disfrutar del camino hasta llegar a \u00e9l. Si cambias el foco hacia el proceso, adem\u00e1s de disfrutar m\u00e1s y vivir con menos ansiedad, ver\u00e1s que mejorar\u00e1 tu efectividad a la hora de conseguir resultados.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/blogfundacion.arquia.es\/2016\/12\/arquitectura-negocio-y-espectaculo-monjes-y\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ARQUITECTURA, NEGOCIO Y ESPECT\u00c1CULO. MONJES Y\u2026<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Brijuni Arquitectos en el blog de Fundaci\u00f3n Arquia<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u2026 \u00bfalguien ha o\u00eddo hablar de una empresa de arquitectura? Nadie en su sano y elegante juicio se llamar\u00eda as\u00ed siendo un arquitecto de reconocido prestigio o perder\u00eda este acto seguido\u2026\u201d. \u00bfVivimos los arquitectos al margen de la econom\u00eda? Interesantes reflexiones sobre la relaci\u00f3n que tenemos los arquitectos con lo que signifique negocio.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/excelencemanagement.wordpress.com\/2016\/12\/02\/importancia-del-ambiente-la-creatividad-y-la-innovacion-en-una-estrategia-para-el-desarrollo-y-la-competitividad-empresarial\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">IMPORTANCIA DEL AMBIENTE, LA CREATIVIDAD Y LA INNOVACI\u00d3N EN UNA ESTRATEGIA PARA EL DESARROLLO Y LA COMPETITIVIDAD\u00a0EMPRESARIAL<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Adri\u00e1n de Jes\u00fas Vargas en Excellence Management<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La innovaci\u00f3n como eje para conseguir y mantener la competitividad en este detallado art\u00edculo. Las ventajas competitivas ya no suelen ser tan perdurables en el tiempo. La globalizaci\u00f3n, entre otros factores, ha llevado a una competencia feroz en casi todas las industrias. Por ello, resulta cada vez m\u00e1s importante la flexibilidad para encontrar espacios en el mercado, y la mejor manera de asegurar esto es mediante la innovaci\u00f3n.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/colectivo-arquitectos-comprometidos.blogspot.com.es\/2016\/12\/seguros-de-responsabilidad-civil-para.html?m=1\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">SEGUROS DE RESPONSABILIDAD CIVIL PARA ARQUITECTOS<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Desde La Mirada Cr\u00edtica<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Este post tan completo es un trabajazo de muestreo y an\u00e1lisis sobre las distintas posibilidades que hay en el mercado a la hora de contratar nuestro seguro de responsabilidad civil. La verdad es que viene muy bien, ya que no resulta sencillo reunir toda esta informaci\u00f3n tan dispersa. Es hora de estudiar alternativas que puede que no nos hab\u00edamos planteado.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.cambiandocreencias.com\/arte-gestionar-atencion-sin-esfuerzo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL ARTE DE GESTIONAR TU ATENCI\u00d3N SIN ESFUERZO<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Antonio Jos\u00e9 Masi\u00e1 desde su blog Cambiando Creencias<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En el apartado dedicado a la productividad en este recopilatorio, destaca este post. La importancia de la gesti\u00f3n de nuestra atenci\u00f3n y las econom\u00edas que ello supone en nuestro cerebro son fundamentales para pensar mejor. Y pensar es una actividad imprescindible en los entornos de trabajo del conocimiento.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/ovacen.com\/relacion-danza-y-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">CU\u00c1L ES LA RELACI\u00d3N ENTRE DANZA Y ARQUITECTURA<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Desde Ovacen<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La relaci\u00f3n entre las distintas artes siempre ha planteado espacios de reflexi\u00f3n muy interesantes. En el caso de la arquitectura y la danza, este inter\u00e9s es todav\u00eda mayor, habida cuenta del car\u00e1cter marcadamente espacial de ambas actividades y del manejo de la estructura m\u00e1s perfecta del mundo: el cuerpo humano. Los v\u00eddeos del post, adem\u00e1s, son una chulada.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/ctcalidad.blogspot.com.es\/2016\/12\/resolucion-practica-de-problemas-en-7.html\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">RESOLUCI\u00d3N PR\u00c1CTICA DE PROBLEMAS EN 7 PASOS, DE TOYOTA<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Desde Calidad Total<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los procedimientos instaurados por Toyota siguen siendo casos de estudio muy interesantes en el mundo de la gesti\u00f3n de calidad, management, etc. Aqu\u00ed tenemos un resumen muy claro de sus sistema estandarizado de resoluci\u00f3n de problemas, que incluye los famosos \u201c5 porqu\u00e9s\u201d.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.eldiario.es\/sociedad\/problema-periodismo-periodistas-lectores_0_590741823.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">UN PROBLEMA DEL PERIODISMO, SIETE DE LOS PERIODISTAS Y DOS DE LOS LECTORES<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Delia Rodr\u00edguez desde Eldiario.es<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para terminar, un art\u00edculo sobre en qu\u00e9 se ha convertido el mundo del periodismo que me parece magn\u00edfico. Seguramente est\u00e1 algo m\u00e1s alejado de la tem\u00e1tica de este blog, pero creo que es revelador, ya que lo que en \u00e9l se ejemplifica es v\u00e1lido para otros muchos \u00e1mbitos de la actividad profesional.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y eso es todo por este mes de Diciembre, que nos ha ofrecido una buena cosecha de contenidos. Seguiremos atentos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si quieres estar al d\u00eda de estas recopilaciones, recibir mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y otro contenido, date de alta en mi <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landing\/\">newsletter<\/a> y \u00fanete a la tropa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_4003\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"9\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"] { border-top-left-radius: 2px; border-top-right-radius: 2px; border-bottom-right-radius: 2px; border-bottom-left-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] { min-width: 100% !important; margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\"] { font-size: 24px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_4003\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"><h4 data-unit=\"px\" data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6807\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura\" data-id=\"6807\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">GU\u00cdA PARA LA ESPECIALIZACI\u00d3N DEL ARQUITECTO<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\" style=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingest322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00c9sta es una recopilaci\u00f3n de algunos posts interesantes, \u00fatiles y entretenidos que he ido encontrando durante el mes de Diciembre de 2016 en otros blogs relacionados con la tem\u00e1tica de \u00e9ste. Son lecturas recomendables a mi juicio.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":3427,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[57],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Recopilatorio de posts interesantes Diciembre 2016 | ARQcoaching<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Aqu\u00ed tienes un repaso a algunos posts interesantes del mes de Diciembre de 2016, \u00fatiles y relacionados con la tem\u00e1tica del blog.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Recopilatorio de posts interesantes Diciembre 2016 | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Aqu\u00ed tienes un repaso a algunos posts interesantes del mes de Diciembre de 2016, \u00fatiles y relacionados con la tem\u00e1tica del blog.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/recopilatorio-mes-diciembre-2016.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-diciembre-2016\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/recopilatorio-mes-diciembre-2016.jpg\",\"width\":1200,\"height\":800,\"caption\":\"Recopilatorio de posts interesantes Diciembre 2016\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-diciembre-2016\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-diciembre-2016\/\",\"name\":\"Recopilatorio de posts interesantes Diciembre 2016 | ARQcoaching\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-diciembre-2016\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-01-07T23:05:14+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-23T16:53:31+00:00\",\"description\":\"Aqu\\u00ed tienes un repaso a algunos posts interesantes del mes de Diciembre de 2016, \\u00fatiles y relacionados con la tem\\u00e1tica del blog.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-diciembre-2016\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-diciembre-2016\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-diciembre-2016\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"RECOPILATORIO DE POSTS INTERESANTES DEL MES DE DICIEMBRE 2016\",\"datePublished\":\"2017-01-07T23:05:14+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-23T16:53:31+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-diciembre-2016\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-diciembre-2016\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"recopilatorios\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-diciembre-2016\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3425"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3425"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3425\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8376,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3425\/revisions\/8376"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3427"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3425"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3425"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3425"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}