{"id":3434,"date":"2017-01-10T00:06:14","date_gmt":"2017-01-09T23:06:14","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=3434"},"modified":"2019-04-27T20:56:13","modified_gmt":"2019-04-27T18:56:13","slug":"los-5-pasos-de-gtd","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/los-5-pasos-de-gtd\/","title":{"rendered":"MI SEGUNDO FRACASO IMPLANTANDO GTD: \u201cADAPTAR\u201d LOS 5 PASOS DE GTD"},"content":{"rendered":"<p>Los <strong>5 pasos de GTD<\/strong> son los que conforman el sistema y lo hacen operativo. Hoy te voy a hablar, por fin, de ellos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfSabes qu\u00e9 tienen en com\u00fan con la cocina de <strong>Ferr\u00e0n Adri\u00e0<\/strong>? \ud83d\ude42<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ya te habl\u00e9 en art\u00edculos anteriores de <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/efectividad-personal-arquitecto-gtd\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">efectividad personal<\/a><\/strong> y de los <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/principios-de-gtd\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">principios de GTD<\/a><\/strong>, empezando el relato de mi aventura.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Te voy a contar hoy c\u00f3mo fue mi <strong>segundo fracaso<\/strong> al implantar la metodolog\u00eda, que se produjo cuando intent\u00e9 \u201cadaptar\u201d los 5 pasos de GTD a mis preferencias. No cometas t\u00fa el mismo error.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Claramente, me pas\u00e9 de listo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Los_5_pasos_de_GTD_y_la_deconstruccion\">Los 5 pasos de GTD y la deconstrucci\u00f3n<\/a><\/li><li><a href=\"#Paso_1_Capturar\">Paso 1. Capturar<\/a><ul><li><a href=\"#_Atrapalo\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Atr\u00e1palo<\/a><\/li><li><a href=\"#_Las_bandejas_de_entrada\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Las bandejas de entrada<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#Paso_2_Procesar\">Paso 2. Procesar<\/a><ul><li><a href=\"#_Transformar_las_cosas\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Transformar las cosas<\/a><\/li><li><a href=\"#___Es_proyecto_o_accion\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00bfEs proyecto o acci\u00f3n?<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#Paso_3_Organizar\">Paso 3. Organizar<\/a><ul><li><a href=\"#_Donde_lo_pongo\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00bfD\u00f3nde lo pongo?<\/a><\/li><li><a href=\"#_Lo_que_hice_mal\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Lo que hice mal<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#Paso_4_Revisar\">Paso 4. Revisar<\/a><ul><li><a href=\"#_Revision_diaria\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Revisi\u00f3n diaria<\/a><\/li><li><a href=\"#_Revision_semanal\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Revisi\u00f3n semanal<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#Paso_5_Hacer\">Paso 5. Hacer<\/a><\/li><li><a href=\"#Los_5_pasos_de_GTD_implican_un_cambio_de_mentalidad\">Los 5 pasos de GTD implican un cambio de mentalidad<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3433\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/5-pasos-de-GTD.jpg\" alt=\"Los 5 pasos de GTD\" width=\"1200\" height=\"948\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/5-pasos-de-GTD.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/5-pasos-de-GTD-300x237.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/5-pasos-de-GTD-768x607.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/5-pasos-de-GTD-1024x809.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Los_5_pasos_de_GTD_y_la_deconstruccion\"><strong>Los 5 pasos de GTD y la deconstrucci\u00f3n<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfConoces la cocina de Ferr\u00e0n Adri\u00e0? \u00bfHas tenido la suerte de visitar El Bulli?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los que saben de gastronom\u00eda hablan de <strong>deconstrucci\u00f3n<\/strong> y de t\u00e9rminos similares. La sensaci\u00f3n cuando ves lo que hace Adri\u00e0 es m\u00e1s o menos esa. Estudia platos conocidos de la gastronom\u00eda aut\u00f3ctona y los reinterpreta. Los deconstruye.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para ello, muchas veces <strong>separa<\/strong> sus elementos, los <strong>procesa<\/strong> de cierta manera, y los vuelve a <strong>presentar<\/strong> con otra apariencia motivadora e imaginativa. La tortilla deconstruida o la menestra en texturas, por ejemplo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cuando te los comes, est\u00e1s sintiendo que comes una tortilla o una menestra, pero es diferente. Los ingredientes se han separado, procesado y vuelto a resituar para crear un plato diferente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tras esta chapucera explicaci\u00f3n de andar por casa de la cocina de Ferr\u00e0n Adri\u00e0, me permitir\u00e9 decir otra burrada: GTD es similar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los 5 pasos de GTD te permiten atrapar todas las cosas que puedan significar compromisos para ti, como ideas, citas, tareas, necesidades, requerimientos, etc., tratarlos de manera adecuada y transformarlos para present\u00e1rtelos de una manera mucho m\u00e1s digerible, realizable, organizada y atractiva.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cuando logras esto, hacer las cosas es mucho m\u00e1s motivador, ganas mucho foco, y <strong>tu efectividad se dispara<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vamos con los 5 pasos de GTD. Cuesta m\u00e1s explicarlos que hacerlos, en serio. Cuando los asimilas, el proceso es muy fluido.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Paso_1_Capturar\"><strong>Paso 1. Capturar<\/strong><\/span><\/h2>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Atrapalo\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Atr\u00e1palo<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">El primero de los 5 pasos de GTD consiste en\u00a0\u201catrapar\u201d todo lo que \u201csurge\u201d y ponerlo en unas bandejas de entrada.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfQu\u00e9 es eso que surge? Ideas u obligaciones que te vienen a la cabeza, situaciones a solucionar que aparecen, peticiones de personas\u2026 Todo lo que aparentemente implique un <strong>compromiso<\/strong> por tu parte. David Allen lo llama \u201ccosas\u201d.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por ejemplo: una idea para escribir un cuento, un bote vac\u00edo de Cola Cao, una cita para una reuni\u00f3n que te comunica alguien, el recuerdo de que quieres comprar un regalo de cumplea\u00f1os\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es importante capturar <strong>en el momento<\/strong> en que estas cosas se presentan, para poder vaciar la mente y no tener que confiar en tu memoria. Por lo tanto, capturar debe convertirse en un h\u00e1bito muy arraigado, no se te debe olvidar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Flos-5-pasos-de-gtd%2F&#038;text=Captura%20las%20cosas%20que%20se%20presentan%20en%20el%20momento%20para%20vaciar%20la%20mente%20%23GTD%20%23efectividad&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Captura las cosas que se presentan en el momento para vaciar la mente #GTD #efectividad <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Flos-5-pasos-de-gtd%2F&#038;text=Captura%20las%20cosas%20que%20se%20presentan%20en%20el%20momento%20para%20vaciar%20la%20mente%20%23GTD%20%23efectividad&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Las_bandejas_de_entrada\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Las bandejas de entrada<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfD\u00f3nde se capturan estas cosas? En <strong>bandejas de entrada<\/strong>. \u00bfCu\u00e1les son las bandejas de entrada? Varias. En general, cualquier lugar en el que entren cosas o t\u00fa puedas poner las cosas que surgen.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Te pongo mis bandejas de entrada: las del correo electr\u00f3nico (una por cada cuenta), las redes sociales, una gaveta en mi escritorio para dejar papeles, el buz\u00f3n de correo ordinario de casa, la bandeja de entrada de una aplicaci\u00f3n m\u00f3vil que uso, la lista de lectura de mi navegador, las aplicaciones de mensajer\u00eda, un lugar de la cocina donde pongo envases vac\u00edos y objetos a reponer y una libretita para notas (aunque casi no la utilizo). Creo que no me dejo nada.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Capturar consiste en poner en esas bandejas las cosas que surgen (aunque a veces las cosas llegan a ellas por s\u00ed mismas, claro, como el correo). Nada m\u00e1s. <strong>Sacarlas de la mente<\/strong>, y luego ya veremos qu\u00e9 hacemos con ellas. Pero de momento sacarlo todo, no quedarse nada.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una idea o un recuerdo los apuntar\u00eda en mi aplicaci\u00f3n m\u00f3vil, el bote de Cola Cao lo pondr\u00eda en el rinc\u00f3n de la cocina, una factura que me da alguien la pondr\u00eda en la gaveta, etc.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Paso_2_Procesar\"><strong>Paso 2. Procesar<\/strong><\/span><\/h2>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Transformar_las_cosas\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Transformar las cosas<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Procesar consiste en transformar las cosas que hay en las bandejas de entrada seg\u00fan su naturaleza en otras m\u00e1s digeribles. Debes procesar esas bandejas de entrada <strong>con periodicidad<\/strong> para que no se acumulen. Encontraremos cosas de varios tipos:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Las que ya no tienen sentido para ti, han quedado obsoletas, etc. Por ejemplo, un recordatorio para hacer algo que ya no es necesario. Se transforman en <strong>basura<\/strong>. Se eliminan.<\/li>\n<li>Cosas que contienen informaci\u00f3n que puede ser \u00fatil m\u00e1s tarde. Por ejemplo, un archivo que te ha llegado por email. \u00c9stas se transforman en <strong>archivos de informaci\u00f3n<\/strong>. Se archivan.<\/li>\n<li>Algunas que probablemente requerir\u00e1n actuar, pero dentro de un tiempo indeterminado. Por ejemplo, un art\u00edculo que te interesa leer alg\u00fan d\u00eda. Son <strong>acciones y proyectos \u201calg\u00fan d\u00eda\u201d<\/strong>. Se incuban.<\/li>\n<li>Cosas que podemos delegar en otra persona. En general, delegaremos todo lo que sea posible (escrib\u00ed sobre ello <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/7-motivos-2-tecnicas-sencillas-para-empezar-delegar\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">aqu\u00ed<\/a><\/strong>). Son <strong>acciones delegadas<\/strong>. Se delegan.<\/li>\n<li>Otras requieren una \u00fanica acci\u00f3n. Son <strong>acciones<\/strong>. Se apuntan y aplazan para pr\u00f3ximos pasos o, si la acci\u00f3n se puede ejecutar r\u00e1pidamente (menos de 2 minutos), se ejecuta en este preciso momento.<\/li>\n<li>Si requieren m\u00e1s de una acci\u00f3n, son lo que GTD denomina <strong>proyectos<\/strong> (luego lo vemos con m\u00e1s detalle). Se apuntan y aplazan para pr\u00f3ximos pasos.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es importante cumplir una regla: las bandejas de entrada <strong>se procesan por completo<\/strong>. Esto quiere decir que no debe quedar absolutamente nada en ellas. Si queda algo en una bandeja, la bandeja no est\u00e1 procesada.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En el paso 3 veremos d\u00f3nde se pone lo que hemos procesado.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"___Es_proyecto_o_accion\"><strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00bfEs proyecto o acci\u00f3n?<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">El significado de proyecto en GTD es diferente a lo que estamos acostumbrados los arquitectos. Un proyecto es cualquier resultado que requiere <strong>m\u00e1s de una acci\u00f3n<\/strong>\u00a0(y que puede ser ejecutado en menos de un a\u00f1o).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Flos-5-pasos-de-gtd%2F&#038;text=El%20significado%20de%20proyecto%20en%20%23GTD%20es%20diferente%20al%20que%20manejamos%20los%20%23arquitectos%20%23efectividad&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">El significado de proyecto en #GTD es diferente al que manejamos los #arquitectos #efectividad <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Flos-5-pasos-de-gtd%2F&#038;text=El%20significado%20de%20proyecto%20en%20%23GTD%20es%20diferente%20al%20que%20manejamos%20los%20%23arquitectos%20%23efectividad&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un proyecto puede ser, por ejemplo, enviar un broche de regalo a tu prima la de Estocolmo. Se compone de varias acciones, que podr\u00edan ser pedir consejo a tu hermana sobre qu\u00e9 broche comprar, comprar el broche en una tienda y enviarlo desde Correos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Eso <strong>no es nada especialmente complejo<\/strong>, pero como est\u00e1 compuesto por m\u00e1s de una acci\u00f3n y se puede ejecutar en menos de un a\u00f1o, es un proyecto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una <strong>acci\u00f3n<\/strong> es algo que puedes hacer en un momento dado, con unas herramientas dadas y con un tiempo limitado. GTD introduce tambi\u00e9n el concepto de \u201c<strong>pr\u00f3xima acci\u00f3n<\/strong>\u201d, que es una acci\u00f3n que se puede ejecutar ya, sin esperar a ninguna otra acci\u00f3n previa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En el ejemplo anterior, la pr\u00f3xima acci\u00f3n ser\u00eda pedir consejo a tu hermana. Despu\u00e9s, las dos siguientes acciones ser\u00edan pr\u00f3ximas acciones sucesivamente a medida que completas las anteriores.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dentro de un proyecto, pues, tendremos varias acciones pero <strong>siempre deber\u00e1 existir una pr\u00f3xima acci\u00f3n<\/strong> que ser\u00e1 la que ejecutemos primero.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Paso_3_Organizar\"><strong>Paso 3. Organizar<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">El tercero de los 5 pasos de GTD, organizar, consiste en poner lo que has procesado en su lugar adecuado seg\u00fan GTD.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Donde_lo_pongo\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00bfD\u00f3nde lo pongo?<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los resultados del procesamiento del paso 2 los situar\u00edamos en:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>La basura se ir\u00eda a la <strong>papelera<\/strong>. Borrar\u00edamos la nota, tirar\u00edamos el papel o el objeto, etc.<\/li>\n<li>Los archivos de informaci\u00f3n al <strong>archivo<\/strong>. Normalmente, tendr\u00e1s varios archivos, digitales o f\u00edsicos. Lo que archivas puede ser tambi\u00e9n un objeto: el frasco vac\u00edo del perfume que quieres comprar, para no equivocarte y comprar el mismo.<\/li>\n<li>Las acciones y proyectos \u201calg\u00fan d\u00eda\u201d ir\u00edan a una lista denominada \u201c<strong>alg\u00fan d\u00eda<\/strong>\u201d. Aqu\u00ed, por ejemplo, tengo apuntadas 17 versiones que no he escuchado de El Anillo del Nibelungo. S\u00e9 que las escuchar\u00e9, pero no s\u00e9 cu\u00e1ndo (a 15 horas cada una, probablemente necesitar\u00e9 un par de reencarnaciones).<\/li>\n<li>Las acciones delegadas ir\u00edan a la lista \u201c<strong>en espera<\/strong>\u201d. Apunta qu\u00e9 delegas, a qui\u00e9n y si hay un plazo.<\/li>\n<li>Los proyectos ir\u00edan a la lista de <strong>proyectos<\/strong>. Ahora mismo tengo 42 proyectos en marcha.<\/li>\n<li>Las pr\u00f3ximas acciones con fecha y hora determinadas ir\u00edan a la <strong>agenda<\/strong>. Una reuni\u00f3n, por ejemplo.<\/li>\n<li>Las acciones que no pueden realizarse hasta una fecha determinada ir\u00edan al <strong>archivo de seguimiento<\/strong>. Quiero enviar una tarjeta navide\u00f1a a alguien, pero lo voy a hacer a partir del 18 de diciembre.<\/li>\n<li>Las pr\u00f3ximas acciones que se pueden ejecutar ir\u00edan a diversas listas, cada una correspondiente a un <strong>contexto<\/strong>. En el contexto \u201cTel\u00e9fono\u201d estar\u00edan las pr\u00f3ximas acciones que requieren un tel\u00e9fono para ser ejecutadas.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esto, que parece un fandango enorme, es bastante m\u00e1s <strong>f\u00e1cil<\/strong> de lo que piensas. En realidad, es de sentido com\u00fan.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para llevar estas listas y archivos las aplicaciones inform\u00e1ticas, bien utilizadas, facilitan bastante la labor. Sin embargo, se puede poner en marcha GTD perfectamente con papel y l\u00e1piz.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Lo_que_hice_mal\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Lo que hice mal<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Bueno, \u00bfy qu\u00e9 hice yo mal (s\u00e9 que quieres saberlo)? Pues un error can\u00f3nico y que est\u00e1 tipificado como est\u00e1ndar en la mayor\u00eda de novatos con los 5 pasos de GTD: <strong>mezclar los pasos 1, 2 y 3<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ya que me pon\u00eda a capturar \u00edtems, simult\u00e1neamente los procesaba y los dejaba organizados en listas. As\u00ed, cre\u00eda que adelantaba.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El problema de esto es que <strong>tardas m\u00e1s en capturar<\/strong> y empieza a ser <strong>dif\u00edcil<\/strong> en ciertas situaciones. Hay momentos en los que no puedes pararte a hacer todo eso. Adem\u00e1s, empieza a darte <strong>pereza<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Capturar deber\u00eda ser algo como coger un papel y ponerlo en una gaveta, tomar una notita en una libreta o en una aplicaci\u00f3n o poner el frasco de colonia vac\u00edo en cierto lugar. Todo <strong>muy \u00e1gil<\/strong>, si no, acabas por no hacerlo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Flos-5-pasos-de-gtd%2F&#038;text=Capturar%20debe%20ser%20algo%20muy%20%C3%A1gil%2C%20si%20no%2C%20acabas%20por%20no%20hacerlo%20%23GTD%20%23efectividad&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Capturar debe ser algo muy \u00e1gil, si no, acabas por no hacerlo #GTD #efectividad <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Flos-5-pasos-de-gtd%2F&#038;text=Capturar%20debe%20ser%20algo%20muy%20%C3%A1gil%2C%20si%20no%2C%20acabas%20por%20no%20hacerlo%20%23GTD%20%23efectividad&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si quieres ir sobre seguro, en el libro que ya coment\u00e9 en el primer art\u00edculo de la serie \u00ab<strong><a href=\"http:\/\/www.optimainfinito.com\/2015\/03\/productividad-personal-aprende-a-liberarte-del-estres-con-gtd.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Productividad personal: aprende a liberarte del estr\u00e9s con GTD<\/a><\/strong>\u00ab, de Jos\u00e9 Miguel Bol\u00edvar, puedes encontrar un fant\u00e1stico diagrama de flujo. S\u00f3lo con seguirlo, tendr\u00e1s la seguridad de estar haciendo las cosas en el orden correcto seg\u00fan GTD.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Yo era muy consciente de que estaba mezclando pasos, pero fui demasiado valiente e intent\u00e9 hacerlo a mi manera, porque yo lo val\u00eda. La fastidi\u00e9. Al final, capturaba tarde y mal y segu\u00eda confiando en mi memoria para acordarme de capturar despu\u00e9s. Acab\u00e9 cazando mariposas. Un l\u00edo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-3446\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/5-pasos-de-GTD-capturar-1.jpg\" alt=\"Los 5 pasos de GTD: capturar\" width=\"202\" height=\"600\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/5-pasos-de-GTD-capturar-1.jpg 269w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/5-pasos-de-GTD-capturar-1-101x300.jpg 101w\" sizes=\"(max-width: 202px) 100vw, 202px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Paso_4_Revisar\"><strong>Paso 4. Revisar<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dec\u00edamos en anteriores art\u00edculos que el trabajador del conocimiento se enfrenta al reto de definir el trabajo, no s\u00f3lo de hacerlo. Es lo que se consigue con los tres primeros de los 5 pasos de GTD.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vamos a ver ahora c\u00f3mo decidimos qu\u00e9 hacemos y c\u00f3mo mantenemos el sistema a punto en este paso 4.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Revision_diaria\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Revisi\u00f3n diaria<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">En GTD existe una revisi\u00f3n que es diaria. Esto no quiere decir que se haga una vez al d\u00eda, sino <strong>cada vez que te vas a poner a hacer algo<\/strong> y quieres decidir qu\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En ese momento, revisas la agenda y las listas de contextos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como est\u00e1 todo en el sistema, no te vas a dejar nada. Adem\u00e1s, tal y como comentamos en su d\u00eda, filtrando por <strong>contexto<\/strong>, <strong>nivel de energ\u00eda<\/strong> y <strong>tiempo necesario<\/strong>, vas a segmentar una serie de acciones de entre todas las posibles.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pues eso, miras la agenda por si hay algo con hora. Coges los contextos en los que est\u00e1s en ese momento (tel\u00e9fono, ordenador, casa\u2026) y los cruzas con tu nivel de energ\u00eda y con el tiempo del que dispones.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De este an\u00e1lisis, saldr\u00e1n unas pr\u00f3ximas acciones, habr\u00e1s <strong>reducido<\/strong> todo tu sistema de compromisos a ese n\u00famero limitado. Entre ellas, escoger\u00e1s una y la ejecutar\u00e1s. Parece l\u00f3gico empezar por las que tienen una <strong>fecha objetiva definida<\/strong>, impuesta externamente. Un plazo de entrega de un documento, por ejemplo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si no tienen fecha objetiva, gu\u00edate por tu intuici\u00f3n para elegir la que m\u00e1s contribuya a lograr tus objetivos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y despu\u00e9s otra. Y otra.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Funcionando as\u00ed, sabes que estar\u00e1s haciendo en cada momento justo lo que m\u00e1s te conviene hacer desde el punto de vista de la <strong>efectividad<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s, tendr\u00e1s claro que las cosas que no est\u00e1s haciendo est\u00e1n perfectamente controladas, y podr\u00e1s dejar de pensar en ellas para no perder concentraci\u00f3n.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Revision_semanal\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Revisi\u00f3n semanal<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">La revisi\u00f3n semanal nos permite mantener el <strong>sistema a punto<\/strong> y tener una <strong>visi\u00f3n global<\/strong> de todo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En esta revisi\u00f3n se chequea el <strong>sistema al completo<\/strong>, y lo mejor es programarla para hacerla siempre en el mismo momento de la semana.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Flos-5-pasos-de-gtd%2F&#038;text=La%20revisi%C3%B3n%20semanal%20en%20%23GTD%20es%20mejor%20hacerla%20siempre%20el%20mismo%20d%C3%ADa%20a%20la%20misma%20hora%20%23efectividad&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">La revisi\u00f3n semanal en #GTD es mejor hacerla siempre el mismo d\u00eda a la misma hora #efectividad <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Flos-5-pasos-de-gtd%2F&#038;text=La%20revisi%C3%B3n%20semanal%20en%20%23GTD%20es%20mejor%20hacerla%20siempre%20el%20mismo%20d%C3%ADa%20a%20la%20misma%20hora%20%23efectividad&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se incluye todo: revisar la agenda de la semana que vence y de la que viene, la lista \u201cen espera\u201d, el archivo de seguimiento, la lista de proyectos, las listas de contextos, la lista \u201calg\u00fan d\u00eda\u201d\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Debemos ver que no hay acciones que ya no tienen sentido, que todos los proyectos tienen definida una pr\u00f3xima acci\u00f3n, que hemos tachado todas las acciones que ya hemos realizado, si algo de lo que tenemos incubado debe activarse\u2026 Que todo est\u00e1 <strong>correcto y actualizado<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En este paso yo comet\u00ed el <strong>error<\/strong> de hacer revisiones como un aut\u00f3mata, dedic\u00e1ndoles poco inter\u00e9s. Total, lo ten\u00eda todo controlado&#8230; Cumpl\u00eda con el ritual, pero sin pararme demasiado a revisar de verdad. Craso error.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vale la pena dedicarle el tiempo necesario a la revisi\u00f3n semanal, puesto que as\u00ed confiaremos plenamente en el sistema garantizando la ausencia de incorrecciones. Adem\u00e1s, ganaremos una visi\u00f3n m\u00e1s global de nuestro sistema de compromisos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hay revisiones a m\u00e1s largo plazo. Hablaremos de ellas en otro art\u00edculo.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Paso_5_Hacer\"><strong>Paso 5. Hacer<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">El \u00faltimo de los 5 pasos de GTD.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como lo tenemos todo organizado, preparado y transformado, y sabemos elegir exactamente qu\u00e9 hacer en cada momento, solamente nos queda eso: hacerlo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una duda frecuente es c\u00f3mo asimilar las <strong>interrupciones<\/strong> (que las habr\u00e1) con esta manera de trabajar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para empezar, te dir\u00e9 que las <strong>interrupciones propias<\/strong>, esos momentos en los que la cabeza se te va, se reducen a la m\u00ednima expresi\u00f3n. Esto es, te resulta mucho m\u00e1s f\u00e1cil concentrarte en lo que est\u00e1s haciendo en cada momento porque no te paras a pensar en lo que no est\u00e1s haciendo o en lo que tendr\u00e1s que hacer despu\u00e9s. Eso ya es un gran cambio.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En cuanto a <strong>interrupciones externas<\/strong>, debemos intentar reducirlas con m\u00e9todos dr\u00e1sticos. Es una perogrullada, pero hay que plante\u00e1rselo y hacerlo. Por ejemplo, apagando o dejando en otra habitaci\u00f3n el m\u00f3vil, poniendo un r\u00e9gimen contra las interrupciones si trabajamos acompa\u00f1ados, etc.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aun as\u00ed, existir\u00e1n. En ese caso, debemos procurar que <strong>nos desbaraten lo menos posible<\/strong>. Las supuestas emergencias casi nunca lo ser\u00e1n. Si realmente lo son, obviamente no hay nada que decir. Si se est\u00e1 cayendo el techo o alguien va a perder un avi\u00f3n y necesita algo, te pones con ello.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cuando las interrupciones <strong>no son urgencias<\/strong>, simplemente las trataremos como algo que entra en nuestra bandeja de entrada. Recibimos la cosa, la ponemos en la bandeja, y perdemos el m\u00ednimo grado de concentraci\u00f3n que podamos. Llegado el momento, la procesaremos de manera normal.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Los_5_pasos_de_GTD_implican_un_cambio_de_mentalidad\"><strong>Los 5 pasos de GTD implican un cambio de mentalidad<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como habr\u00e1s deducido de todo este discurso, estos 5 pasos requieren un cambio de mentalidad a la hora de hacer las cosas. Fundamentalmente, porque separamos el proceso en <strong>subprocesos<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dedicarte a cada uno de los 5 pasos de GTD por completo (a procesar, a revisar\u2026), en lugar de estar saltando de uno a otro con cada cosa que surge, te permite mejorar much\u00edsimo tu eficiencia.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por otro lado, requiere <strong>dejar de actuar en modo reactivo<\/strong>. A la hora de hacer algo, pensamos antes de hacerlo para decidir qu\u00e9 es lo m\u00e1s interesante desde el punto de vista de la efectividad.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Yo mezcl\u00e9 los pasos 1, 2 y 3 y no llev\u00e9 bien el tema de la revisi\u00f3n semanal, as\u00ed que volv\u00ed a fracasar al implantar GTD. Me retir\u00e9 a mis cuarteles de invierno brevemente, analic\u00e9 lo ocurrido y me prepar\u00e9 para el tercer asalto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En el pr\u00f3ximo art\u00edculo, el \u00faltimo de la serie, te lo contar\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes mucha m\u00e1s informaci\u00f3n, posts, recursos y herramientas para mejorar tu desempe\u00f1o en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/desarrollo-personal-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>DESARROLLO PERSONAL DEL ARQUITECTO<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfCrees que esta metodolog\u00eda podr\u00eda aplicarse a tu vida? \u00bfC\u00f3mo la ves desde fuera? \u00bfTe sentir\u00edas c\u00f3modo funcionando de este modo? \u00bfCrees que podr\u00edas integrar los 5 pasos de GTD en tu rutina?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes comentar aqu\u00ed abajo, y si te ha gustado el art\u00edculo te agradecer\u00e9 mucho que lo compartas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3979\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"8\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65f7733422c7e7\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105f7733422c7ec\"] { border-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; min-width: 100% !important; }[data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05f7733422c7dd\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15f7733422c7e0\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45f7733422c7e4\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75f7733422c7e8\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55f7733422c7e6\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85f7733422c7e9\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115f7733422c7ed\"] { font-size: 24px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25f7733422c7e2\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3979\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05f7733422c7dd\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15f7733422c7e0\"><h4 style=\"text-align: center;\" data-css=\"tve-u-25f7733422c7e2\" class=\"\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45f7733422c7e4\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55f7733422c7e6\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65f7733422c7e7\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6807\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura.png\" style=\"\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura\" data-id=\"6807\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75f7733422c7e8\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85f7733422c7e9\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">GU\u00cdA PARA LA ESPECIALIZACI\u00d3N DEL ARQUITECTO<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\" style=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recursos-gratuitos\/guia-para-la-especializacion-en-la-arquitectura-er\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105f7733422c7ec\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115f7733422c7ed\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Los 5 pasos de GTD son la base de funcionamiento diario del sistema. Llegamos a mi segundo fracaso intentando aplicar la metodolog\u00eda GTD, consecuencia de intentar adaptar estos pasos. Te cuento en qu\u00e9 consisten y qu\u00e9 hice mal.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":3433,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20],"tags":[48,49,22],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Mi segundo fracaso implantando GTD: &quot;adaptar&quot; los 5 pasos de GTD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Los 5 pasos de GTD son los que hacen funcionar el sistema d\u00eda a d\u00eda. Te cuento en qu\u00e9 consisten y c\u00f3mo fracas\u00e9 al intentar &quot;adaptarlos&quot;\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/los-5-pasos-de-gtd\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Mi segundo fracaso implantando GTD: &quot;adaptar&quot; los 5 pasos de GTD\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Los 5 pasos de GTD son los que hacen funcionar el sistema d\u00eda a d\u00eda. Te cuento en qu\u00e9 consisten y c\u00f3mo fracas\u00e9 al intentar &quot;adaptarlos&quot;\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/5-pasos-de-GTD.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"12 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/los-5-pasos-de-gtd\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/5-pasos-de-GTD.jpg\",\"width\":1200,\"height\":948,\"caption\":\"Los 5 pasos de GTD\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/los-5-pasos-de-gtd\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/los-5-pasos-de-gtd\/\",\"name\":\"Mi segundo fracaso implantando GTD: \\\"adaptar\\\" los 5 pasos de GTD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/los-5-pasos-de-gtd\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-01-09T23:06:14+00:00\",\"dateModified\":\"2019-04-27T18:56:13+00:00\",\"description\":\"Los 5 pasos de GTD son los que hacen funcionar el sistema d\\u00eda a d\\u00eda. Te cuento en qu\\u00e9 consisten y c\\u00f3mo fracas\\u00e9 al intentar \\\"adaptarlos\\\"\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/los-5-pasos-de-gtd\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/los-5-pasos-de-gtd\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/los-5-pasos-de-gtd\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"MI SEGUNDO FRACASO IMPLANTANDO GTD: \\u201cADAPTAR\\u201d LOS 5 PASOS DE GTD\",\"datePublished\":\"2017-01-09T23:06:14+00:00\",\"dateModified\":\"2019-04-27T18:56:13+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/los-5-pasos-de-gtd\/#webpage\"},\"commentCount\":7,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/los-5-pasos-de-gtd\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"efectividad personal,GTD,productividad\",\"articleSection\":\"personal\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/los-5-pasos-de-gtd\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3434"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3434"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3434\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8089,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3434\/revisions\/8089"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3433"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3434"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3434"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3434"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}