{"id":3541,"date":"2017-02-28T00:05:15","date_gmt":"2017-02-27T23:05:15","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=3541"},"modified":"2019-08-04T17:31:28","modified_gmt":"2019-08-04T15:31:28","slug":"estres-en-la-arquitectura","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estres-en-la-arquitectura\/","title":{"rendered":"ESTR\u00c9S EN LA ARQUITECTURA. C\u00d3MO EVITAR EL S\u00cdNDROME DEL ARQUITECTO HERVIDO"},"content":{"rendered":"<p>El <strong>estr\u00e9s en la arquitectura<\/strong> se ha dado por supuesto desde casi siempre. Parece que es un ingrediente cotidiano de la profesi\u00f3n. \u00bfPor qu\u00e9? \u00bfSomos los arquitectos un poco masoquistas?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Precisamente ese modo de considerarlo algo \u201cnormal\u201d en la profesi\u00f3n es lo que lo hace tan peligroso.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfConoces el <strong>s\u00edndrome de la rana hervida<\/strong>? Seguramente has o\u00eddo hablar de \u00e9l. S\u00ed, esa rana en la olla que se va cociendo poco a poco hasta que muere.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tal vez podr\u00edamos acu\u00f1ar tambi\u00e9n el \u201cs\u00edndrome del arquitecto hervido\u201d, porque a veces nos comportamos as\u00ed.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vamos a hablar de la cotidianidad del estr\u00e9s en la arquitectura, y trataremos de que averig\u00fces si te est\u00e1s cociendo a fuego lento en tu tinta. Vamos, hablaremos de c\u00f3mo ser arquitecto y no morir en el intento.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Sindrome_de_la_rana_hervida\">S\u00edndrome de la rana hervida<\/a><\/li><li><a href=\"#El_estres_en_la_arquitectura_y_los_arquitectos-rana\">El estr\u00e9s en la arquitectura y los arquitectos-rana<\/a><\/li><li><a href=\"#Por_que_acabamos_siendo_arquitectos_a_feira\">\u00bfPor qu\u00e9 acabamos siendo arquitectos \u201ca feira\u201d?<\/a><\/li><li><a href=\"#Como_se_si_me_estoy_cociendo\">\u00bfC\u00f3mo s\u00e9 si me estoy cociendo?<\/a><\/li><li><a href=\"#Saltar_de_la_olla_Como_ser_arquitecto_y_no_morir_en_el_intento\">Saltar de la olla. C\u00f3mo ser arquitecto y no morir en el intento<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-3544 size-full\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/estr\u00e9s-en-la-arquitectura.jpg\" alt=\"Estr\u00e9s en la arquitectura - c\u00f3mo ser arquitecto y no morir en el intento\" width=\"1200\" height=\"788\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/estr\u00e9s-en-la-arquitectura.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/estr\u00e9s-en-la-arquitectura-300x197.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/estr\u00e9s-en-la-arquitectura-768x504.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/estr\u00e9s-en-la-arquitectura-1024x672.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Sindrome_de_la_rana_hervida\"><strong>S\u00edndrome de la rana hervida<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">El s\u00edndrome de la rana hervida se basa en una f\u00e1bula de Olivier Clerk, y se ha popularizado bastante desde que Daniel Goleman lo nombr\u00f3 en algunos de sus escritos sobre <strong>inteligencia emocional<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La f\u00e1bula cuenta lo que le ocurre a un rana metida en una olla con agua a temperatura ambiente. Si vamos calentando progresivamente el agua, la rana no llegar\u00e1 a darse cuenta de que se est\u00e1 cociendo, y finalmente morir\u00e1. Podremos ponerle piment\u00f3n y sal gorda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Evidentemente, esto no pasa si echamos en la olla a la rana con el agua ya hirviendo. En ese caso, el batracio saltar\u00e1 autom\u00e1ticamente y escapar\u00e1, porque percibir\u00e1 la amenaza.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Veamos qu\u00e9 tiene que ver esto con el estr\u00e9s en la arquitectura.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"El_estres_en_la_arquitectura_y_los_arquitectos-rana\"><strong>El estr\u00e9s en la arquitectura y los arquitectos-rana<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfQu\u00e9 tiene que ver esto con el estr\u00e9s al que estamos sometidos los arquitectos? Bueno, es que a veces parecemos ranas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Simplificando mucho, podemos distinguir entre estr\u00e9s en la arquitectura por el <strong>d\u00eda a d\u00eda<\/strong> o por <strong>sucesos inesperados<\/strong>. Esto es, agua que se calienta poco a poco o chorros de agua hirviendo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para el estr\u00e9s que nos generan los acontecimientos s\u00fabitos, por ejemplo un accidente en obra o un error grave de alg\u00fan tipo, parad\u00f3jicamente <strong>nuestro organismo est\u00e1 m\u00e1s preparado<\/strong>. Reconocemos la fuente del estr\u00e9s y el golpe.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nuestra <strong>gesti\u00f3n emocional<\/strong> ser\u00e1 mejor o peor, pero al menos recibimos el aviso alto y claro. Sabemos a lo que nos enfrentamos y es m\u00e1s directo\u00a0reaccionar. Si fu\u00e9ramos ranas, saltar\u00edamos de la olla de agua hirviendo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para ese otro tipo de estr\u00e9s que se produce en el d\u00eda a d\u00eda no estamos tan preparados, y precisamente por eso es tan <strong>peligroso<\/strong>. Lo percibimos como algo cotidiano, no reconocemos la amenaza, y aunque resulta molesto nos acabamos adaptando. Nos vamos cociendo poco a poco sin saltar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esto pasa cuando en una obra vas dejando pasar cosas peque\u00f1as que te van incomodando diariamente, cuando trabajas de manera poco efectiva con gran gasto de tiempo y energ\u00eda, cuando te acostumbras a trabajar noches y fines de semana, cuando no aclaras algunas cosas con un compa\u00f1ero y vas tragando\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los arquitectos acabamos <strong>aceptando como normales cosas que nos hacen da\u00f1o<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Festres-en-la-arquitectura%2F&#038;text=Los%20%23arquitectos%20acabamos%20aceptando%20como%20normales%20cosas%20que%20nos%20hacen%20da%C3%B1o%20%23estr%C3%A9s&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Los #arquitectos acabamos aceptando como normales cosas que nos hacen da\u00f1o #estr\u00e9s <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Festres-en-la-arquitectura%2F&#038;text=Los%20%23arquitectos%20acabamos%20aceptando%20como%20normales%20cosas%20que%20nos%20hacen%20da%C3%B1o%20%23estr%C3%A9s&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Por_que_acabamos_siendo_arquitectos_a_feira\"><strong>\u00bfPor qu\u00e9 acabamos siendo arquitectos \u201ca feira\u201d?<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puede que no identifiquemos la amenaza y eso nos impida dar el salto. Sin embargo, otras veces s\u00ed nos damos cuenta de que no vamos por el buen camino y aun as\u00ed seguimos. \u00bfPor qu\u00e9?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hay varias razones.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cuando surge una primera se\u00f1al la dejamos pasar. Eso nos lleva a la siguiente. Se produce una <strong>p\u00e9rdida lenta gradual de la consciencia<\/strong>, de modo que acabamos aceptando comportamientos propios, se convierten en h\u00e1bitos y acaban alej\u00e1ndonos de nuestra manera deseada de vivir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A veces esto ocurre por <strong>miedo<\/strong>. Cuando evitar una situaci\u00f3n supone enfrentarse a un miedo, puede que nos resulte m\u00e1s \u201cbarato\u201d transigir. Lo mismo ocurre cuando decidimos <strong>evitar el conflicto<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La <strong>pereza<\/strong> es otra causa. Hay ciertos comportamientos que no logramos vencer por pereza. Cuando procrastinamos, por ejemplo, estamos poniendo los cimientos para acabar trabajando por las noches.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La <strong>comodidad<\/strong> tambi\u00e9n nos impide saltar. Si el grado de amenaza percibido no es grande, nos adaptamos a la situaci\u00f3n y acabamos estando c\u00f3modos. El <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/el-cambio-esa-mania\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">cambio<\/a><\/strong>, aunque sea a mejor, es inc\u00f3modo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Otra causa muy com\u00fan son nuestras propias <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/detecta-y-elimina-tus-creencias-limitantes\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>creencias limitantes<\/strong><\/a>. Hemos adoptado esas creencias porque son percibidas como \u201cbuenas\u201d. Por ejemplo, quedarse hasta tarde a trabajar es percibido como propio de\u00a0la profesi\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Festres-en-la-arquitectura%2F&#038;text=Nuestras%20propias%20creencias%20nos%20hacen%20percibir%20situaciones%20da%C3%B1inas%20como%20buenas%20%23coaching&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Nuestras propias creencias nos hacen percibir situaciones da\u00f1inas como buenas #coaching <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Festres-en-la-arquitectura%2F&#038;text=Nuestras%20propias%20creencias%20nos%20hacen%20percibir%20situaciones%20da%C3%B1inas%20como%20buenas%20%23coaching&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En general, cuando perseveramos en situaciones perjudiciales sin saltar de la olla es porque encontramos un beneficio a corto plazo en ello. Ese \u201c<strong>subproducto positivo<\/strong>\u201d nos impide percibir lo perjudicial que es la situaci\u00f3n a medio o largo plazo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cuando dejamos pasar algo en obra que nos va a acabar estresando, el subproducto positivo es evitar la situaci\u00f3n inc\u00f3moda del conflicto. Cuando trabajamos 16 horas diarias, podemos estar satisfaciendo nuestra creencia de que somos h\u00e9roes por ello.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Etc.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3543\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/estr\u00e9s-en-la-arquitectura-creencias.jpg\" alt=\"Estr\u00e9s en la arquitectura y creencias limitantes\" width=\"1200\" height=\"802\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/estr\u00e9s-en-la-arquitectura-creencias.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/estr\u00e9s-en-la-arquitectura-creencias-300x201.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/estr\u00e9s-en-la-arquitectura-creencias-768x513.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/estr\u00e9s-en-la-arquitectura-creencias-1024x684.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Como_se_si_me_estoy_cociendo\"><strong>\u00bfC\u00f3mo s\u00e9 si me estoy cociendo?<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Detectar el estr\u00e9s en la arquitectura no es complicado en la mayor\u00eda de los casos. Creo que muchos de nosotros somos capaces de ver qu\u00e9 nos est\u00e1 haciendo da\u00f1o. Aun as\u00ed, algunas situaciones relacionadas con creencias pueden estar m\u00e1s <strong>ocultas<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Preg\u00fantate cosas:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfSientes cada d\u00eda menos motivaci\u00f3n por lo que haces?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfDisfrutas con ello?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfChequeas de vez en cuando tus comportamientos para ver si est\u00e1s alineado con tu misi\u00f3n, visi\u00f3n y valores?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfPuedes identificar alg\u00fan h\u00e1bito que te est\u00e9 perjudicando en alg\u00fan \u00e1rea?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfTienes tiempo libre?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La mente puede llegar a ser extraordinariamente h\u00e1bil para convencernos de que no existe causa de estr\u00e9s, pero si contestas estas preguntas sinceramente, tal vez lo encuentres.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una buena\u00a0muestra nos la da nuestro cuerpo. Los <strong>s\u00edntomas f\u00edsicos<\/strong>, son un indicador casi infalible de que algo va mal. Dolores de espalda, de cabeza, molestias digestivas, cansancio cr\u00f3nico\u2026 Todas estas cosas suelen estar causadas por el estr\u00e9s, y en gran parte por el estr\u00e9s cotidiano. Por el agua que se calienta.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si tienes s\u00edntomas f\u00edsicos repetidamente es porque algo pasa. Te est\u00e1s cociendo cual batracio.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Festres-en-la-arquitectura%2F&#038;text=S%C3%ADntomas%20f%C3%ADsicos%20repetidos%20indican%20que%20te%20est%C3%A1s%20cociendo%20cual%20batracio%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">S\u00edntomas f\u00edsicos repetidos indican que te est\u00e1s cociendo cual batracio #coaching #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Festres-en-la-arquitectura%2F&#038;text=S%C3%ADntomas%20f%C3%ADsicos%20repetidos%20indican%20que%20te%20est%C3%A1s%20cociendo%20cual%20batracio%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Saltar_de_la_olla_Como_ser_arquitecto_y_no_morir_en_el_intento\"><strong>Saltar de la olla. C\u00f3mo ser arquitecto y no morir en el intento<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una vez has <strong>identificado<\/strong> el problema del estr\u00e9s diario en relaci\u00f3n a ciertas situaciones o comportamientos, la mayor parte del trabajo est\u00e1 hecho. Tendr\u00e1s m\u00e1s prevenci\u00f3n contra la amenaza, por lo que tu organismo estar\u00e1 m\u00e1s preparado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lo siguiente es acabar con esas situaciones. Para ello, puede bastar simplemente con propon\u00e9rtelo. Otras veces ser\u00e1 m\u00e1s dif\u00edcil. Seg\u00fan los casos, que pueden ser variad\u00edsimos, existen <strong>t\u00e9cnicas<\/strong>, aunque depender\u00e1n de cada una de las mil posibilidades.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Algo que funciona bastante bien en general es <strong>ponerte l\u00edmites claros<\/strong> y cuantificables y cumplirlos. Dejar de trabajar a una hora determinada, no aceptar ciertas situaciones nunca, cortar h\u00e1bitos ineficientes en tu manera de trabajar y sustituirlos por otros m\u00e1s efectivos\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cualquier cosa que te sirva para acabar con la espiral del estr\u00e9s diario. Vale la pena, de verdad. Tu salud y tu calidad de vida lo agradecer\u00e1n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfY t\u00fa? \u00bfCrees que est\u00e1s cerca de formar parte del men\u00fa de entrantes y tapas de alg\u00fan bar? \u00bfLocalizas comportamientos, h\u00e1bitos o situaciones que te hacen da\u00f1o en el d\u00eda a d\u00eda? \u00bfSabes c\u00f3mo ser arquitecto y no morir en el intento?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Me encantar\u00eda que me dejaras un comentario, y si compartes el art\u00edculo te paso la receta de la rana \u201ca feira\u201d.\u00a0 \ud83d\ude42<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes mucha m\u00e1s informaci\u00f3n, posts, recursos y herramientas para mejorar tu desempe\u00f1o en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/desarrollo-personal-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>DESARROLLO PERSONAL DEL ARQUITECTO<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3979\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"8\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65f7733422c7e7\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105f7733422c7ec\"] { border-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; min-width: 100% !important; }[data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05f7733422c7dd\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15f7733422c7e0\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45f7733422c7e4\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75f7733422c7e8\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55f7733422c7e6\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85f7733422c7e9\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115f7733422c7ed\"] { font-size: 24px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25f7733422c7e2\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3979\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05f7733422c7dd\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15f7733422c7e0\"><h4 style=\"text-align: center;\" data-css=\"tve-u-25f7733422c7e2\" class=\"\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45f7733422c7e4\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55f7733422c7e6\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65f7733422c7e7\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6807\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura.png\" style=\"\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura\" data-id=\"6807\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75f7733422c7e8\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85f7733422c7e9\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">GU\u00cdA PARA LA ESPECIALIZACI\u00d3N DEL ARQUITECTO<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\" style=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recursos-gratuitos\/guia-para-la-especializacion-en-la-arquitectura-er\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105f7733422c7ec\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115f7733422c7ed\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El estr\u00e9s en la arquitectura se ha ido generalizando hasta el punto de considerarlo algo \u00abnormal\u00bb propio de la profesi\u00f3n. Eso lo hace bastante peligroso, puesto que no reaccionamos a su amenaza adecuadamente. Podemos sufrir el s\u00edndrome del arquitecto hervido.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":3544,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20],"tags":[23,71],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Estr\u00e9s en la arquitectura. El s\u00edndrome del arquitecto hervido<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El estr\u00e9s en la arquitectura se ha tomado como normal. Peligroso, vamos a ver c\u00f3mo ser arquitecto y no morir en el intento evitando hervirnos\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estres-en-la-arquitectura\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Estr\u00e9s en la arquitectura. El s\u00edndrome del arquitecto hervido | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"El estr\u00e9s en la arquitectura se ha tomado como algo normal. Eso lo hace peligroso, puesto que nos acerca a sufrir el s\u00edndrome de la rana hervida\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/estr\u00e9s-en-la-arquitectura.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estres-en-la-arquitectura\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/estr\\u00e9s-en-la-arquitectura.jpg\",\"width\":1200,\"height\":788,\"caption\":\"Estr\\u00e9s en la arquitectura\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estres-en-la-arquitectura\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estres-en-la-arquitectura\/\",\"name\":\"Estr\\u00e9s en la arquitectura. El s\\u00edndrome del arquitecto hervido\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estres-en-la-arquitectura\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-02-27T23:05:15+00:00\",\"dateModified\":\"2019-08-04T15:31:28+00:00\",\"description\":\"El estr\\u00e9s en la arquitectura se ha tomado como normal. Peligroso, vamos a ver c\\u00f3mo ser arquitecto y no morir en el intento evitando hervirnos\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estres-en-la-arquitectura\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estres-en-la-arquitectura\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estres-en-la-arquitectura\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"ESTR\\u00c9S EN LA ARQUITECTURA. C\\u00d3MO EVITAR EL S\\u00cdNDROME DEL ARQUITECTO HERVIDO\",\"datePublished\":\"2017-02-27T23:05:15+00:00\",\"dateModified\":\"2019-08-04T15:31:28+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estres-en-la-arquitectura\/#webpage\"},\"commentCount\":1,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estres-en-la-arquitectura\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"creencias limitantes,estr\\u00e9s\",\"articleSection\":\"personal\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estres-en-la-arquitectura\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3541"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3541"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3541\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8576,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3541\/revisions\/8576"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3544"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3541"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3541"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3541"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}