{"id":3554,"date":"2017-03-07T00:05:24","date_gmt":"2017-03-06T23:05:24","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=3554"},"modified":"2019-10-26T19:09:19","modified_gmt":"2019-10-26T17:09:19","slug":"infoproductos-en-arquitectura","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/infoproductos-en-arquitectura\/","title":{"rendered":"INFOPRODUCTOS EN ARQUITECTURA. ENTREVISTA A MAR\u00cdAJES\u00daS TOB\u00cdO (AMA ARQUITECTURA)"},"content":{"rendered":"<p>El uso de <strong>infoproductos en arquitectura<\/strong> es una v\u00eda poco explotada pero con posibilidades para diversificar fuentes de ingresos y alcanzar a un n\u00famero potencialmente alto de clientes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hoy os traigo una interesante entrevista. Hablamos con Mariajes\u00fas Tob\u00edo, fundadora de <strong>AMA Arquitectura<\/strong>, estudio afincado en Galicia.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un punto interesante de su propuesta consiste en el uso de estos infoproductos en arquitectura. \u00bfC\u00f3mo lo hacen ellos? \u00bfQu\u00e9 ventajas obtienen? \u00bfQu\u00e9 resultados est\u00e1n consiguiendo?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s, el <strong>blog<\/strong> de AMA Arquitectura juega un papel muy importante en su estrategia de comunicaci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para hablar de todo ello y de su actividad en general, hemos hecho esta entrevista. La verdad es que da gusto lo claro que habla Mariajes\u00fas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3557\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/infoproductos-en-arquitectura.jpg\" alt=\"Infoproductos en arquitectura\" width=\"1200\" height=\"544\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/infoproductos-en-arquitectura.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/infoproductos-en-arquitectura-300x136.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/infoproductos-en-arquitectura-768x348.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/infoproductos-en-arquitectura-1024x464.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>Antes de empezar, cu\u00e9ntanos por favor qui\u00e9n eres y algo de tu trayectoria.<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Bueno, mi nombre es Mariajes\u00fas Tob\u00edo, he estudiado Arquitectura T\u00e9cnica e Ingenier\u00eda de Edificaci\u00f3n. Desde que me colegi\u00e9 en 1993 he estado llevando direcciones t\u00e9cnicas de obras, de todo lo que me ven\u00eda a las manos. Hasta que me fui dando cuenta de que lo que yo quer\u00eda era s\u00f3lo dedicarme a las viviendas unifamiliares, en las que pretend\u00eda implementar mi gusto por la arquitectura de calidad.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Poco a poco, con estas inclinaciones he ido caminando en mi andadura profesional, trabajando y form\u00e1ndome como Arquitecto T\u00e9cnico en distintas \u00e1reas de la profesi\u00f3n (he trabajado en empresa constructora, en ayuntamiento, en empresa de tasaciones, en equipo redactor de planes de urbanismo, colaborando con otros estudios de arquitectura en redacci\u00f3n de proyectos, y seguro que se me olvida algo\u2026) hasta que decido fundar AMA ARQUITECTURA.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00bfQu\u00e9 es AMA Arquitectura y a qu\u00e9 os dedic\u00e1is?<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">AMA ARQUITECTURA es una marca comercial registrada que me sirve como plataforma desde la que puedo hacer propuestas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Obviamente en AMA ARQUITECTURA no estoy yo sola. Tengo conmigo a un equipo de personas con las que trabajo en modo online y offline, con la \u00fanica finalidad de sacar adelante los trabajos que me llegan. Todos relacionados con la vivienda unifamiliar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfHago otra cosa? No. Ya no hago nada m\u00e1s que no sea dedicarme a la vivienda unifamiliar. Todos mis esfuerzos van encaminados a conseguir encargos para realizar viviendas unifamiliares.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00bfOfrec\u00e9is servicios tradicionales de redacci\u00f3n de proyectos y direcci\u00f3n de obras?<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">S\u00ed, claro. Para llevar a cabo una vivienda unifamiliar redactamos el proyecto y llevamos la direcci\u00f3n de obras. Entre el arquitecto y yo (arquitecto t\u00e9cnico) abarcamos esta parte del proceso (que a mi modo de ver es muuucho m\u00e1s amplio).<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>Cu\u00e9ntanos c\u00f3mo son esos otros servicios un poco m\u00e1s singulares que ofrec\u00e9is.<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Entiendo que te est\u00e1s refiriendo a mi Mentoring y a mi Servicio de Consultor\u00eda Online, \u00bfverdad?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ambos servicios los doy yo (personalmente). El del Mentoring para hacerte la Casa, consiste en ser la secretaria personal de un autopromotor. \u00bfF\u00e1cil no? Y simple. Las personas que se hacen su casa se sienten muy desacompa\u00f1adas y necesitan alguien que les acompa\u00f1e y que les gu\u00ede. \u00a1Simple!<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El Servicio de Consultor\u00eda Online tambi\u00e9n lo doy s\u00f3lo yo, y es para personas que quieren consultar algo y que no tienen ning\u00fan t\u00e9cnico que les ayude. El interesado compra la cantidad de mi tiempo que estima que le va a hacer falta para resolver su problema y quedamos para hablar por Skype las veces que hagan falta hasta completar el tiempo que ha pre-pagado.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>Esta l\u00ednea es un tanto novedosa. \u00bfPor qu\u00e9 esa manera de enfocarlo? \u00bfQu\u00e9 te aporta?<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">T\u00fa es que me ves con buenos ojos\u2026 En realidad yo no estoy inventando nada. Todo esto ya lo est\u00e1n poniendo en pr\u00e1ctica otro tipo de profesionales a los que les \u201ccopio\u201d la idea.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Yo s\u00f3lo he puesto en una caja todos mis desasosiegos profesio-personales, y he echado un ojo por el mundo a ver c\u00f3mo puedo resolver mis problemas satisfaciendo las necesidades de la gente de hoy en d\u00eda. Y me est\u00e1 saliendo esto\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfPor qu\u00e9 esta manera de enfocarlo?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Bueno, yo siempre me he movido en el \u201centorno emocional\u201d de las obras. Mi padre es emprendedor y siempre se ha visto obligado a meterse en obras para poner en marcha sus negocios. Pero esas situaciones-de-obra siempre le desbordaban. Ah\u00ed es donde empec\u00e9 a pensar que \u201ceso no pod\u00eda ser as\u00ed\u201d (y era una cr\u00eda de 9 o 10 a\u00f1os s\u00f3lo\u2026).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cuando sal\u00ed a la calle como profesional formado, vi que aquello no le ocurr\u00eda solamente a mi padre, que le pasaba a muchos de mis clientes, con los que me implicaba sobremanera m\u00e1s all\u00e1 de mis obligaciones.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Muchos de ellos recib\u00edan bien mi implicaci\u00f3n y la agradec\u00edan. Pero otros muchos incluso se ofend\u00edan. As\u00ed que decid\u00ed no hacerlo con todos. Y con unos me limitaba a cumplir mis obligaciones-por-ley y con otros me explayaba en el cumplimiento de ellas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dentro de esa implicaci\u00f3n de la que te hablo, hab\u00eda una parte de m\u00ed que trabajaba con el lado-m\u00e1s-personal del cliente y adem\u00e1s por otro lado yo quer\u00eda desarrollarme ofreciendo servicios m\u00e1s profesionales, que no est\u00e1s obligado a dar como direcci\u00f3n t\u00e9cnica a un promotor, pero que s\u00ed los das cuando formas parte de la empresa constructora. Pens\u00e9 que ponerlo todo al servicio del promotor le ser\u00eda una enorme ventaja, y trabajo en esa l\u00ednea.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfQu\u00e9 me aporta? Sobre todo satisfacci\u00f3n personal. Porque trabajo en lo que yo quiero y como yo quiero. \u00a1Ah! Y con quien yo quiero\u2026 no es poco, \u00bfverdad?<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>Os centr\u00e1is en el bienestar del cliente durante la obra. \u00bfCrees que es una necesidad que estaba insuficientemente cubierta hasta ahora?<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">No es que el bienestar del cliente durante la obra est\u00e9 insuficientemente atendido. \u00a1Es que no est\u00e1 atendido! El cliente se encuentra SOLO. Necesita un entorno amigable para sentirse seguro. Y a d\u00eda de hoy no lo tiene.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00bfQu\u00e9 papel tiene tu p\u00e1gina web, m\u00e1s concretamente el blog, en la captaci\u00f3n de encargos?<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">En el entorno offline en el que yo me muevo, la gente no quiere escuchar todas estas \u201cpamplinas\u201d. Contratan lo m\u00e1s barato y cuando algo va mal se cabrean por todo lo alto, y punto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si yo quiero propagar esta visi\u00f3n que tengo, en estos momentos, la web es la herramienta ideal para llegar a todo el mundo-mundial.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En el blog voy promulgando todas mis inquietudes (que llevan mensaje, claro). Y as\u00ed el que lo lee, ya sabe qu\u00e9 tipo de \u201celemento\u201d soy. Y sabr\u00e1 si le conviene o no estar conmigo. \u00bfQue no le conviene? \u00a1Que no venga! Pero si viene, ya sabe lo que se va a encontrar\u2026<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>Ten\u00e9is recursos gratuitos en vuestra web. Vuestros art\u00edculos son \u00fatiles y aplicables. \u00bfObten\u00e9is retorno por ese valor que aport\u00e1is gratuitamente?<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Antes de responderte, s\u00f3lo quiero hacer un inciso.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Me est\u00e1s haciendo las preguntas en plural, y efectivamente en AMA ARQUITECTURA somos varios. Pero he de hacer hincapi\u00e9 en que ninguno de mis compa\u00f1eros se est\u00e1 implicando en este mi-proyecto online que abandero. Enti\u00e9ndeme bien, no es que no crean en m\u00ed, lo que ocurre es que todav\u00eda no acaban de creerse que esto de lo online sirva para algo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Yo, sin embargo, estoy entusiasmada con \u00e9l. Desde que lo tengo puedo ser yo-misma. Puedo caminar con nobleza en todo momento. Los encargos que han entrado (de momento a\u00fan pocos y peque\u00f1os) han estado muy alineados con lo que promulgo desde la web y noto que las personas que los hacen realmente valoran lo que hago. As\u00ed que, me vas a permitir que, aunque t\u00fa me preguntes en plural, yo te voy a contestar en singular. Porque el proyecto online de AMA ARQUITECTURA es una apuesta personal m\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y ahora te contesto a tu pregunta.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hasta ahora, el retorno que me llega por todo el valor que aporto gratuitamente viene en forma de reconocimiento profesional. Todav\u00eda muy poquito en forma de remuneraci\u00f3n econ\u00f3mica.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Otra forma de llegarme el retorno es a trav\u00e9s de toda la gente que he conocido gracias a lo online. Todos profesionales de gran val\u00eda y personas muy interesantes. He conocido as\u00ed a m\u00e1s personas que en toda mi vida profesional offline. Y todo esto, tiene un valor incalculable, si lo quieres aprovechar, claro.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>Hablemos de dos de vuestros infoproductos arquitect\u00f3nicos. Cu\u00e9ntanos un poco m\u00e1s sobre tu <\/strong><a href=\"http:\/\/www.ama-arquitectura.es\/curso-basico-comparar-presupuestos-empresas-constructoras\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>c<\/strong><\/a><strong>urso para comparar presupuestos<\/strong><strong>.<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hace a\u00f1os (antes del 2006), en nuestro estudio, cuando nos encargaban el proyecto de una vivienda unifamiliar, nosotros nos encarg\u00e1bamos de hacerle un estudio comparativo de todos los presupuestos recibidos de empresas constructoras.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hasta aqu\u00ed nada del otro mundo. Conozco un mont\u00f3n de compa\u00f1eros que lo hac\u00edan y que todav\u00eda lo est\u00e1n haciendo. Y eso forma parte de nuestra rutina diaria (como profesionales que somos todos) y de nuestro buen-hacer con cada encargo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pero yo me quedaba con la cara-a-cuadros cuando, despu\u00e9s de haberle dedicado horas a esa tarea, le cuentas las conclusiones al autopromotor, para que sepa qu\u00e9 presupuesto es el que m\u00e1s le conviene y va y se lo pasa \u201cpor el forro de\u2026\u201d y escoge a la empresa constructora que le d\u00e1 la gana.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfEso qu\u00e9 quer\u00eda decir?. Pues que no valoraban ese extra que le est\u00e1bamos dando. Por tanto, \u00a1zas, fuera extra! Si alguien lo ped\u00eda, se le cobraba aparte. O bien, se le dan las herramientas para que aprenda a hacerlo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dicen que lo que haces por ti mismo, lo amas. Y eso era lo que yo buscaba, que valoraran lo que ese servicio se merece. Que no se pensaran que porque lo hac\u00edas sin que te lo pidieran, que no ten\u00eda valor alguno.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Despu\u00e9s de llegar a esa conclusi\u00f3n, han sido muchas las vueltas que he dado hasta que, este verano he podido producir el material y sacarlo a la luz.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00bfY sobre el master online para llevar las obras de tu casa?<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">En este m\u00e1ster voy a explicar todo lo que yo s\u00e9 de obras. Llevo veintitantos a\u00f1os haciendo viviendas unifamiliares y creo que ya puedo ayudar a las personas que se van a hacer la casa, de todo lo que deben saber para hacerlo bien.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Todav\u00eda no he terminado de producir los materiales, y no he sacado ninguna edici\u00f3n del m\u00e1ster, pero tengo el presentimiento de que ir\u00e1 bien.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00bfC\u00f3mo decidiste crear infoproductos en arquitectura? \u00bfQu\u00e9 tal est\u00e1n funcionando?<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pues es que cuando dices mil veces lo mismo, y tienes que venir al estudio mil veces para estar con mil personas para contar siempre lo mismo, al final, lo que terminas haciendo es grabarlo y que se lo miren. \u00bfLo asombroso? Es que al que realmente le interesa, se lo mira.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cuando conoc\u00ed a Laura Ribas y me enter\u00e9 de que eso se llamaba \u201cinfoproducto\u201d, me dije \u00a1wow!, esto es lo m\u00edo. Y ya te digo, hasta este verano que he podido sacar el primero, realmente no he parado de investigar, de aprender, de estudiar el mundo online\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfQu\u00e9 tal est\u00e1n funcionando?, a m\u00ed modo de ver las ventas son insuficientes. Pero a modo de ver de expertos en blogging y en el mundo online, parece que la cosa tiene buenos \u00edndices, as\u00ed que, de momento, me estoy preocupando de darle forma a todo y luego ya pisar\u00e9 el acelerador (y te podr\u00e9 contar mejor).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En cualquier caso, a m\u00ed me ilusiona ver que la gente est\u00e1 comprando el curso y me env\u00eda emails dici\u00e9ndome lo que le parece. \u00a1Es ilusionante, si!<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>Para lograr ese bienestar al que aludes, y para acertar definitivamente a la hora de construir su vivienda, \u00bfqu\u00e9 es lo m\u00e1s importante que debe considerar un cliente?<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">En mi opini\u00f3n, lo m\u00e1s importante que debe considerar un cliente es tener las ideas claras y saber c\u00f3mo puede ponerlas en pr\u00e1ctica (y si no puede por s\u00ed mismo, pues deber\u00eda saber d\u00f3nde encontrar los recursos necesarios para conseguirlo).<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00bfQu\u00e9 m\u00e1s tienes pensado para seguir este camino que has iniciado? \u00bfAlguna novedad pr\u00f3xima que est\u00e9s considerando?<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pues me gustar\u00eda tener planificado el 2017, pero no lo he conseguido todav\u00eda. Son muchas las ideas que hierven en mi cabeza y estoy intentando establecer prioridades y poner orden en todo ello. Tengo muchas actividades en mente, pero tengo que encontrar el modo de hilar todas ellas para que tengan realmente sentido.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por ejemplo, hace un par de semanas que inclu\u00ed en mi oferta-web dos nuevos servicios que nacen de la petici\u00f3n de mis lectores.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Porque me escrib\u00edan haci\u00e9ndome preguntas. Yo les contestaba casi como si de un trabajo-profesional se tratase. Y ellos notaban que faltaba ese \u201ccasi\u201d. Me parec\u00eda que se quedaban un poco intranquilos porque no pod\u00eda darles m\u00e1s atenci\u00f3n a sus necesidades.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Eso no puede ser (me dije). As\u00ed que me puse a trabajar en darle forma a lo que yo entend\u00ed que podr\u00eda ser una contestaci\u00f3n-profesional a sus necesidades.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y bueno, a juzgar por las respuestas que me enviaron, creo que les ha gustado la idea. A ver c\u00f3mo funcionan.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00bfC\u00f3mo os pueden localizar y seguir los lectores?<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si est\u00e1n interesados en los temas en los que trabajamos, <strong><a href=\"https:\/\/reunionconchustobio.youcanbook.me\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">HAZ CLICK AQU\u00cd<\/a><\/strong> y podr\u00e1s agendar una reuni\u00f3n conmigo para conocernos y valorar las posibilidades de colaborar juntos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un placer haber contestado a tus preguntas Joan. \u00a1Un abrazo!<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un placer igualmente para m\u00ed. Seguiremos con atenci\u00f3n la evoluci\u00f3n y los resultados de estas experiencias puestas en marcha por Mariajes\u00fas en AMA Arquitectura, en especial lo referente a los <strong>infoproductos en arquitectura<\/strong>, y te iremos informando.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y por cierto, si eres un profesional de la arquitectura y quieres colaborar con ella, puedes contactar por <a href=\"https:\/\/reunionconchustobio.youcanbook.me\/\"><strong>aqu\u00ed<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes una gu\u00eda muy completa y recursos varios para conseguir clientes para tu estudio en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/marketing-arquitectos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>MARKETING PARA ARQUITECTOS<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3959\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"6\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@import url(\"\/\/fonts.googleapis.com\/css?family=Nunito:400,600&subset=latin\");@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-45caf077ab5116\"] { width: 247px; display: block; margin-top: 28px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-115caf077ab529e\"] { border-radius: 2px; border-width: 0px; border-style: none; border-color: rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; min-width: 100% !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; padding: 12px 15px; text-align: center; border-radius: 0px; overflow: hidden; border: none; background-color: #db452e!important; background-image: none !important; text-shadow: none; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito; line-height: 1.2em; font-size: 18px; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05caf077ab5033\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-position: 50% 50% !important; background-attachment: scroll !important; background-repeat: no-repeat !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-35caf077ab50df\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-65caf077ab5187\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; padding-top: 35px !important; }[data-css=\"tve-u-95caf077ab522e\"] { margin-left: 0px !important; padding: 0px 10px !important; margin-bottom: -22px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { text-shadow: rgba(0, 0, 0, 0) 0px 0px 0px; font-size: 21px !important; font-family: Nunito !important; font-weight: 400 !important; }[data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] strong { font-weight: 600 !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"]:hover { text-shadow: none !important; box-shadow: none !important; }[data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { box-shadow: none; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"]:hover .tcb-button-link { background-image: none !important; background-color: #db452e!important; border-radius: 0px !important; overflow: hidden !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link span { text-transform: uppercase; font-weight: 400 !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] strong { font-weight: 600; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"]:hover [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { text-shadow: rgba(0, 0, 0, 0) 0px 0px 0px; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-75caf077ab51be\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }[data-css=\"tve-u-85caf077ab51f6\"] { font-size: 20px !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3959\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05caf077ab5033\"><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-25caf077ab50a7\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-35caf077ab50df\"><div style=\"margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-45caf077ab5116\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6811\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-plan-estrategico-mas-mejores-clientes.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-plan-estrategico-mas-mejores-clientes\" data-id=\"6811\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-55caf077ab514f\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-65caf077ab5187\"><h4 style=\"text-align: center;\" data-css=\"tve-u-75caf077ab51be\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo. Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la <span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\" data-css=\"tve-u-85caf077ab51f6\">GU\u00cdA PARA ELABORAR EL PLAN ESTRAT\u00c9GICO DE TU ESTUDIO PARA CONSEGUIR M\u00c1S Y MEJORES ENCARGOS<\/span><\/span><\/p><\/div><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-95caf077ab522e\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Difer\u00e9nciate y encuentra tu ventaja competitiva <br>para que los clientes te elijan<\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\" style=\"\" data-button-style=\"\" data-tcb_hover_state_parent=\"\" data-button-size=\"s\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingmar322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-115caf077ab529e\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\" data-tcb_hover_state_parent=\"\"><strong>\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/strong><\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Los infoproductos en arquitectura son una v\u00eda poco explotada pero potente para diversificar fuentes de ingresos y llegar a m\u00e1s clientes. En esta entrevista, Mariajes\u00fas Tob\u00edo de AMA Arquitectura nos cuenta c\u00f3mo lo hacen ellos y qu\u00e9 resultados est\u00e1n obteniendo.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":3557,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4],"tags":[66,51,76,63,27],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Infoproductos en arquitectura. Entrevista a AMA Arquitectura<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Los infoproductos en arquitectura son una v\u00eda potente para diversificar fuentes de ingresos. En esta entre a AMA Arquitectura hablamos de ello\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Infoproductos en arquitectura. Entrevista a AMA Arquitectura | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Los infoproductos en arquitectura son una v\u00eda potente para diversificar fuentes de ingresos. En esta entre a AMA Arquitectura hablamos de ello\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/infoproductos-en-arquitectura.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"10 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/infoproductos-en-arquitectura\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/infoproductos-en-arquitectura.jpg\",\"width\":1200,\"height\":544,\"caption\":\"Infoproductos en arquitectura\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/infoproductos-en-arquitectura\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/infoproductos-en-arquitectura\/\",\"name\":\"Infoproductos en arquitectura. Entrevista a AMA Arquitectura\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/infoproductos-en-arquitectura\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-03-06T23:05:24+00:00\",\"dateModified\":\"2019-10-26T17:09:19+00:00\",\"description\":\"Los infoproductos en arquitectura son una v\\u00eda potente para diversificar fuentes de ingresos. En esta entre a AMA Arquitectura hablamos de ello\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/infoproductos-en-arquitectura\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/infoproductos-en-arquitectura\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/infoproductos-en-arquitectura\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"INFOPRODUCTOS EN ARQUITECTURA. ENTREVISTA A MAR\\u00cdAJES\\u00daS TOB\\u00cdO (AMA ARQUITECTURA)\",\"datePublished\":\"2017-03-06T23:05:24+00:00\",\"dateModified\":\"2019-10-26T17:09:19+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/infoproductos-en-arquitectura\/#webpage\"},\"commentCount\":7,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/infoproductos-en-arquitectura\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"entrevistas,estrategia,infoproductos,modelo de negocio,profesi\\u00f3n\",\"articleSection\":\"marketing\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/infoproductos-en-arquitectura\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3554"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3554"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3554\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8920,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3554\/revisions\/8920"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3557"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3554"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3554"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3554"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}