{"id":3618,"date":"2017-03-14T00:05:37","date_gmt":"2017-03-13T23:05:37","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=3618"},"modified":"2019-08-06T23:44:32","modified_gmt":"2019-08-06T21:44:32","slug":"marca-personal-de-un-arquitecto-empleo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/marca-personal-de-un-arquitecto-empleo\/","title":{"rendered":"LA MARCA PERSONAL DE UN ARQUITECTO"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Creo que muchos estaremos de acuerdo en que la <strong>marca personal de un arquitecto<\/strong> es un aspecto esencial para su desempe\u00f1o profesional. Tambi\u00e9n (m\u00e1s a\u00fan) si su intenci\u00f3n es encontrar un empleo en el sector.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En este art\u00edculo sobre el <strong><a href=\"http:\/\/www.arquiparados.com\/t711-como-elaborar-el-cv-para-un-arquitecto\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">CV para un arquitecto<\/a><\/strong> que escrib\u00ed en el blog de Arquiparados, habl\u00e9 sobre el hecho de que <strong>el CV converge hacia la marca personal<\/strong>, ya que el modelo de selecci\u00f3n est\u00e1 cambiando.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Existiendo la reputaci\u00f3n digital, se hace dif\u00edcil pensar que un papel en el que contamos lo que hemos hecho pueda acabar siendo decisivo para que nos contraten o no.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Empiezan a entrar en juego m\u00e1s cosas, tal y como nos explicaba Guillem Recolons, experto en personal branding, en la <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-guillem-recolons-personal-branding\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">entrevista<\/a><\/strong> que me concedi\u00f3 hace un tiempo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vamos a reflexionar sobre esta situaci\u00f3n y a hablar un rato sobre la marca personal de un arquitecto, y sobre c\u00f3mo modelar la tuya para que un posible empleador pueda verse atra\u00eddo hacia tu <strong>propuesta de valor personal<\/strong> y te d\u00e9 una oportunidad.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Busqueda_de_empleo_y_venta\">B\u00fasqueda de empleo y venta<\/a><\/li><li><a href=\"#La_marca_personal_de_un_arquitecto_no_es_cuestion_de_dias\">La marca personal de un arquitecto no es cuesti\u00f3n de d\u00edas<\/a><\/li><li><a href=\"#Cada_arquitecto_es_un_mundo_Autoconocimiento\">Cada arquitecto es un mundo. Autoconocimiento<\/a><\/li><li><a href=\"#Diseno_de_tu_identidad_empleable\">Dise\u00f1o de tu identidad empleable<\/a><\/li><li><a href=\"#Promocion\">Promoci\u00f3n<\/a><\/li><li><a href=\"#A_cuidar_tu_marca_personal\">A cuidar tu marca personal<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3621\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/marca-personal-de-un-arquitecto.jpg\" alt=\"Marca personal de un arquitecto\" width=\"1200\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/marca-personal-de-un-arquitecto.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/marca-personal-de-un-arquitecto-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/marca-personal-de-un-arquitecto-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/marca-personal-de-un-arquitecto-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Busqueda_de_empleo_y_venta\"><strong>B\u00fasqueda de empleo y venta<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">La b\u00fasqueda de empleo se parece cada vez m\u00e1s a una <strong>venta<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La precarizaci\u00f3n y escasez han convertido un puesto de trabajo en un bien de lujo, situaci\u00f3n que es radical en el mundo de la arquitectura.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La <strong>competencia<\/strong> para conseguir esos puestos es descarnada, hasta el punto de encontrarnos con compa\u00f1eros que est\u00e1n trabajando \u00a1gratis!, simplemente por el hecho de acumular unos gramos de experiencia para su CV.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En este r\u00edo revuelto, hay muchas v\u00edctimas. Desde luego, los que no pueden trabajar, pero tambi\u00e9n los que lo hacen en <strong>condiciones precarias<\/strong> y sin capacidad de crecimiento profesional.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los puestos de trabajo cada vez duran menos. El empleo en una empresa para toda la vida es una utop\u00eda. Dicen que un aut\u00f3nomo es alguien que se va al paro cada noche y que tiene que buscar trabajo cada ma\u00f1ana. Pues bien, los empleados por cuenta ajena tienden a esa situaci\u00f3n de manera asint\u00f3tica.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fmarca-personal-de-un-arquitecto-empleo%2F&#038;text=Los%20empleados%20por%20cuenta%20ajena%20tienden%20asint%C3%B3ticamente%20a%20la%20situaci%C3%B3n%20de%20aut%C3%B3nomos%20%23coaching&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Los empleados por cuenta ajena tienden asint\u00f3ticamente a la situaci\u00f3n de aut\u00f3nomos #coaching <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fmarca-personal-de-un-arquitecto-empleo%2F&#038;text=Los%20empleados%20por%20cuenta%20ajena%20tienden%20asint%C3%B3ticamente%20a%20la%20situaci%C3%B3n%20de%20aut%C3%B3nomos%20%23coaching&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los contratos son cada vez m\u00e1s discontinuos, por lo que acabamos pensando en trabajar en proyectos m\u00e1s que en puestos. Es la <strong>filosof\u00eda knowmad<\/strong>, impulsada por estos factores entre otros.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Este <strong>entorno competitivo<\/strong> entre candidatos no deja de ser similar\u00a0a la competencia entre marcas que venden en diversos sectores. En este caso, el producto que vendemos somos nosotros mismos, y por supuesto nuestra marca personal es decisiva.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"La_marca_personal_de_un_arquitecto_no_es_cuestion_de_dias\"><strong>La marca personal de un arquitecto no es cuesti\u00f3n de d\u00edas<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tu marca personal no la vas a crear ahora. Ya existe.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es una suma de muchas cosas que has ido haciendo y te han ido pasando hasta llegar al momento actual, en el que <strong>las personas perciben algo sobre ti<\/strong> y lo\u00a0transmiten cuando no est\u00e1s. A ese algo podemos llamarle marca personal.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">As\u00ed pues, no se trata de buscar un bloque de piedra que te guste y ponerte a esculpir. El bloque de piedra ya lo tienes. Lo que s\u00ed puedes hacer es cincelarlo, sacar lo que hay dentro de \u00e9l y darle forma. Como rehabilitar un edificio.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Trabajando sobre tu punto de partida, puedes ir modelando tu marca personal en base a una <strong>estrategia<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El modelo del bamb\u00fa es muy gr\u00e1fico para esto. El bamb\u00fa se pasa a\u00f1os haciendo crecer sus ra\u00edces, y la mayor parte de su volumen no es apreciable a la vista. Sin embargo, todo ese crecimiento interior le sirve para tener posteriormente un crecimiento a\u00e9reo espectacular, y esa es la parte que realmente se ve.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La marca personal de un arquitecto se gesta en esas ra\u00edces, que en tu caso equivalen a las fases de\u00a0<strong>autoconocimiento<\/strong> y de\u00a0<strong>dise\u00f1o de tu identidad empleable<\/strong>. La parte visible, <strong>promocionable<\/strong>, se basa en ello, y si no est\u00e1 bien enraizada no crecer\u00e1 bien.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El bamb\u00fa tarda a\u00f1os en crecer, y tu propio proceso tampoco es cuesti\u00f3n de d\u00edas. Es el resultado de un trabajo constante y m\u00e1s o menos largo. No puedes ponerte a ello y cambiar c\u00f3mo eres percibido en un mes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No se trata de acumular una monta\u00f1a de seguidores en Twitter o de conseguir notoriedad de cualquier modo. Es m\u00e1s bien cuidar las ra\u00edces y luego, s\u00ed, guiar el crecimiento a\u00e9reo generado por esas ra\u00edces.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-2101\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/bamb\u00fa-reinvenci\u00f3n.jpg\" alt=\"Bamb\u00fa reinvenci\u00f3n\" width=\"1600\" height=\"1067\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/bamb\u00fa-reinvenci\u00f3n.jpg 1600w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/bamb\u00fa-reinvenci\u00f3n-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/bamb\u00fa-reinvenci\u00f3n-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/bamb\u00fa-reinvenci\u00f3n-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1600px) 100vw, 1600px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Cada_arquitecto_es_un_mundo_Autoconocimiento\"><strong>Cada arquitecto es un mundo. Autoconocimiento<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Muchas veces me preguntan c\u00f3mo debe ser la marca personal de un arquitecto, en qu\u00e9 es bueno especializarse, o c\u00f3mo comunicar esto o lo otro. Siempre respondo que <strong>depende<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La marca personal es personal porque corresponde a cada persona, y <strong>todos somos distintos<\/strong>. Es m\u00e1s, haremos bien en mostrar que lo somos. Probablemente, eso nos har\u00e1 m\u00e1s empleables (siempre que nos diferenciemos dentro de algo que pueda aportar valor).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por eso, una <strong>primera fase de autoconocimiento<\/strong> es necesaria en nuestro proceso de b\u00fasqueda de empleo. Pero autoconocimiento de verdad.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fmarca-personal-de-un-arquitecto-empleo%2F&#038;text=Una%20primera%20fase%20de%20autoconocimiento%20es%20fundamental%20para%20encontrar%20%23empleo%20%23coaching&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Una primera fase de autoconocimiento es fundamental para encontrar #empleo #coaching <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fmarca-personal-de-un-arquitecto-empleo%2F&#038;text=Una%20primera%20fase%20de%20autoconocimiento%20es%20fundamental%20para%20encontrar%20%23empleo%20%23coaching&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u201cTengo un master en instalaciones de climatizaci\u00f3n\u201d no es autoconocerse. Nos pondremos m\u00e1s bien a concretar nuestras <strong>fortalezas<\/strong> y <strong>debilidades<\/strong> respecto del entorno en el que nos vamos a mover y el objetivo que tenemos. \u00bfRecuerdas el diagrama DAFO?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Somos una suma de conocimientos, experiencias, aptitudes, competencias, habilidades blandas, carencias\u2026 Necesitamos conocer con precisi\u00f3n todo ese material para ver con qu\u00e9 podemos trabajar, darle forma y comunicarlo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por otro lado, en un mundo con empleos cada vez m\u00e1s indeterminados (mira esta <strong><a href=\"http:\/\/cincodias.com\/cincodias\/2015\/01\/30\/sentidos\/1422612761_107465.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">lista de profesiones con futuro<\/a><\/strong>) todos los arquitectos seguimos sin embargo intentando hacer casi lo mismo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De esa lista que he puesto, he tenido que mirar algunas profesiones porque no sab\u00eda qu\u00e9 eran. Otras ni siquiera las puedes estudiar en una universidad.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ante esta incertidumbre, resulta muy necesario conocer en qu\u00e9 eres competente, qu\u00e9 habilidades y conocimientos tienes. Es <strong>tan importante como tus t\u00edtulos<\/strong>. O m\u00e1s.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Diseno_de_tu_identidad_empleable\"><strong>Dise\u00f1o de tu identidad empleable<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">En base al autoconocimiento, puedes dise\u00f1ar tu <strong>identidad empleable<\/strong>. Para ello, debes tener una <strong>estrategia<\/strong> de b\u00fasqueda de empleo y definir una <strong>propuesta de valor<\/strong> personal. \u00c9stos ser\u00e1n los pilares de tu identidad empleable.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Teni\u00e9ndolos siempre en mente, puedes plantearte los elementos que te van a ayudar a mostrarte como valioso desde el punto de vista de un empleador. Tu CV (mejor si es 2.0), tu <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/elevator-pitch-de-un-arquitecto-en-paro\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>elevator pitch<\/strong><\/a>, tu presencia online y offline\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para acabar de cincelar esa identidad empleable tal vez necesites formarte m\u00e1s, o adquirir competencias concretas. Es el momento, pero hazlo siempre teniendo en mente tu estrategia y c\u00f3mo aporta eso a tu propuesta de valor. No pierdas de vista el <strong>objetivo<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La marca personal de un arquitecto est\u00e1 \u00edntimamente relacionada con esa identidad empleable, compuesta por varios ingredientes hilados por el elemento com\u00fan de la estrategia basada en una propuesta de valor personal.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Promocion\"><strong>Promoci\u00f3n<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una vez forjada tu identidad empleable en base al autoconocimiento, ya tienes las ra\u00edces de tu bamb\u00fa. Ahora es el momento de empezar a <strong>mostrar<\/strong> tu crecimiento a\u00e9reo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hoy en d\u00eda esto es m\u00e1s sencillo que hace apenas unos a\u00f1os. Entonces, hab\u00eda pocas opciones. El proceso consist\u00eda en inundar de CV de papel todos los lugares en los que pudiese haber empleadores y confiar en obtener una entrevista. O eso, o tirar de networking, que es lo que siempre ha funcionado mejor (a d\u00eda de hoy tambi\u00e9n).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ahora tienes muchas m\u00e1s opciones, sobre todo por la facilidad para exponer tu propuesta en el <strong>mundo 2.0<\/strong>. Las redes sociales, tu blog, etc., te permiten existir en la mente de mucha gente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El <strong>networking<\/strong>, que sigue siendo el m\u00e9todo m\u00e1s efectivo para encontrar empleo, tambi\u00e9n es fluido en el mundo online. Puedes contactar casi con cualquiera, y ese cualquiera puede ver tu propuesta de valor y considerarla. Para ello, l\u00f3gicamente, necesitas que tu marca personal invite a ello.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fmarca-personal-de-un-arquitecto-empleo%2F&#038;text=El%20%23networking%20sigue%20siendo%20el%20m%C3%A9todo%20m%C3%A1s%20efectivo%20para%20encontrar%20%23empleo%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">El #networking sigue siendo el m\u00e9todo m\u00e1s efectivo para encontrar #empleo #coaching #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fmarca-personal-de-un-arquitecto-empleo%2F&#038;text=El%20%23networking%20sigue%20siendo%20el%20m%C3%A9todo%20m%C3%A1s%20efectivo%20para%20encontrar%20%23empleo%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El Manifiesto Cluetrain afirma que los mercados son conversaciones. Bien, el mercado del empleo empieza a parecerse\u00a0tambi\u00e9n a una conversaci\u00f3n. Hoy en d\u00eda, buscar empleo es en gran parte crear <strong>relaciones sociales<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pero recuerda, toda esa facilidad para crear troncos y ramas no servir\u00e1 para nada si las ra\u00edces no son s\u00f3lidas. <strong>No confundas<\/strong> buscar empleo s\u00f3lo con promocionarte.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"A_cuidar_tu_marca_personal\"><strong>A cuidar tu marca personal<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">As\u00ed pues, creo que la <strong>marca personal de un arquitecto<\/strong> es fundamental para que encuentre un trabajo. Y para aprovecharla y potenciarla, es muy aconsejable plantearse el proceso de b\u00fasqueda de empleo en las tres fases descritas y tener claro que los atajos no suelen servir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Contar con la ayuda de un profesional te puede resultar muy \u00fatil para facilitar el proceso y seguramente acelerarlo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En cualquier caso, seguiremos hablando de estos temas en pr\u00f3ximos art\u00edculos. Si no quieres perderte ninguno, puedes suscribirte a mi <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingemp322\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">newsletter<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes una megagu\u00eda muy completa y recursos gratuitos para lograr trabajo en nuestro sector en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empleo-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>EMPLEO DE ARQUITECTO<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y t\u00fa, \u00bftienes un estrategia definida para buscar empleo? \u00bfTienes clara tu propuesta de valor? En tu caso, \u00bfc\u00f3mo crees que debe ser la marca personal de un arquitecto?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3904\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"1\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65ccc0ba433fe0\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105ccc0ba433fe6\"] { border-radius: 2px; border-width: 0px; border-style: none; border-color: rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; float: none; z-index: 3; position: relative; display: block; max-width: 100%; width: 100%; margin-right: auto !important; margin-left: auto !important; }[data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; text-shadow: none; background-color: #db452e!important; background-image: none !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; font-size: 20px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05ccc0ba433fd5\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-position: 50% 50% !important; background-attachment: scroll !important; background-repeat: no-repeat !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15ccc0ba433fd9\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45ccc0ba433fde\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75ccc0ba433fe2\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55ccc0ba433fdf\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85ccc0ba433fe3\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25ccc0ba433fdb\"] { color: #db452e!important; font-size: 28px !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3904\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05ccc0ba433fd5\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15ccc0ba433fd9\"><p data-css=\"tve-u-25ccc0ba433fdb\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES CONSEGUIR EMPLEO <br>EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/p><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45ccc0ba433fde\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55ccc0ba433fdf\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65ccc0ba433fe0\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6812\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura\" data-id=\"6812\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75ccc0ba433fe2\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85ccc0ba433fe3\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\"><\/span><\/span><br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">MINIGU\u00cdA PARA LA PREPARACI\u00d3N DE ENTREVISTAS DE TRABAJO EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\" style=\"\" data-tcb_hover_state_parent=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingemp322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105ccc0ba433fe6\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En un entorno hipercompetitivo, la b\u00fasqueda de empleo para un arquitecto se convierte casi en una actividad de venta. En estas circunstancias, la marca personal propia es fundamental para resultar contratable. Aprende a modelarla, siguiendo tres fases muy claras.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":3621,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[30],"tags":[47,65,40,67,41,68],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La marca personal de un arquitecto | ARQcoaching<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La marca personal de un arquitecto es uno de los atributos fundamentales para que resulte contratable. Veamos c\u00f3mo cuidarla\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/marca-personal-de-un-arquitecto-empleo\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"La marca personal de un arquitecto que busca empleo | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"La marca personal de un arquitecto que busca empleo es uno de los atributos fundamentales para que resulte contratable. Veamos c\u00f3mo cuidarla\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/marca-personal-de-un-arquitecto.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/marca-personal-de-un-arquitecto-empleo\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/marca-personal-de-un-arquitecto.jpg\",\"width\":1200,\"height\":800,\"caption\":\"Marca personal de un arquitecto\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/marca-personal-de-un-arquitecto-empleo\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/marca-personal-de-un-arquitecto-empleo\/\",\"name\":\"La marca personal de un arquitecto | ARQcoaching\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/marca-personal-de-un-arquitecto-empleo\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-03-13T23:05:37+00:00\",\"dateModified\":\"2019-08-06T21:44:32+00:00\",\"description\":\"La marca personal de un arquitecto es uno de los atributos fundamentales para que resulte contratable. Veamos c\\u00f3mo cuidarla\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/marca-personal-de-un-arquitecto-empleo\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/marca-personal-de-un-arquitecto-empleo\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/marca-personal-de-un-arquitecto-empleo\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"LA MARCA PERSONAL DE UN ARQUITECTO\",\"datePublished\":\"2017-03-13T23:05:37+00:00\",\"dateModified\":\"2019-08-06T21:44:32+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/marca-personal-de-un-arquitecto-empleo\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/marca-personal-de-un-arquitecto-empleo\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"elevator pitch,empleabilidad,identidad empleable,marca personal,networking,personal branding\",\"articleSection\":\"empleo\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/marca-personal-de-un-arquitecto-empleo\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3618"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3618"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3618\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8629,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3618\/revisions\/8629"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3621"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3618"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3618"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3618"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}