{"id":3731,"date":"2017-04-02T00:05:32","date_gmt":"2017-04-01T23:05:32","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=3731"},"modified":"2017-04-02T00:05:32","modified_gmt":"2017-04-01T23:05:32","slug":"posts-interesantes-marzo-2017","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-marzo-2017\/","title":{"rendered":"RECOPILATORIO DE POSTS INTERESANTES DEL MES DE MARZO 2017"},"content":{"rendered":"<p>Os traigo algunos de los posts m\u00e1s interesantes que me he encontrado este mes de Marzo de 2017 en la blogosfera.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tenemos una selecci\u00f3n centrada en la arquitectura, el coaching y el marketing en la l\u00ednea de los temas que abordamos en ARQcoaching.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes ir pinchando en cada t\u00edtulo para dirigirte al post original.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-1678\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/trabajo-en-equipo.jpg\" alt=\"\" width=\"1632\" height=\"1076\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/trabajo-en-equipo.jpg 1632w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/trabajo-en-equipo-300x198.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/trabajo-en-equipo-768x506.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/trabajo-en-equipo-1024x675.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1632px) 100vw, 1632px\" \/><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.optimainfinito.com\/2017\/03\/desmontando-mitos-sobre-el-trabajo-en-equipo.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">DESMONTANDO MITOS SOBRE EL TRABAJO EN EQUIPO<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Jos\u00e9 Miguel Bol\u00edvar, en su blog \u00d3ptima infinito<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Otro pedazo de post de Jos\u00e9 Miguel Bol\u00edvar, como siempre l\u00facido y claro. El trabajo en equipo, canonizado en la actualidad, no siempre es tal. Aqu\u00ed vemos la diferencia entre trabajo en equipo, trabajo distribuido y trabajo colaborativo, y c\u00f3mo la mejora de la efectividad en organizaciones pasa por\u00a0la motivaci\u00f3n.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/blogfundacion.arquia.es\/2017\/03\/rcr-premio-pritzker-a-la-consistencia-de-una-obra\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RCR: PREMIO PRITZKER A LA CONSISTENCIA DE UNA OBRA<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Rodrigo Almonacid, en el blog de Fundaci\u00f3n Arquia<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El premio Pritzker a RCR Arquitectes nos ha alegrado a muchos, no s\u00f3lo porque nos gusta su obra, sino porque representa la atenci\u00f3n de este premio a la arquitectura de calidad m\u00e1s all\u00e1 del espect\u00e1culo. En este post podemos leer sobre las caracter\u00edsticas principales de la obra de este estudio catal\u00e1n y la virtud que supone el haber mantenido su identidad.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.marcapropia.net\/2017\/03\/deberia-compartir-este-documento.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00bfDEBER\u00cdA COMPARTIR ESTE DOCUMENTO?<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Andr\u00e9s P\u00e9rez Ortega<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfCompartir tus contenidos originales, o no? En este post vemos las ventajas de ofrecer tu contenido gratuitamente y los retornos que ello nos puede dar. El entorno hiperconectado en el que nos movemos nos anima a ello.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.plataformaarquitectura.cl\/cl\/867328\/certificacion-well-una-ayuda-arquitectonica-para-la-salud-y-el-bienestar-humano\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">CERTIFICACI\u00d3N WELL, UNA AYUDA ARQUITECT\u00d3NICA PARA LA SALUD Y EL BIENESTAR HUMANO<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Niall Patrick Walsh en Plataforma Arquitectura<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Al igual que BREEM y LEAD se preocupan por el medio ambiente en relaci\u00f3n con los edificios, la certificaci\u00f3n WELL trata un aspecto igualmente importante: la salud y el bienestar de las personas. En este art\u00edculo puedes ver alg\u00fan ejemplo de un concepto que seguro que ser\u00e1 importante en el futuro de la arquitectura.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/yoriento.com\/2017\/03\/guia-empresa-digital.html\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">GU\u00cdA DE EMPRESA DIGITAL PARA PROFESIONALES DE LA NUEVA ECONOM\u00cdA<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Alfonso Alc\u00e1ntara en su blog Yoriento<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como siempre, Yoriento nos comparte un contenido de gran valor. En esta completa gu\u00eda puedes ver algunos principios relacionados con la transformaci\u00f3n digital, caracter\u00edsticas que deber\u00eda tener una empresa en dicho entorno, y c\u00f3mo se puede conseguir un rendimiento de todo ello en la econom\u00eda digital.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/enriquealario.com\/podcast\/onsite-56-las-cuentas-del-estudio\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">HACIENDO LAS CUENTAS DEL ESTUDIO<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Enrique Alario<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Enrique nos cuenta c\u00f3mo organiza la parte financiera de su actividad en Alario Arquitectura. Es una parte poco tratada en nuestra formaci\u00f3n, y har\u00edamos bien en prestarle atenci\u00f3n. \u00c9chale una o\u00edda a este podcast, te resultar\u00e1 pr\u00e1ctico.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/isabeliglesiasalvarez.com\/2017\/03\/13\/busco-trabajo-me-lo-das\/amp\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">BUSCO TRABAJO, \u00bfME LO DAS?<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Isabel Iglesias<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cosas que no funcionan y que adem\u00e1s te van a perjudicar a la hora de encontrar un empleo, como intentar explotar tu estado de necesidad y aceptar cualquier cosa. Cosas que s\u00ed funcionan, como encontrar tu propuesta de valor personal y hacer networking. Isabel lo explica en este post perfectamente.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.arquiparados.com\/t724-el-arquitecto-project-manager\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL ARQUITECTO PROJECT MANAGER<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Arquiparados<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Repaso a la figura del Project Manager, una figura para la cual los arquitectos estamos muy bien preparados. Adem\u00e1s, es probable que sea una funci\u00f3n en auge en el mundo de la construcci\u00f3n, siendo ya bastante demandada. Podemos ejercerla perfectamente, completando nuestra formaci\u00f3n y certific\u00e1ndonos.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.guillemrecolons.com\/magdalena-muffin-cupcake\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00bfDE QU\u00c9 VAS? \u00bfDE MAGDALENA, DE MUFFIN O DE CUPCAKE?<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Guillem Recolons<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Otro gran post de Guillem. Directo, imaginativo y al grano. Una sencilla y potente comparaci\u00f3n nos permite ahondar en las figuras del mentor, el coach y el consultor, presentes en el mundo profesional y cada vez m\u00e1s utilizadas para llegar a tener un alto desempe\u00f1o.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.chiquitectos.com\/dahl-melocoton-gigante\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">DAHL Y EL MELOCOT\u00d3N GIGANTE<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Chiquitectos<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esta iniciativa\u00a0me ha gustado mucho porque yo crec\u00ed leyendo a Roald Dahl. Recuerdo perfectamente <em>James y el Melocot\u00f3n Gigante<\/em>, <em>El Superzorro<\/em> y algunas otras. Tengo todav\u00eda algunas im\u00e1genes grabadas, como la de un tibur\u00f3n que intenta morder un melocot\u00f3n y no puede, porque su nariz se lo impide. Introducir a los m\u00e1s peque\u00f1os en ciertos conceptos arquitect\u00f3nicos utilizando estas herramientas es fant\u00e1stico. Enhorabuena a Chiquitectos.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.franciscoalcaide.com\/2017\/03\/el-conflicto-es-la-norma-no-la-excepcion.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL CONFLICTO ES LA NORMA, NO LA EXCEPCI\u00d3N<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Francisco Alcaide<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La gesti\u00f3n de conflictos en la vida y en las organizaciones no es sencilla. Aqu\u00ed tenemos una serie de principios muy \u00fatiles para llegar a buen puerto. Saber negociar es b\u00e1sico, y sobre todo tener la actitud de buscar un resultado en el que todos ganen. Win-win.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pues de momento, eso es todo. Seguiremos en los meses pr\u00f3ximos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si quieres estar al d\u00eda de estas recopilaciones, recibir mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y otro contenido, date de alta en mi <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landing\/\">newsletter<\/a> y \u00fanete a la tropa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_4003\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"9\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"] { border-top-left-radius: 2px; border-top-right-radius: 2px; border-bottom-right-radius: 2px; border-bottom-left-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] { min-width: 100% !important; margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\"] { font-size: 24px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_4003\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"><h4 data-unit=\"px\" data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6807\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura\" data-id=\"6807\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">GU\u00cdA PARA LA ESPECIALIZACI\u00d3N DEL ARQUITECTO<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\" style=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingest322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Este mes de Marzo de 2017 he recopilado estos posts relacionados con la tem\u00e1tica de ARQcoaching y que me han parecido interesantes. Espero que te resulten \u00fatiles y que los disfrutes.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":1678,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[57],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Recopilatorio de posts interesantes Marzo 2017 | ARQcoaching<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Aqu\u00ed tienes un repaso a algunos posts interesantes del mes de Marzo de 2017, \u00fatiles y relacionados con la tem\u00e1tica del blog\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Recopilatorio de posts interesantes Marzo 2017 | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Aqu\u00ed tienes un repaso a algunos posts interesantes del mes de Marzo de 2017, \u00fatiles y relacionados con la tem\u00e1tica del blog\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/trabajo-en-equipo.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-marzo-2017\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/trabajo-en-equipo.jpg\",\"width\":1632,\"height\":1076},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-marzo-2017\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-marzo-2017\/\",\"name\":\"Recopilatorio de posts interesantes Marzo 2017 | ARQcoaching\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-marzo-2017\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-04-01T23:05:32+00:00\",\"dateModified\":\"2017-04-01T23:05:32+00:00\",\"description\":\"Aqu\\u00ed tienes un repaso a algunos posts interesantes del mes de Marzo de 2017, \\u00fatiles y relacionados con la tem\\u00e1tica del blog\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-marzo-2017\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-marzo-2017\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-marzo-2017\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"RECOPILATORIO DE POSTS INTERESANTES DEL MES DE MARZO 2017\",\"datePublished\":\"2017-04-01T23:05:32+00:00\",\"dateModified\":\"2017-04-01T23:05:32+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-marzo-2017\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-marzo-2017\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"recopilatorios\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-marzo-2017\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3731"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3731"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3731\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1678"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3731"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3731"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3731"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}