{"id":3757,"date":"2017-04-11T00:05:30","date_gmt":"2017-04-10T22:05:30","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=3757"},"modified":"2017-04-11T00:05:30","modified_gmt":"2017-04-10T22:05:30","slug":"el-arquitecto-en-las-redes-sociales","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/el-arquitecto-en-las-redes-sociales\/","title":{"rendered":"ArquitectoMarketero (7): EL ARQUITECTO EN LAS REDES SOCIALES"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfCu\u00e1l es la presencia m\u00e1s adecuada del <strong>arquitecto en las redes sociales<\/strong>? \u00bfPor qu\u00e9 estar en ellas de manera activa?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En el \u00faltimo art\u00edculo de esta serie hablamos de la <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/disenar-web-de-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>web de arquitectura<\/strong><\/a>. Vimos algunas recomendaciones para dise\u00f1arla y hacerla efectiva en nuestro <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/plan-de-comunicacion-del-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">embudo de ventas<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pero tener una web magn\u00edfica y no moverte en las redes sociales es como tener un <strong>Ferrari M\u00f3dena<\/strong> y no sacarlo del garaje.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Las redes sociales nos permiten ganar <strong>visibilidad<\/strong> y <strong>atraer<\/strong> a clientes potenciales hacia nuestra web. Y cada vez m\u00e1s cosas, ya que su n\u00famero de funcionalidades va creciendo y nos ponen al alcance de la mano muchas posibilidades de manera muy sencilla.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lanzar un v\u00eddeo en directo pulsando solamente un bot\u00f3n, por ejemplo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En cualquier caso, la actividad del arquitecto en las redes sociales es un elemento muy importante de su presencia online, y vale la pena analizar <strong>en cu\u00e1l<\/strong> estar, <strong>c\u00f3mo<\/strong> y <strong>para qu\u00e9<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#El_arquitecto_en_las_redes_sociales_y_la_efectividad\">El arquitecto en las redes sociales y la efectividad<\/a><\/li><li><a href=\"#En_que_red_social_estar\">\u00bfEn qu\u00e9 red social estar?<\/a><\/li><li><a href=\"#Que_ofrece_cada_una\">\u00bfQu\u00e9 ofrece cada una?<\/a><\/li><li><a href=\"#He_sacado_el_Ferrari_del_garaje_ahora_que_hago\">He sacado el Ferrari del garaje, \u00bfahora qu\u00e9 hago?<\/a><\/li><li><a href=\"#Visibilidad_viralizacion_autoridad\">Visibilidad, viralizaci\u00f3n, autoridad<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3761\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/el-arquitecto-en-las-redes-sociales.jpg\" alt=\"El arquitecto en las redes sociales\" width=\"1200\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/el-arquitecto-en-las-redes-sociales.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/el-arquitecto-en-las-redes-sociales-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/el-arquitecto-en-las-redes-sociales-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/el-arquitecto-en-las-redes-sociales-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"El_arquitecto_en_las_redes_sociales_y_la_efectividad\"><strong>El arquitecto en las redes sociales y la efectividad<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Las redes sociales son una singularidad espacio\/tiempo. Te metes para poner un par de tuits, te l\u00edas, y de pronto te das cuenta de que ha oscurecido y tienes hambre. Y de que se te ha ido la tarde.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El arquitecto en las redes sociales corre peligro de abducci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fel-arquitecto-en-las-redes-sociales%2F&#038;text=Las%20%23RedesSociales%20son%20una%20singularidad%20espacio%2Ftiempo%20en%20la%20que%20puedes%20verte%20abducido&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Las #RedesSociales son una singularidad espacio\/tiempo en la que puedes verte abducido <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fel-arquitecto-en-las-redes-sociales%2F&#038;text=Las%20%23RedesSociales%20son%20una%20singularidad%20espacio%2Ftiempo%20en%20la%20que%20puedes%20verte%20abducido&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Con esto te quiero decir que <strong>adem\u00e1s de ser potentes son peligrosas<\/strong> para tu efectividad, puesto que es muy f\u00e1cil pasar mucho tiempo en ellas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Conviene estar a lo que est\u00e1s, marcarte unos objetivos y unas rutinas en base a tu estrategia de comunicaci\u00f3n, y no perderte en ese inmenso oc\u00e9ano en el que, adem\u00e1s, acabas solapando tu actividad profesional con cosas m\u00e1s propias de tu tiempo libre.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Las herramientas de <strong>automatizaci\u00f3n<\/strong> como Buffer o Hootsuite ayudan mucho en este sentido. Adem\u00e1s, hay que vencer la tentaci\u00f3n de entrar cada 5 minutos o cada vez que salta una notificaci\u00f3n. Es mejor dedicarles tiempo en momentos escogidos. Ir al grano.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"En_que_red_social_estar\"><strong>\u00bfEn qu\u00e9 red social estar?<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Existen plataformas espec\u00edficas para arquitectos como architizer, pero probablemente te va a resultar m\u00e1s efectivo estar en las <strong>generalistas<\/strong> y de mayor tirada. \u00bfEn cu\u00e1l de ellas?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es una pregunta muy habitual. Para responderla, yo cruzar\u00eda varios factores.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El primero y a mi juicio m\u00e1s decisivo es estar en la red social en la que est\u00e9n tus <strong>clientes potenciales<\/strong>. Puedes ser el rey de Snapchat, pero si tus clientes no est\u00e1n ah\u00ed no te servir\u00e1 de mucho. Adem\u00e1s, deber\u00edas ser capaz de localizarlos utilizando las herramientas de la plataforma.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Procura tambi\u00e9n <strong>sentirte c\u00f3modo<\/strong> en la red social que elijas. Si est\u00e1s a disgusto por cualquier motivo tus seguidores lo notar\u00e1n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Debes pensar adem\u00e1s en el tipo de <strong>posicionamiento<\/strong> que quieres alcanzar y en c\u00f3mo una red social determinada te va a ayudar en ello.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Otro factor que influye es el de las <strong>posibilidades t\u00e9cnicas<\/strong> de la plataforma correspondiente. Si est\u00e1s muy volcado con el contenido visual de calidad, escoge una red que lo permita y potencie, por ejemplo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Eso s\u00ed, siempre es mejor <strong>evitar la dispersi\u00f3n<\/strong>. Es mejor estar en una o dos plataformas y cuidarlas bien que estar en todas y no poder dedicarles atenci\u00f3n. Enf\u00f3cate en lo fundamental, porque como dec\u00eda m\u00e1s arriba, las redes sociales pueden colonizar tu d\u00eda a d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fel-arquitecto-en-las-redes-sociales%2F&#038;text=Es%20mejor%20estar%20en%20una%20o%20dos%20%23RedesSociales%20y%20trabajarlas%20bien%2C%20no%20te%20disperses%20%23ArquitectoMarketero&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Es mejor estar en una o dos #RedesSociales y trabajarlas bien, no te disperses #ArquitectoMarketero <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fel-arquitecto-en-las-redes-sociales%2F&#038;text=Es%20mejor%20estar%20en%20una%20o%20dos%20%23RedesSociales%20y%20trabajarlas%20bien%2C%20no%20te%20disperses%20%23ArquitectoMarketero&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Que_ofrece_cada_una\"><strong>\u00bfQu\u00e9 ofrece cada una?<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pues esto da para varios art\u00edculos enteros, porque adem\u00e1s hay muchas opciones. Por ejemplo:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Facebook<\/strong> es la red de redes por n\u00famero de usuarios. Te permite tener una p\u00e1gina de empresa, aunque no la va a tratar muy bien. Eso s\u00ed, los grupos son muy potentes. En ellos puedes localizar a clientes potenciales por sus intereses u otros criterios. La publicidad es bastante eficaz.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Twitter<\/strong> est\u00e1 muy enfocada a la actualidad inmediata y la conversaci\u00f3n. El l\u00edmite de los 140 caracteres y la no existencia de grupos pueden ser un inconveniente, pero todo depende de tu mensaje y tu cliente ideal.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>LinkedIn<\/strong> es una red potent\u00edsima si ofreces servicios B2B. Aqu\u00ed vas a segmentar a tus contactos f\u00e1cilmente por actividad profesional, y tiene la ventaja de que existe poco contenido casual (aunque \u00faltimamente se est\u00e1 <em>feisbuquizando<\/em>). Es una red muy poderosa para hacer networking y mostrarte ante tus clientes, no s\u00f3lo para buscar empleo. Y para colmo, puedes encontrar grupos muy interesantes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Google+<\/strong> tiene un gran potencial (aunque en nuestro pa\u00eds no ha acabado de explotar). Primero, por ser la red de Google. Segundo, porque ayuda (y mucho) con el posicionamiento SEO de tu contenido. Los c\u00edrculos y comunidades son herramientas muy buenas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instagram\/Pinterest <\/strong>son redes sociales muy visuales, con lo cual en principio pueden resultar atractivas para muchos arquitectos. Tener gran facilidad para mostrar fotograf\u00edas de nuestros edificios, procesos de obra o infograf\u00edas es una gran ventaja.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>YouTube<\/strong> es otra red enorme. En realidad es un buscador, el segundo m\u00e1s grande por n\u00famero de b\u00fasquedas tras Google, y tambi\u00e9n ayuda mucho al posicionamiento SEO de tu contenido. La potencia del v\u00eddeo hace el resto. Cuesta m\u00e1s producir un v\u00eddeo que escribir un tuit, pero el impacto es enorme.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3762\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/presencia-del-arquitecto-en-las-redes-sociales.jpg\" alt=\"Presencia del arquitecto en las redes sociales\" width=\"1200\" height=\"797\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/presencia-del-arquitecto-en-las-redes-sociales.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/presencia-del-arquitecto-en-las-redes-sociales-300x199.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/presencia-del-arquitecto-en-las-redes-sociales-768x510.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/presencia-del-arquitecto-en-las-redes-sociales-1024x680.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"He_sacado_el_Ferrari_del_garaje_ahora_que_hago\"><strong>He sacado el Ferrari del garaje, \u00bfahora qu\u00e9 hago?<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vale, ya est\u00e1s en las redes sociales. Ahora mu\u00e9vete, <strong>no vale s\u00f3lo con tener un perfil<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Recordando lo que hablamos sobre <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/visibilidad-como-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ganar visibilidad como arquitecto<\/a><\/strong>, es momento de que aparezcas ante tus clientes y de que te dediques a atraer.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Mu\u00e9strate, opina, interact\u00faa, traslada tu mensaje, aunque recuerda que <strong>no est\u00e1s aqu\u00ed<\/strong> para venderle algo al primero que pilles. Si te pones a vender Detergente Gabriel, espantar\u00e1s a todo el mundo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es mejor que te vayan conociendo y viendo qu\u00e9 es lo que puedes ofrecer. <strong>Aporta valor<\/strong>. Ayuda a tus clientes potenciales con p\u00edldoras de conocimiento \u00fatil. La galletita en el pasillo del supermercado, \u00bfrecuerdas?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes mostrar un art\u00edculo de tu blog, curar contenido de terceros \u00fatil para tus seguidores, hacer un concurso\u2026 La cuesti\u00f3n es que tus clientes potenciales sepan que est\u00e1s ah\u00ed y tengan una imagen clara de qui\u00e9n eres, qu\u00e9 ofreces y c\u00f3mo puedes ayudarles.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ojo, que <strong>acumular seguidores<\/strong> en las redes sociales es una buena forma de perder el tiempo si no ofreces nada. Y ya ni te digo si estos seguidores no son cualificados. Un perfil de Twitter con 35.000 followers viste mucho, pero si s\u00f3lo un 2% de ellos son clientes potenciales te dar\u00e1 pocos resultados.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fel-arquitecto-en-las-redes-sociales%2F&#038;text=Acumular%20seguidores%20en%20%23RedesSociales%20no%20es%20%C3%BAtil%20si%20no%20son%20cualificados%20%23ArquitectoMarketero&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Acumular seguidores en #RedesSociales no es \u00fatil si no son cualificados #ArquitectoMarketero <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fel-arquitecto-en-las-redes-sociales%2F&#038;text=Acumular%20seguidores%20en%20%23RedesSociales%20no%20es%20%C3%BAtil%20si%20no%20son%20cualificados%20%23ArquitectoMarketero&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Mant\u00e9n el <strong>tono<\/strong> adecuado para tu mensaje y p\u00fablico, y por supuesto utiliza tu imagen corporativa. Ojo con el idioma, no hables en <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/peor-error-arquitecto-con-cliente\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>balleno<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puede estar bien encontrar <strong>temas transversales<\/strong> que interesen a tu cliente y no estar todo el d\u00eda hablando de lo tuyo. Eso aporta un poco de variedad y te ayuda a transmitir tu personalidad.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Visibilidad_viralizacion_autoridad\"><strong>Visibilidad, viralizaci\u00f3n, autoridad<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si llevas a cabo acciones en base a una estrategia clara y lo haces bien vas a lograr mucha <strong>visibilidad<\/strong>, lo cual es bastante dif\u00edcil por los canales exclusivamente offline.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si alguno de tus contenidos se <strong>viraliza<\/strong>, comprobar\u00e1s el impacto que puede llegar a tener toda esa visibilidad.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y no s\u00f3lo eso, si tu contenido realmente aporta valor, conseguir\u00e1s <strong>autoridad<\/strong> en tu campo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9stas son grandes ventajas de la presencia del arquitecto en las redes sociales. En pr\u00f3ximos art\u00edculos podemos hablar con m\u00e1s detalle de alguna de ellas. Si no quieres perderte ninguno, ap\u00fantate a mi <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingmar322\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">newsletter<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes una gu\u00eda muy completa y recursos varios para conseguir clientes para tu estudio en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/marketing-arquitectos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>MARKETING PARA ARQUITECTOS<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y ahora, como siempre, te dejo algunas preguntas para que me respondas en la caja de comentarios.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfTienes presencia profesional en las redes? \u00bfC\u00f3mo crees que debe ser la presencia del arquitecto en las redes sociales? \u00bfHas logrado alg\u00fan \u00e9xito comercial gracias a estas actividades?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3959\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"6\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@import url(\"\/\/fonts.googleapis.com\/css?family=Nunito:400,600&subset=latin\");@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-45caf077ab5116\"] { width: 247px; display: block; margin-top: 28px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-115caf077ab529e\"] { border-radius: 2px; border-width: 0px; border-style: none; border-color: rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; min-width: 100% !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; padding: 12px 15px; text-align: center; border-radius: 0px; overflow: hidden; border: none; background-color: #db452e!important; background-image: none !important; text-shadow: none; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito; line-height: 1.2em; font-size: 18px; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05caf077ab5033\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-position: 50% 50% !important; background-attachment: scroll !important; background-repeat: no-repeat !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-35caf077ab50df\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-65caf077ab5187\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; padding-top: 35px !important; }[data-css=\"tve-u-95caf077ab522e\"] { margin-left: 0px !important; padding: 0px 10px !important; margin-bottom: -22px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { text-shadow: rgba(0, 0, 0, 0) 0px 0px 0px; font-size: 21px !important; font-family: Nunito !important; font-weight: 400 !important; }[data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] strong { font-weight: 600 !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"]:hover { text-shadow: none !important; box-shadow: none !important; }[data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { box-shadow: none; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"]:hover .tcb-button-link { background-image: none !important; background-color: #db452e!important; border-radius: 0px !important; overflow: hidden !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link span { text-transform: uppercase; font-weight: 400 !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] strong { font-weight: 600; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"]:hover [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { text-shadow: rgba(0, 0, 0, 0) 0px 0px 0px; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-75caf077ab51be\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }[data-css=\"tve-u-85caf077ab51f6\"] { font-size: 20px !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3959\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05caf077ab5033\"><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-25caf077ab50a7\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-35caf077ab50df\"><div style=\"margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-45caf077ab5116\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6811\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-plan-estrategico-mas-mejores-clientes.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-plan-estrategico-mas-mejores-clientes\" data-id=\"6811\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-55caf077ab514f\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-65caf077ab5187\"><h4 style=\"text-align: center;\" data-css=\"tve-u-75caf077ab51be\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo. Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la <span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\" data-css=\"tve-u-85caf077ab51f6\">GU\u00cdA PARA ELABORAR EL PLAN ESTRAT\u00c9GICO DE TU ESTUDIO PARA CONSEGUIR M\u00c1S Y MEJORES ENCARGOS<\/span><\/span><\/p><\/div><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-95caf077ab522e\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Difer\u00e9nciate y encuentra tu ventaja competitiva <br>para que los clientes te elijan<\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\" style=\"\" data-button-style=\"\" data-tcb_hover_state_parent=\"\" data-button-size=\"s\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingmar322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-115caf077ab529e\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\" data-tcb_hover_state_parent=\"\"><strong>\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/strong><\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La presencia del arquitecto en las redes sociales es una herramienta muy potente de visibilidad. Tener una web y no sacarla a pasear es el mejor modo de no lograr resultados. \u00bfEn qu\u00e9 redes sociales nos conviene estar? \u00bfC\u00f3mo debe ser esa presencia?<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":3761,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4],"tags":[42,43,77,82,75,78],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Presencia del arquitecto en las redes sociales | ARQcoaching<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La presencia del arquitecto en las redes sociales es un herramienta muy potente de visibilidad. Veamos en cu\u00e1les estar y c\u00f3mo\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/el-arquitecto-en-las-redes-sociales\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Presencia del arquitecto en las redes sociales | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"La presencia del arquitecto en las redes sociales es un herramienta muy potente de visibilidad. Veamos en cu\u00e1les estar y c\u00f3mo\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/el-arquitecto-en-las-redes-sociales.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/el-arquitecto-en-las-redes-sociales\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/el-arquitecto-en-las-redes-sociales.jpg\",\"width\":1200,\"height\":800,\"caption\":\"El arquitecto en las redes sociales\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/el-arquitecto-en-las-redes-sociales\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/el-arquitecto-en-las-redes-sociales\/\",\"name\":\"Presencia del arquitecto en las redes sociales | ARQcoaching\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/el-arquitecto-en-las-redes-sociales\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-04-10T22:05:30+00:00\",\"dateModified\":\"2017-04-10T22:05:30+00:00\",\"description\":\"La presencia del arquitecto en las redes sociales es un herramienta muy potente de visibilidad. Veamos en cu\\u00e1les estar y c\\u00f3mo\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/el-arquitecto-en-las-redes-sociales\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/el-arquitecto-en-las-redes-sociales\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/el-arquitecto-en-las-redes-sociales\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"ArquitectoMarketero (7): EL ARQUITECTO EN LAS REDES SOCIALES\",\"datePublished\":\"2017-04-10T22:05:30+00:00\",\"dateModified\":\"2017-04-10T22:05:30+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/el-arquitecto-en-las-redes-sociales\/#webpage\"},\"commentCount\":2,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/el-arquitecto-en-las-redes-sociales\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"ArquitectoMarketero,cliente ideal,embudo de ventas,redes sociales,visibilidad,web\",\"articleSection\":\"marketing\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/el-arquitecto-en-las-redes-sociales\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3757"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3757"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3757\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3761"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3757"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3757"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3757"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}