{"id":3779,"date":"2017-04-25T00:05:23","date_gmt":"2017-04-24T22:05:23","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=3779"},"modified":"2019-08-24T20:47:23","modified_gmt":"2019-08-24T18:47:23","slug":"miedos-del-arquitecto-autonomo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/miedos-del-arquitecto-autonomo\/","title":{"rendered":"LA GU\u00cdA BRUCE LEE PARA SER UN ARQUITECTO AUT\u00d3NOMO"},"content":{"rendered":"<p>Ser un<strong>\u00a0arquitecto aut\u00f3nomo<\/strong>\u00a0no es f\u00e1cil.<\/p>\n<p><iframe title=\"La Gui\u0301a Bruce Lee para ser un arquitecto auto\u0301nomo\" width=\"1200\" height=\"675\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/I20-zYUy1K4?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Inicialmente, esta Gu\u00eda se centraba (con la ayuda de Bruce) en los miedos que supone dar el paso. Como mucha gente me pregunta por distintas particularidades de ser arquitecto freelance, la he ampliado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Te hablo de c\u00f3mo enfrentarte a esos miedos, pero tambi\u00e9n de aspectos m\u00e1s pr\u00e1cticos para que tu vida como arquitecto aut\u00f3nomo sea larga y satisfactoria.\u00a0 \ud83d\ude42<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cuando le dices a alguien que eres arquitecto, te mira con <strong>cara de l\u00e1stima<\/strong>. Y si adem\u00e1s le dices que eres aut\u00f3nomo, te invita a un s\u00e1ndwich vegetal (con el at\u00fan helado, por supuesto) y te ofrece una sesi\u00f3n gratuita de terapia.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El a\u00f1o pasado pill\u00e9 por primera vez la gripe. Me arrastr\u00e9 agonizando hasta el centro de salud, y la doctora me confirm\u00f3 el diagn\u00f3stico y tratamiento. Cama, beber l\u00edquidos, etc. Despu\u00e9s me pregunt\u00f3 si necesitaba la baja para mi empresa, y yo respond\u00ed que era aut\u00f3nomo. Ella contest\u00f3:<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00ab<em>Vaya mierda, \u00bfno?<\/em>\u00ab<\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Menos mal que no le dije que soy arquitecto. Si no, me ingresa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ser un arquitecto aut\u00f3nomo tambi\u00e9n tiene sus ventajas (a m\u00ed me gusta), pero los inconvenientes muchas veces nos crean una serie de cargas que nos llevan <strong>al miedo y al estr\u00e9s<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dec\u00eda el bueno de Bruce Lee: \u201c<em>No reces por una vida f\u00e1cil, reza por tener la fortaleza de afrontar una vida dif\u00edcil<\/em>\u201d.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vamos a ver cu\u00e1les son esos <strong>t\u00edpicos miedos del arquitecto aut\u00f3nomo<\/strong>, qu\u00e9 hacer con ellos y c\u00f3mo resolver todos los aspectos de la vida de este ser tan valiente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Falsos_mitos_del_arquitecto_freelance\">Falsos mitos del arquitecto freelance<\/a><\/li><li><a href=\"#Algunos_miedos_del_arquitecto_autonomo\">Algunos miedos del arquitecto aut\u00f3nomo<\/a><ul><li><a href=\"#_Independencia_y_responsabilidad\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Independencia y responsabilidad<\/a><\/li><li><a href=\"#_La_propia_supervivencia\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 La propia supervivencia<\/a><\/li><li><a href=\"#_Estres\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Estr\u00e9s<\/a><\/li><li><a href=\"#_Conciliacion\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Conciliaci\u00f3n<\/a><\/li><li><a href=\"#___Mas_apuntes_para_enfrentar_tus_miedos_de_autonomo\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 M\u00e1s apuntes para enfrentar tus miedos de aut\u00f3nomo<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#Una_vez_superados_los_miedos_pongamonos_en_marcha\">Una vez superados los miedos, pong\u00e1monos en marcha<\/a><\/li><li><a href=\"#Papeleo_para_ser_un_arquitecto_autonomo\">Papeleo para ser un arquitecto aut\u00f3nomo<\/a><ul><li><a href=\"#_HNA_o_RETA\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 HNA o RETA<\/a><\/li><li><a href=\"#_Colegiacion\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Colegiaci\u00f3n<\/a><\/li><li><a href=\"#_Hacienda\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Hacienda<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#El_ejercicio_profesional_del_arquitecto_autonomo\">El ejercicio profesional del arquitecto aut\u00f3nomo<\/a><\/li><li><a href=\"#La_evolucion_del_arquitecto_autonomo\">La evoluci\u00f3n del arquitecto aut\u00f3nomo<\/a><\/li><li><a href=\"#Sobrevive_en_la_jungla_del_arquitecto_freelance\">Sobrevive en la jungla del arquitecto freelance<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3783\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/miedos-del-arquitecto-aut\u00f3nomo.jpg\" alt=\"Miedos del arquitecto aut\u00f3nomo\" width=\"1200\" height=\"798\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/miedos-del-arquitecto-aut\u00f3nomo.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/miedos-del-arquitecto-aut\u00f3nomo-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/miedos-del-arquitecto-aut\u00f3nomo-768x511.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/miedos-del-arquitecto-aut\u00f3nomo-1024x681.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cr\u00e9dito foto: <a href=\"https:\/\/www.flickr.com\/photos\/jareed\/8149585935\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">Jareed<\/a><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Falsos_mitos_del_arquitecto_freelance\"><strong>Falsos mitos del arquitecto freelance<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ahora est\u00e1 m\u00e1s de moda decir que eres arquitecto freelance. El \u201cfree\u201d de este t\u00e9rmino suena bien, suena a libertad. Si volvemos a la palabra en castellano, precisamente la ventaja de ser aut\u00f3nomo es la autonom\u00eda. Pero esa autonom\u00eda es relativa. Igual que otros <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/emprender-en-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>falsos mitos<\/strong> <strong>del emprendedor<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u201cT\u00fa <strong>eliges los trabajos<\/strong> que quieres hacer\u201d. No siempre. Cuando hay escasez y necesidad, muchas veces no puedes elegir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEres <strong>tu propio jefe<\/strong>\u201d. Pues no. Los clientes de un arquitecto aut\u00f3nomo son sus jefes, y los hay de todo tipo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fmiedos-del-arquitecto-autonomo%2F&#038;text=Los%20clientes%20de%20un%20%23arquitecto%20aut%C3%B3nomo%20son%20sus%20jefes%2C%20y%20los%20hay%20de%20todo%20tipo%20%23coaching&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Los clientes de un #arquitecto aut\u00f3nomo son sus jefes, y los hay de todo tipo #coaching <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fmiedos-del-arquitecto-autonomo%2F&#038;text=Los%20clientes%20de%20un%20%23arquitecto%20aut%C3%B3nomo%20son%20sus%20jefes%2C%20y%20los%20hay%20de%20todo%20tipo%20%23coaching&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u201cTienes <strong>el horario que t\u00fa quieres<\/strong>\u201d. Relativo. En muchas ocasiones acabas trabajando m\u00e1s horas que siendo empleado por cuenta ajena, sobre todo cuando empiezas, y tambi\u00e9n debes amoldarte a ciertos compromisos cuyo horario no puedes elegir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPuedes <strong>trabajar desde donde quieras<\/strong> mientras das la vuelta al mundo\u201d. No. Aunque puedas obviar el contacto directo con los clientes y no tengas, por ejemplo, visitas de obra, intenta hacer un proyecto de ejecuci\u00f3n en un port\u00e1til de 11 pulgadas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u201cGanas <strong>mucho dinero<\/strong>\u201d. Incluso suponiendo que tengas un flujo de encargos apreciable, si empiezas a quitar cuotas (<strong><a href=\"https:\/\/muhimu.es\/economia\/autonomos\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">lo de este pa\u00eds es tremendo<\/a><\/strong>) e impuestos, de lo que ganas te queda algo menos de la mitad. Y luego ponte a detraer gastos, y ver\u00e1s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s, como se suele decir, un arquitecto aut\u00f3nomo es un profesional al que despiden todas las noches y que todas las ma\u00f1anas tiene que ponerse a buscar trabajo.\u00a0Es uno de sus principales miedos. Debe estar permanentemente dedicado a conseguir encargos. Puede llegar a emplear el 50% de su tiempo en ello.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Bruce dec\u00eda: \u201c<em>Al diablo con las circunstancias, yo creo oportunidades<\/em>\u201d.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Algunos_miedos_del_arquitecto_autonomo\"><strong>Algunos miedos del arquitecto aut\u00f3nomo<\/strong><\/span><\/h2>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Independencia_y_responsabilidad\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Independencia y responsabilidad<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ante estas circunstancias, es normal que surjan los miedos de un arquitecto aut\u00f3nomo, inseguridades, ansiedad y estr\u00e9s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hay una primera paradoja que resulta una carga. Cuando eres aut\u00f3nomo buscas la independencia, pero pronto te das cuenta de que esa independencia es muy relativa, puesto que tu nivel de responsabilidad aumenta. Est\u00e1s <strong>atado a tus responsabilidades<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tus decisiones tienen efectos m\u00e1s inmediatos. No puedes confiar en la protecci\u00f3n de una organizaci\u00f3n, y a veces el nivel de responsabilidad abruma. Responsabilidad <strong>con tu situaci\u00f3n<\/strong> (\u00bfpodr\u00e9 comer el mes que viene?) y <strong>con tus clientes<\/strong> (si meto la pata, le puedo arruinar la vida a esta gente).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nos dedicamos a actividades\u00a0que de por s\u00ed encierran una gran responsabilidad. Construir cosas que no se caigan y manejar mucho dinero, por ejemplo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para muchas\u00a0personas es terror\u00edfico <strong>tomar las riendas<\/strong> de su propia vida profesional, precisamente por ese nivel de responsabilidad. No poder echarle la culpa a nadie de sus errores.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ante estos miedos, la <strong>autoconfianza<\/strong> es fundamental. \u00bfConoces tu val\u00eda profesional? \u00bfTienes razones para dudar de tu capacidad? \u00bfEn alguna ocasi\u00f3n te has visto sobrepasado por alg\u00fan problema que no supieras solucionar?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si conoces tus l\u00edmites y capacidades, ser\u00e1s capaz de saber qu\u00e9 trabajos acometer con seguridad, y si en alg\u00fan momento te ves superado siempre puedes <strong>buscar ayuda<\/strong> de alguien con mayor preparaci\u00f3n o experiencia. Eres aut\u00f3nomo, no el \u00faltimo mohicano.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Bruce: \u201c<em>No tengas miedo al fracaso. Al hacer grandes intentos, es hasta glorioso fallar<\/em>\u201d.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_La_propia_supervivencia\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 La propia supervivencia<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">los peores\u00a0miedos del arquitecto aut\u00f3nomo surgen relacionados con la <strong>supervivencia propia<\/strong>. \u00bfTendr\u00e9 suficientes encargos? \u00bfMis ingresos me permitir\u00e1n vivir? \u00bfLos clientes me pagar\u00e1n?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esto es absolutamente normal, sobre todo al inicio de la actividad, y realmente puede ser dif\u00edcil de manejar por el grado de <strong>incertidumbre<\/strong>. Al principio no tienes datos fiables sobre tu propio desempe\u00f1o y capacidad para atraer clientes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ante esto, conviene tener un plan. Aunque las circunstancias tremendamente cambiantes del entorno no te van a permitir planificar al detalle y cumplir con exactitud, s\u00ed que debes tener unas <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estrategia-y-posicionamiento-del-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">l\u00edneas maestras estrat\u00e9gicas y t\u00e1cticas<\/a><\/strong> definidas, y saber en todo momento d\u00f3nde est\u00e1s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tener claro el volumen de encargos que necesitas y que est\u00e1s teniendo, el nivel de facturaci\u00f3n, tu efectividad a la hora de cumplir con los encargos y gestionar el cobro\u2026 Todo ello te puede dar mucha calma, porque <strong>elimina un porcentaje de la incertidumbre<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si navegas por un gran oc\u00e9ano y no ves tierra por ning\u00fan lado, aparece la ansiedad. Pero si en esa misma situaci\u00f3n tienes tu br\u00fajula (o las estrellas), sigues un rumbo y sabes que llegar\u00e1s a tierra en cierto momento, estar\u00e1s mucho m\u00e1s tranquilo. Puede aparecer un imprevisto, te puedes encontrar una isla con una peligrosa y sinuosa Circe, pero eso es otra historia.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ah, y por supuesto ayuda llevar provisiones en el barco. Tener un <strong>colch\u00f3n econ\u00f3mico<\/strong> para pasar las dificultades te dar\u00e1 tranquilidad. Perogrullo dixit.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Bruce: \u201c<em>Deja que la naturaleza siga su curso y tus herramientas golpear\u00e1n en el momento exacto<\/em>\u201d.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3782\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/miedos-del-arquitecto-aut\u00f3nomo-estr\u00e9s.jpg\" alt=\"Miedos del arquitecto aut\u00f3nomo y estr\u00e9s\" width=\"1200\" height=\"799\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/miedos-del-arquitecto-aut\u00f3nomo-estr\u00e9s.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/miedos-del-arquitecto-aut\u00f3nomo-estr\u00e9s-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/miedos-del-arquitecto-aut\u00f3nomo-estr\u00e9s-768x511.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/miedos-del-arquitecto-aut\u00f3nomo-estr\u00e9s-1024x682.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Estres\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Estr\u00e9s<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los aut\u00f3nomos son los profesionales m\u00e1s estresados seg\u00fan los estudios que se hacen cada a\u00f1o, junto con los altos ejecutivos. La profesi\u00f3n de arquitecto es adem\u00e1s una de las que mayores niveles de estr\u00e9s produce. Los miedos del arquitecto aut\u00f3nomo se suelen traducir en <strong>ansiedad<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Muchas veces tiendes a <strong>cargarte de trabajo<\/strong>, m\u00e1s del que puedes asumir. Y suele ser muy variado, t\u00fa mismo tienes que encargarte de todo: prestar tus servicios, promocionarte, pensar en estrategia, manejar finanzas\u2026 Eres un compendio de las \u00e1reas funcionales de una empresa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fmiedos-del-arquitecto-autonomo%2F&#038;text=Como%20%23arquitecto%20aut%C3%B3nomo%20eres%20un%20compendio%20de%20las%20%C3%A1reas%20funcionales%20de%20una%20empresa&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Como #arquitecto aut\u00f3nomo eres un compendio de las \u00e1reas funcionales de una empresa <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fmiedos-del-arquitecto-autonomo%2F&#038;text=Como%20%23arquitecto%20aut%C3%B3nomo%20eres%20un%20compendio%20de%20las%20%C3%A1reas%20funcionales%20de%20una%20empresa&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En estas circunstancias, m\u00e1s te vale tener un <strong>sistema<\/strong> bien afinado. Mi serie sobre <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/efectividad-personal-arquitecto-gtd\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">efectividad personal de un arquitecto<\/a><\/strong> en la que hablo de GTD te puede ayudar a decidir si ese sistema te acopla.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes elegir otro, pero la <strong>efectividad<\/strong> es clave para reducir el estr\u00e9s. Recuerda, es un compendio de eficiencia y eficacia.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esa eficacia incluye <strong>saber decir \u201cno\u201d<\/strong> a ciertos encargos que no puedas asumir, por las circunstancias, el plazo imposible de ejecuci\u00f3n, el coste personal y profesional o la falta de preparaci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Plant\u00e9ate a qu\u00e9 est\u00e1s renunciando cuando dices \u201cs\u00ed\u201d a un encargo. La ecuaci\u00f3n debe estar equilibrada.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Saber <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/7-motivos-2-tecnicas-sencillas-para-empezar-delegar\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">delegar<\/a><\/strong> es fundamental. Debes ser consciente de en qu\u00e9 actividades aportas valor, y es mejor delegar aqu\u00e9llas en las que no aportas nada.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ten en cuenta tambi\u00e9n el coste de tu tiempo, como veremos m\u00e1s adelante en este post. Si tu hora vale X y necesitas 6 horas para hacer algo (6X), y hay alguien que te lo hace por 2X, del\u00e9galo. External\u00edzalo. Esas 6 horas las podr\u00e1s dedicar a cosas m\u00e1s rentables.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Bruce: \u201c<em>Si amas la vida, no pierdas el tiempo. De tiempo est\u00e1 hecha la vida<\/em>\u201d.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Conciliacion\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Conciliaci\u00f3n<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">He puesto conciliaci\u00f3n, pero la palabra casi pierde su sentido en el caso de un aut\u00f3nomo. Los l\u00edmites entre lo personal y lo profesional se diluyen, y acaba siendo todo un <strong>tejido continuo<\/strong> en el que compromisos de todo tipo conviven. La cuesti\u00f3n es que convivan en armon\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Uno de los grandes miedos del arquitecto aut\u00f3nomo es la invasi\u00f3n de su vida por parte de lo profesional.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lo de ponerse un <strong>horario firme de trabajo<\/strong> puede funcionar en contadas ocasiones. Depende de las personas y las situaciones, y es m\u00e1s dif\u00edcil si trabajas en casa<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A veces, por ejemplo cuando te est\u00e1s convirtiendo en un <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estres-en-la-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">arquitecto hervido<\/a><\/strong>, s\u00ed es muy conveniente poner l\u00edmites claros, l\u00edneas rojas que no pasar\u00e1s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En otros casos, la flexibilidad bien llevada te ayudar\u00e1 m\u00e1s. Si trabajas por <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/principios-de-gtd\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>contexto<\/strong><\/a> y seg\u00fan tu nivel de energ\u00eda del momento, tendr\u00e1s mucho terreno ganado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Eso s\u00ed, recuerda dedicar tiempo a tu <strong>bienestar<\/strong>, vida personal, familia, aficiones\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Bruce: \u201c<em>Todos los patrones de ajuste fijos no poseen flexibilidad. La verdad est\u00e1 fuera de todos los patrones fijos<\/em>\u201d.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"___Mas_apuntes_para_enfrentar_tus_miedos_de_autonomo\"><strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 M\u00e1s apuntes para enfrentar tus miedos de aut\u00f3nomo<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1s cosas que puedes hacer:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Trabaja la <strong>gesti\u00f3n emocional<\/strong>. \u00bfDe d\u00f3nde provienen realmente esos miedos? Hablaremos sobre esto en pr\u00f3ximos art\u00edculos, da para mucho.<\/li>\n<li><strong>Celebra los logros<\/strong>. Esos peque\u00f1os triunfos que vas consiguiendo. Que no pasen desapercibidos.<\/li>\n<li><strong>Ten gratitud<\/strong> hacia las cosas buenas que te da tu modo de vida. Hoy nos hemos centrado en lo negativo, pero conviene recordar cada d\u00eda lo positivo de ser aut\u00f3nomo.<\/li>\n<li><strong>Evita el exceso de futuro<\/strong>. Recuerda que el 90% de las situaciones que nos preocupan (pre+ocupan) nunca llegan a producirse. \u00bfPor qu\u00e9 sufrir ansiedad con ellas?<\/li>\n<li>Aprende a <strong>respirar<\/strong>. Tambi\u00e9n le dedicaremos un art\u00edculo. Tu respiraci\u00f3n es un s\u00edntoma claro de tu estado mental y una herramienta poderosa para manejarlo.<\/li>\n<li>Haz algo de <strong>actividad f\u00edsica<\/strong>.<\/li>\n<li><strong>Cuida lo que comes<\/strong> y bebes. Duerme.<\/li>\n<li>Revisa bien tu <strong>espacio de trabajo<\/strong> y tus posturas.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cuida tu herramienta de trabajo: t\u00fa mismo. Te encontrar\u00e1s mejor, tendr\u00e1s menos estr\u00e9s y los miedos se reducir\u00e1n porque te ver\u00e1s con m\u00e1s poder para enfrentarlos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Bruce Lee: \u201c<em>Las batallas de la vida no siempre van al hombre m\u00e1s fuerte o m\u00e1s r\u00e1pido, pero tarde o temprano el hombre que gana es el hombre que cree que puede<\/em>\u201d.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-6659 size-full\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/arquitecto-aut\u00f3nomo.jpg\" alt=\"Gato\" width=\"1200\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/arquitecto-aut\u00f3nomo.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/arquitecto-aut\u00f3nomo-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/arquitecto-aut\u00f3nomo-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/arquitecto-aut\u00f3nomo-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Una_vez_superados_los_miedos_pongamonos_en_marcha\"><strong>Una vez superados los miedos, pong\u00e1monos en marcha<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Bueno, hemos dado un buen repaso a las barreras mentales que es normal tener cuando te enfrentas a iniciar tu actividad como arquitecto aut\u00f3nomo. Ahora <strong>vamos a por ello<\/strong>. Al l\u00edo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es importante hacerlo con un m\u00ednimo de\u00a0<strong>reflexi\u00f3n<\/strong>, pero sin volverte loco analizando mil y un detalles, porque acabar\u00e1s paralizado. Adem\u00e1s, hay cosas que no vas a poder validar hasta que no las pruebes.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fmiedos-del-arquitecto-autonomo%2F&#038;text=Para%20ser%20un%20%23arquitecto%20aut%C3%B3nomo%20no%20te%20lances%20a%20lo%20loco%2C%20hay%20un%20m%C3%ADnimo%20de%20an%C3%A1lisis%20necesario%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Para ser un #arquitecto aut\u00f3nomo no te lances a lo loco, hay un m\u00ednimo de an\u00e1lisis necesario #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fmiedos-del-arquitecto-autonomo%2F&#038;text=Para%20ser%20un%20%23arquitecto%20aut%C3%B3nomo%20no%20te%20lances%20a%20lo%20loco%2C%20hay%20un%20m%C3%ADnimo%20de%20an%C3%A1lisis%20necesario%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Te van a servir muchos de los pasos que te cuento en este post sobre <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/como-abrir-un-estudio-de-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">c\u00f3mo abrir un estudio de arquitectura<\/a><\/strong>. Tu actividad va a ser parecida, s\u00f3lo que siendo aut\u00f3nomo vas a ser una forma de vida que contiene todas las \u00e1reas funcionales de una empresa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9chale un ojo sobre todo a la parte de estrategia, puesto que debes analizarla igual si abres un estudio con 100 personas o si eres un arquitecto freelance. Aqu\u00ed tienes m\u00e1s informaci\u00f3n sobre <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estrategia-para-conseguir-clientes-como-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">dise\u00f1ar tu estrategia como arquitecto para conseguir clientes<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Intenta tambi\u00e9n en tener desde el primer momento <strong>actitud comercial\u00a0<\/strong>y en forjar alianzas a trav\u00e9s del <strong>networking<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y te resumo en el siguiente punto los tres <strong>tr\u00e1mites administrativos\u00a0<\/strong><strong>b\u00e1sicos\u00a0<\/strong>que necesitas para ponerte en marcha.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Papeleo_para_ser_un_arquitecto_autonomo\"><strong>Papeleo para ser un arquitecto aut\u00f3nomo<\/strong><\/span><\/h2>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_HNA_o_RETA\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 HNA o RETA<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para ejercer como arquitecto aut\u00f3nomo debes darte de alta en alg\u00fan <strong>sistema de previsi\u00f3n social<\/strong>. Normalmente los profesionales lo hacen en el RETA, el R\u00e9gimen Especial de Trabajadores Aut\u00f3nomos de la Seguridad Social.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sin embargo, como arquitectos tenemos la opci\u00f3n de hacerlo en la Hermandad Nacional de Arquitectos HNA.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No me voy a decantar por un sistema u otro, <strong>son parecidos\u00a0<\/strong>y las diferencias est\u00e1n en el matiz. Al principio HNA puede salir un poco m\u00e1s econ\u00f3mico, pero la cobertura m\u00e9dica tiene ciertas limitaciones.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En cualquier caso, ambos reg\u00edmenes tienen <strong>cuotas reducidas\u00a0<\/strong>iniciales para facilitarte el acceso a la actividad, as\u00ed que inf\u00f3rmate bien en la Seguridad Social o en HNA. Ahora mismo est\u00e1n en 50 \u20ac\/mes.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Colegiacion\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Colegiaci\u00f3n<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para poder visar trabajos como arquitecto vas a tener que <strong>colegiarte\u00a0<\/strong>en el Colegio Oficial de Arquitectos de tu demarcaci\u00f3n. S\u00ed, m\u00e1s cuotas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ahora mismo yo estoy pagando unos 150 \u20ac\/a\u00f1o en el COACV.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ya que la ley te obliga a colegiarte, procura aprovechar al m\u00e1ximo todos los <strong>servicios\u00a0<\/strong>que los Colegios te ofrecen. Informaci\u00f3n, asesor\u00edas, servicios inform\u00e1ticos, etc.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La tendencia va hacia un funcionamiento cada vez m\u00e1s online, y ya no es tan habitual eso de ir al Colegio y encontrarte a los compa\u00f1eros y compartir algunas an\u00e9cdotas. Aun as\u00ed, te conviene llevarte bien con los profesionales que trabajan all\u00ed.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Hacienda\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Hacienda<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Otro tr\u00e1mite que debes llevar a cabo es el de dar de alta tu <strong>actividad econ\u00f3mica\u00a0<\/strong>en Hacienda. Vamos, darte de alta en el IAE (Impuesto de Actividades Econ\u00f3micas).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esto se hace a trav\u00e9s del modelo 036 o 037, y el ep\u00edgrafe que corresponde a los arquitectos es el 411.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Darse de alta te saldr\u00e1 gratis, pero ten en cuenta que desde el momento en que lo haces tendr\u00e1s que empezar a realizar <strong>declaraciones trimestrales\u00a0<\/strong>de IVA, IRPF y retenciones (y alg\u00fan modelo m\u00e1s dependiendo de tu actividad).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si no te las haces t\u00fa, esto s\u00ed que te puede costar dinero. Un asesor que te\u00a0ayude te puede cobrar unos 40 \u20ac\/mes por ello. Los hay tambi\u00e9n m\u00e1s baratos o m\u00e1s caros.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"El_ejercicio_profesional_del_arquitecto_autonomo\"><strong>El ejercicio profesional del arquitecto aut\u00f3nomo<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ya lo tenemos todo en orden. Ahora <strong>tu misi\u00f3n\u00a0<\/strong>consiste en captar trabajo, realizarlo con gran efectividad y cobrarlo cuanto antes. F\u00e1cil, \u00bfno?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes mucha informaci\u00f3n en este blog sobre c\u00f3mo conseguirlo, pero vamos a mencionar algunos <strong>puntos importantes\u00a0<\/strong>a tener en cuenta por un arquitecto aut\u00f3nomo:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Cuidado con los honorarios, los cobros y los pagos. Debes trabajar como si te hubieras asignado un sueldo y ese sueldo te lo tuvieras que pagar a ti mismo cada mes. En pocas palabras: <strong>tu tiempo te cuesta dinero<\/strong>.<\/li>\n<li>Lleva las cuentas y ajusta tus honorarios, como m\u00ednimo, con un margen por encima de tus costes. Te explico c\u00f3mo en este post sobre el <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/calculo-de-honorarios-del-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">c\u00e1lculo de honorarios del arquitecto basado en los costes<\/a><\/strong>.<\/li>\n<li>Como te dec\u00eda m\u00e1s arriba, eres una empresa andante. Tienes que ocuparte de muchas cosas y no hay nadie m\u00e1s que las haga. Por lo tanto, es muy importante que cuides la <strong>productividad<\/strong>.<\/li>\n<li>Para lo anterior hay herramientas, trucos, dispositivos\u2026 Pero la verdadera productividad <strong>est\u00e1 en ti<\/strong>. Si conoces algunos conceptos b\u00e1sicos, puedes ser mucho m\u00e1s efectivo con papel y l\u00e1piz que con un iPad Pro.<\/li>\n<li>Sobre este aspecto te recomiendo leer mis posts sobre <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/efectividad-personal-arquitecto-gtd\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">efectividad personal del arquitecto<\/a><\/strong>.<\/li>\n<li>Ser aut\u00f3nomo implica soledad y se hace duro. Valora la posibilidad de montar tu <strong>grupo mastermind\u00a0<\/strong>para encontrar ayuda y apoyo. Hablaremos m\u00e1s sobre esto en pr\u00f3ximos posts.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-6660 size-full\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/arquitecto-aut\u00f3nomo-tigre.jpg\" alt=\"Tigre\" width=\"1200\" height=\"675\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/arquitecto-aut\u00f3nomo-tigre.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/arquitecto-aut\u00f3nomo-tigre-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/arquitecto-aut\u00f3nomo-tigre-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/arquitecto-aut\u00f3nomo-tigre-1024x576.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"La_evolucion_del_arquitecto_autonomo\"><strong>La evoluci\u00f3n del arquitecto aut\u00f3nomo<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">No, no voy a hablarte de Pok\u00e9mons. No te vas a transformar de repente al cabo de unos a\u00f1os en superaut\u00f3nomo, <strong>Capit\u00e1n Freelance\u00a0<\/strong>o algo as\u00ed. \ud83d\ude42<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pero el caso es que si las cosas te van bien, vas generando cada vez m\u00e1s encargos y obtienes rentabilidad suficiente como para que tu actividad sea sostenible, es normal que te plantees\u00a0<strong>crecer<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es m\u00e1s, es posible <strong>morir de \u00e9xito\u00a0<\/strong>si tu volumen de trabajo te supera y empiezas a dar mal servicio.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fmiedos-del-arquitecto-autonomo%2F&#038;text=Como%20arquitecto%20aut%C3%B3nomo%20es%20posible%20morir%20de%20%C3%A9xito%20si%20tu%20volumen%20de%20trabajo%20te%20supera%20y%20ofreces%20mal%20servicio%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Como arquitecto aut\u00f3nomo es posible morir de \u00e9xito si tu volumen de trabajo te supera y ofreces mal servicio #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fmiedos-del-arquitecto-autonomo%2F&#038;text=Como%20arquitecto%20aut%C3%B3nomo%20es%20posible%20morir%20de%20%C3%A9xito%20si%20tu%20volumen%20de%20trabajo%20te%20supera%20y%20ofreces%20mal%20servicio%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">En estos casos puede que necesites <strong>m\u00e1s manos\u00a0<\/strong>para absorber m\u00e1s carga de trabajo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La decisi\u00f3n de pasar de ser un aut\u00f3nomo a otra cosa, como por ejemplo un estudio, debes meditarla desde <strong>varios puntos\u00a0<\/strong>de vista:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Valora si el volumen de trabajo es <strong>puntual\u00a0<\/strong>o si es una <strong>tendencia\u00a0<\/strong>consolidada que se mantendr\u00e1 en el tiempo.<\/li>\n<li>Reflexiona qu\u00e9 tipo de ayuda necesitas. \u00bf<strong>Colaboraciones\u00a0<\/strong>puntuales o alguien <strong>fijo<\/strong>?<\/li>\n<li>Si quieres tener equipo vas a tener que ser un buen <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/liderazgo-arquitectos-lider-coach\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">arquitecto l\u00edder<\/a><\/strong>.<\/li>\n<li>Vas a perder <strong>libertad<\/strong>, si es que la ten\u00edas. \ud83d\ude42<\/li>\n<li>Los\u00a0<strong>factores econ\u00f3micos\u00a0<\/strong>pesan mucho. El equipo con el que cuentes deber\u00e1 aportar un saldo positivo, es decir, deber\u00e1 generar ingresos por encima de lo que te cueste (dicho a lo bruto).<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es una decisi\u00f3n personal, complicada e importante, as\u00ed que reflexi\u00f3nala un poco.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una <strong>opci\u00f3n\u00a0<\/strong>es empezar mediante colaboraciones puntuales con otros profesionales, ir testeando el modelo y m\u00e1s adelante decidir.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Sobrevive_en_la_jungla_del_arquitecto_freelance\"><strong>Sobrevive en la jungla del arquitecto freelance<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">El arquitecto aut\u00f3nomo es un ser muy <strong>bien dotado para la supervivencia<\/strong>, pero que vive en un entorno complicad\u00edsimo, hipercompetitivo y cambiante.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sobrevivir <strong>en solitario\u00a0<\/strong>en ese entorno es dif\u00edcil y requiere de grandes esfuerzos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para algunas personas las recompensas merecen la pena todo ese esfuerzo. Para otras, la aparente seguridad de un equipo o de trabajar por cuenta ajena (repito, aparente) pesa m\u00e1s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si <strong>tomas la decisi\u00f3n\u00a0<\/strong>de ser un arquitecto aut\u00f3nomo en esta jungla, aqu\u00ed tienes esta peque\u00f1a gu\u00eda para ayudarte. Espero que te resulte \u00fatil, porque tendr\u00e1s que luchar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como dec\u00eda Bruce Lee: \u201c<em>Esperar que la vida te trate bien porque eres buena persona es como esperar que un tigre no te ataque porque eres vegetariano<\/em>\u201d. Cambia \u201cvida\u201d por \u201cmercado\u201d y \u201cpersona\u201d por \u201cprofesional\u201d. Y sal a por ellos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En cualquier caso, muchos \u00e1nimos. \ud83d\ude42<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes mucha m\u00e1s informaci\u00f3n, posts, recursos y herramientas para mejorar tu desempe\u00f1o en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/desarrollo-personal-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>DESARROLLO PERSONAL DEL ARQUITECTO<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfC\u00f3mo lo llevas t\u00fa? \u00bfTe puede la incertidumbre? \u00bfSientes estr\u00e9s con la vida del arquitecto aut\u00f3nomo? \u00bfEst\u00e1s pensando lanzarte?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3979\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"8\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65f7733422c7e7\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105f7733422c7ec\"] { border-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; min-width: 100% !important; }[data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05f7733422c7dd\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15f7733422c7e0\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45f7733422c7e4\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75f7733422c7e8\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55f7733422c7e6\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85f7733422c7e9\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115f7733422c7ed\"] { font-size: 24px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25f7733422c7e2\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3979\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05f7733422c7dd\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15f7733422c7e0\"><h4 style=\"text-align: center;\" data-css=\"tve-u-25f7733422c7e2\" class=\"\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45f7733422c7e4\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55f7733422c7e6\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65f7733422c7e7\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6807\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura.png\" style=\"\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura\" data-id=\"6807\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75f7733422c7e8\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85f7733422c7e9\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">GU\u00cdA PARA LA ESPECIALIZACI\u00d3N DEL ARQUITECTO<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\" style=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recursos-gratuitos\/guia-para-la-especializacion-en-la-arquitectura-er\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105f7733422c7ec\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115f7733422c7ed\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A la hora de afrontar una profesi\u00f3n complicada como es la arquitectura desde la posici\u00f3n del aut\u00f3nomo, es normal que surjan miedos. Veamos c\u00f3mo podemos reducir esos miedos y tambi\u00e9n enfrentarnos a los t\u00edpicos problemas pr\u00e1cticos del arquitecto aut\u00f3nomo.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":3783,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20],"tags":[84,48,51,71,162,55,13,19,56],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La gu\u00eda Bruce Lee para ser un arquitecto aut\u00f3nomo | ARQcoaching<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Ser un arquitecto aut\u00f3nomo no es sencillo. El arquitecto freelance tiene miedos y problemas recurrentes, pero tambi\u00e9n la ayuda de Bruce Lee\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/miedos-del-arquitecto-autonomo\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"La gu\u00eda Bruce Lee para ser un arquitecto aut\u00f3nomo | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Ser un arquitecto aut\u00f3nomo no es sencillo. Hay miedos y problemas recurrentes. Veamos c\u00f3mo conseguirlo con la ayuda de Bruce Lee\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/miedos-del-arquitecto-aut\u00f3nomo.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"13 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/miedos-del-arquitecto-autonomo\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/miedos-del-arquitecto-aut\\u00f3nomo.jpg\",\"width\":1200,\"height\":798,\"caption\":\"Miedos del arquitecto aut\\u00f3nomo\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/miedos-del-arquitecto-autonomo\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/miedos-del-arquitecto-autonomo\/\",\"name\":\"La gu\\u00eda Bruce Lee para ser un arquitecto aut\\u00f3nomo | ARQcoaching\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/miedos-del-arquitecto-autonomo\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-04-24T22:05:23+00:00\",\"dateModified\":\"2019-08-24T18:47:23+00:00\",\"description\":\"Ser un arquitecto aut\\u00f3nomo no es sencillo. El arquitecto freelance tiene miedos y problemas recurrentes, pero tambi\\u00e9n la ayuda de Bruce Lee\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/miedos-del-arquitecto-autonomo\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/miedos-del-arquitecto-autonomo\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/miedos-del-arquitecto-autonomo\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"LA GU\\u00cdA BRUCE LEE PARA SER UN ARQUITECTO AUT\\u00d3NOMO\",\"datePublished\":\"2017-04-24T22:05:23+00:00\",\"dateModified\":\"2019-08-24T18:47:23+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/miedos-del-arquitecto-autonomo\/#webpage\"},\"commentCount\":6,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/miedos-del-arquitecto-autonomo\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"aut\\u00f3nomos,efectividad personal,estrategia,estr\\u00e9s,freelance,honorarios,liderazgo,miedo,rentabilidad\",\"articleSection\":\"personal\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/miedos-del-arquitecto-autonomo\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3779"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3779"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3779\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8842,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3779\/revisions\/8842"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3783"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3779"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3779"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3779"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}