{"id":4168,"date":"2017-06-04T09:00:04","date_gmt":"2017-06-04T07:00:04","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=4168"},"modified":"2019-06-23T20:58:26","modified_gmt":"2019-06-23T18:58:26","slug":"posts-interesantes-mayo-2017","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-mayo-2017\/","title":{"rendered":"RECOPILATORIO DE POSTS INTERESANTES DEL MES DE MAYO 2017"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">En este mes de Mayo de 2017 me lo he pasado bomba haciendo este recopilatorio, porque he encontrado bastantes contenidos muy interesantes. La red es un hervidero de talento y esfuerzo de personas que nos ofrecen los frutos de todo esto de manera desinteresada.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Me ha costado bastante hacer la selecci\u00f3n. De hecho, he incluido 12 posts en lugar de los 10 habituales porque no he sido capaz de decidir. Qu\u00e9 demonios, seamos flexibles. \ud83d\ude42<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Espero que los disfrutes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes ir pinchando en cada t\u00edtulo para dirigirte al post original.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4167\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/posts-interesantes-Mayo-2017.jpg\" alt=\"Posts interesantes Mayo 2017\" width=\"1200\" height=\"838\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/posts-interesantes-Mayo-2017.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/posts-interesantes-Mayo-2017-300x210.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/posts-interesantes-Mayo-2017-768x536.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/posts-interesantes-Mayo-2017-1024x715.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/scalae.net\/noticia\/calidadovulgaridad\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">\u00bfCALIDAD O VULGARIDAD?<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Jos\u00e9 Manuel Sanz en Scalae<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Empezamos fuerte. Jos\u00e9 Manuel Sanz, arquitecto y profesor en la ETSAM, lanz\u00f3 este mensaje en su muro de Facebook y tuvo bastante resonancia en la profesi\u00f3n. Lo que muchos pensamos y sentimos, y no s\u00f3lo en el mundo de la arquitectura, est\u00e1 aqu\u00ed perfectamente verbalizado y expuesto. \u00bfHacia d\u00f3nde va la profesi\u00f3n (y la sociedad)?<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.guillemrecolons.com\/relato-perfecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">STORYTELLING. C\u00d3MO TEJER EL RELATO PERFECTO<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Guillem Recolons<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En este post, Guillem nos explica c\u00f3mo dise\u00f1ar el relato del mejor modo posible para que sea efectivo. \u00c9sta es una herramienta muy \u00fatil y potente a la hora de transmitir nuestra propuesta en cualquier \u00e1mbito, y dominarla nos da una gran capacidad de comunicaci\u00f3n efectiva. Genial el ejemplo escogido y gran claridad de ideas para descomponer las caracter\u00edsticas de un buen relato.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/blogfundacion.arquia.es\/2017\/05\/obsolescencias-no-programadas-la-disolucion-del-aula\/#comments\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">OBSOLESCENCIAS NO PROGRAMADAS. LA DISOLUCI\u00d3N DEL AULA<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Virginia Navarro en el blog de Fundaci\u00f3n Arquia<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Me ha gustado este post por varias razones. La primera es que comparto la idea. Los espacios educativos necesitan evolucionar y acercarse al bienestar y a las nuevas maneras de aprender de las personas que los usan. La segunda es que cada vez vemos estas ideas trasladadas a m\u00e1s \u00e1mbitos: espacios de trabajo, retail, etc. Es un camino muy interesante y puede que una de las v\u00edas de evoluci\u00f3n clara de la profesi\u00f3n.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.cesarpiqueras.com\/tecnicas-de-negociacion-de-donald-trump\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">T\u00c9CNICAS DE NEGOCIACI\u00d3N DE DONALD TRUMP<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por C\u00e9sar Piqueras<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9ste es un post entretenido, porque diseccionar las maneras de Trump con ejemplos pr\u00e1cticos siempre lo es, pero adem\u00e1s con contenido de gran valor, ya que trata de elementos b\u00e1sicos de la negociaci\u00f3n que es muy \u00fatil conocer. Fundamental la diferencia entre negociar pensando en \u201cyo gano, t\u00fa pierdes\u201d o negociar pensando en el \u201cwin-win\u201d. \u00bfQu\u00e9 opinar\u00eda Stephen Covey de Trump?<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/nmas1.wordpress.com\/2017\/05\/01\/comer-prestigio\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">COMER PRESTIGIO<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Jos\u00e9 Mar\u00eda Echarte en N+1<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A ra\u00edz de la pol\u00e9mica generada al descubrirse lo que ocurre en las cocinas de algunos restaurantes espa\u00f1oles con estrellas Michelin, conviene reflexionar que esto no es exclusivo de una \u00fanica profesi\u00f3n, y que tambi\u00e9n ocurre, y mucho, en la arquitectura. Llegamos al absurdo de trabajar para comer experiencia, supuesto apredizaje o prestigio.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.lifestylealcuadrado.com\/indicadores-economicos-negocio\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">6 INDICADORES ECON\u00d3MICOS QUE TE HAR\u00c1N GENERAR M\u00c1S INGRESOS SIN TRABAJAR M\u00c1S HORAS O AUMENTAR LOS COSTES<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Gloria Mart\u00ednez en Lifestyle al Cuadrado<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Algunos conceptos econ\u00f3micos b\u00e1sicos explicados de un modo muy sencillo. Hagas lo que hagas, necesitas mantener un ojo en las cifras de tu negocio para ver c\u00f3mo vas, c\u00f3mo plantear las cosas a medio plazo y c\u00f3mo tomar decisiones con la mejor informaci\u00f3n posible. Muy \u00fatil para emprendedores.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.asesorarq.es\/reformas-viviendas-puntos-partida\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">REFORMAS DE VIVIENDAS. PUNTOS DE PARTIDA<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Amparo Mart\u00ednez Vidal en Asesorarq<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Me gustan los posts de Amparo entre otras cosas porque son directos y concretos. Aqu\u00ed tenemos algunos consejos muy claros para encarar la reforma de una vivienda, cosas en las que a veces no pensamos o que dejamos a criterio del cliente sin orientarle lo suficiente.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/claudioinacio.com\/2017\/05\/10\/comunidad-de-calidad\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">QU\u00c9 ES UNA COMUNIDAD DE CALIDAD<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Claudio Inacio<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Derribando mitos acerca de la necesidad de pertenecer a alguna \u201ctribu\u201d en internet, Claudio Inacio nos recuerda lo bueno que es ser aut\u00e9ntico y peculiar en el mundo online. De este modo, s\u00ed que lograr\u00e1s generar una comunidad de calidad que te siga y comparta cosas contigo, que debata y que te aporte cosas y a la que puedas aportar cosas.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.cosasdearquitectos.com\/2017\/05\/siete-premios-de-arquitectura-internacionales\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">PRITZKER. \u00bfSIN\u00d3NIMO DE GALARD\u00d3N DE MAYOR PRESTIGIO DEL MUNDO DE LA ARQUITECTURA?<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>En Cosas de Arquitectos<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es algo que los arquitectos nos hemos preguntado muchas veces. Aqu\u00ed aparece el binomio calidad de los premiados\/repercusi\u00f3n medi\u00e1tica. A veces hemos tenido la sensaci\u00f3n de que el Pritzker se conced\u00eda por lo segundo. En suma, \u00bfqu\u00e9 premio preferir\u00edas recibir t\u00fa?<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/jessicabuelga.com\/jessica\/pilares-gestion-emocional-redes-sociales\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">LOS 10 PILARES DE LA GESTI\u00d3N EMOCIONAL EN LAS REDES SOCIALES<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Jessica Buelga<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pocos dudan de que las redes sociales constituyen un foro m\u00e1s de nuestra realidad. Por lo tanto, las reglas para la relaci\u00f3n con las personas y la propia gesti\u00f3n emocional existen al igual que en el entorno offline. Jessica Buelga nos plantea este dec\u00e1logo, y creo que es bueno tenerlo presente y repasarlo de vez en cuando para no dejarnos arrastrar por lo que nos pasa en las redes, siempre tan excesivo.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.stepienybarno.es\/blog\/2017\/05\/17\/todo-lo-que-quisiste-saber-y-nunca-preguntaste-sobre-metodologia-bim\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">TODO LO QUE SIEMPRE QUISISTE SABER Y NUNCA PREGUNTASTE SOBRE METODOLOG\u00cdA BIM<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Alejandro Ruiz, Juan Jos\u00e9 Mej\u00edas y Nadil Chilah en Stepienybarno<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Este post es precisamente lo que el t\u00edtulo promete: una introducci\u00f3n a conceptos b\u00e1sicos del mundo BIM que nos puede ayudar a entender los beneficios que nos ofrece. Incide en el cambio de mentalidad que supone, m\u00e1s all\u00e1 de la adopci\u00f3n de un software, y en las posibilidades de mejora de la productividad.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/pulse\/anatom%C3%ADa-de-mi-post-m%C3%A1s-rentable-en-linkedin-miquel-nadal-vela\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ANATOM\u00cdA DE MI POST M\u00c1S RENTABLE EN LINKEDIN<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Miquel Nadal<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En este post publicado en Pulse, Miquel Nadal nos explica c\u00f3mo se puede monetizar un post en LinkedIn a trav\u00e9s de un ejemplo real. Pocos arquitectos estamos utilizando esta v\u00eda de manera efectiva, pero os aseguro que puede dar resultados.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y eso es todo. El pr\u00f3ximo mes, m\u00e1s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si quieres estar al d\u00eda de estas recopilaciones, recibir mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y otro contenido, date de alta en mi <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landing\/\">newsletter<\/a> y \u00fanete a la tropa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_4003\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"9\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"] { border-top-left-radius: 2px; border-top-right-radius: 2px; border-bottom-right-radius: 2px; border-bottom-left-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] { min-width: 100% !important; margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\"] { font-size: 24px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_4003\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"><h4 data-unit=\"px\" data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6807\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura\" data-id=\"6807\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">GU\u00cdA PARA LA ESPECIALIZACI\u00d3N DEL ARQUITECTO<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\" style=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingest322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En el mes de Mayo de 2017 me ha costado bastante hacer la selecci\u00f3n de posts interesantes, as\u00ed que he decidido incluir finalmente 12. Aqu\u00ed tienes la recopilaci\u00f3n, centrada por supuesto en la tem\u00e1tica que m\u00e1s nos interesa en ARQcoaching.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":4167,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[57],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Recopilatorio de posts interesantes Mayo 2017 | ARQcoaching<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Aqu\u00ed tienes un repaso a algunos posts interesantes del mes de Mayo de 2017, \u00fatiles y relacionados con la tem\u00e1tica del blog ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Recopilatorio de posts interesantes Mayo 2017 | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Aqu\u00ed tienes un repaso a algunos posts interesantes del mes de Mayo de 2017, \u00fatiles y relacionados con la tem\u00e1tica del blog ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/posts-interesantes-Mayo-2017.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-mayo-2017\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/posts-interesantes-Mayo-2017.jpg\",\"width\":1200,\"height\":838,\"caption\":\"Posts interesantes Mayo 2017\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-mayo-2017\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-mayo-2017\/\",\"name\":\"Recopilatorio de posts interesantes Mayo 2017 | ARQcoaching\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-mayo-2017\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-06-04T07:00:04+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-23T18:58:26+00:00\",\"description\":\"Aqu\\u00ed tienes un repaso a algunos posts interesantes del mes de Mayo de 2017, \\u00fatiles y relacionados con la tem\\u00e1tica del blog ARQcoaching\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-mayo-2017\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-mayo-2017\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-mayo-2017\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"RECOPILATORIO DE POSTS INTERESANTES DEL MES DE MAYO 2017\",\"datePublished\":\"2017-06-04T07:00:04+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-23T18:58:26+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-mayo-2017\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-mayo-2017\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"recopilatorios\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-mayo-2017\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4168"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4168"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4168\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8392,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4168\/revisions\/8392"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4167"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4168"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4168"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4168"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}