{"id":4287,"date":"2017-06-20T08:30:04","date_gmt":"2017-06-20T06:30:04","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=4287"},"modified":"2020-05-10T12:00:30","modified_gmt":"2020-05-10T10:00:30","slug":"preparar-una-entrevista-de-trabajo-de-arquitecto","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/preparar-una-entrevista-de-trabajo-de-arquitecto\/","title":{"rendered":"C\u00d3MO PREPARAR, HACER Y SUPERAR UNA ENTREVISTA DE TRABAJO PARA ARQUITECTOS"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Una <strong>entrevista de arquitecto<\/strong>\u00a0tiene algunas peculiaridades que debes controlar si quieres conseguir ese empleo que est\u00e1s buscando.<\/p>\n<p><iframe title=\"La entrevista de trabajo de arquitecto\" width=\"1200\" height=\"675\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/WIN1VOgaPzE?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es probablemente el <strong>punto culminante<\/strong> para conseguir un trabajo. La gran mayor\u00eda de los procesos de selecci\u00f3n incluyen al menos una, y debes acostumbrarte a enfrentarte a ellas si est\u00e1s peleando por un puesto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Algunas son de dudoso valor, bien porque la decisi\u00f3n final se toma en base a par\u00e1metros externos (por ejemplo, recomendaciones), o bien porque no se aprovecha por parte del entrevistador para comprobar lo que realmente interesa comprobar, que es la <strong>adecuaci\u00f3n al puesto<\/strong> del candidato.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y \u00e9se es precisamente el 90% del factor de \u00e9xito en el proceso. La adecuaci\u00f3n al puesto. Si piden un arquitecto domador de focas con un nivel C2 de Taushiro, mejor ni lo intentes. Bueno, si se te dan bien las focas y hablar raro, s\u00ed.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vamos a hablar sobre la entrevista a un arquitecto en este megapost, y lo haremos <strong>en tres grandes fases<\/strong>: prepararla, hacerla, y c\u00f3mo continuar despu\u00e9s. Aqu\u00ed tienes un \u00edndice, porque hay mucha informaci\u00f3n:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Preparar_la_entrevista_de_arquitecto\">Preparar la entrevista de arquitecto<\/a><ul><li><a href=\"#El_contexto_de_una_entrevista_de_trabajo_para_arquitectos\">El contexto de una entrevista de trabajo para arquitectos<\/a><\/li><li><a href=\"#Preparacion_mental_de_la_entrevista_de_arquitecto\">Preparaci\u00f3n mental de la entrevista de arquitecto<\/a><\/li><li><a href=\"#Conocimiento_de_la_organizacion\">Conocimiento de la organizaci\u00f3n<\/a><\/li><li><a href=\"#Preparacion_de_los_elementos_de_tu_identidad_empleable\">Preparaci\u00f3n de los elementos de tu identidad empleable<\/a><\/li><li><a href=\"#Miniguia_para_la_preparacion_de_entrevistas_de_arquitecto\">Minigu\u00eda para la preparaci\u00f3n de entrevistas de arquitecto<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#Como_hacer_la_entrevista_de_arquitecto_y_superarla\">C\u00f3mo hacer la entrevista de arquitecto y superarla<\/a><ul><li><a href=\"#Entrando_en_contexto_para_superar_una_entrevista_de_arquitecto\">Entrando en contexto para superar una entrevista de arquitecto<\/a><\/li><li><a href=\"#Empezando_con_buen_pie\">Empezando con buen pie<\/a><\/li><li><a href=\"#La_mentira_tiene_las_patas_muy_cortas\">\u00bfLa mentira tiene las patas muy cortas?<\/a><\/li><li><a href=\"#Empatizando\">Empatizando<\/a><\/li><li><a href=\"#Argumentando\">Argumentando<\/a><\/li><li><a href=\"#Contestando_algunas_de_esas_preguntas\">Contestando algunas de \u201cesas\u201d preguntas<\/a><\/li><li><a href=\"#Cerrando\">Cerrando<\/a><\/li><li><a href=\"#Dejar_una_buena_impresion\">Dejar una buena impresi\u00f3n<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#Tras_una_entrevista_de_arquitecto_que_hago\">Tras una entrevista de arquitecto, \u00bfqu\u00e9 hago?<\/a><ul><li><a href=\"#Contacta_con_la_organizacion_despues_de_la_entrevista\">Contacta con la organizaci\u00f3n despu\u00e9s de la entrevista<\/a><\/li><li><a href=\"#Un_ejemplo\">Un ejemplo<\/a><\/li><li><a href=\"#Haz_un_seguimiento_del_proceso\">Haz un seguimiento del proceso<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#El_momento_del_desenlace_tras_una_entrevista_de_arquitecto\">El momento del desenlace tras una entrevista de arquitecto<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<h2><span id=\"Preparar_la_entrevista_de_arquitecto\"><strong>Preparar la entrevista de arquitecto<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una <strong>entrevista de arquitecto<\/strong>\u00a0debe prepararse. Como todas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El hecho de que salga bien est\u00e1 muy determinado por todo lo que se hace antes de ella, as\u00ed que vamos a hablar de <strong>c\u00f3mo prepararla<\/strong> en primer lugar, y en pr\u00f3ximos apartados hablaremos de su desarrollo y de qu\u00e9 hacer despu\u00e9s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4289\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/entrevista-de-trabajo-de-arquitecto.jpg\" alt=\"Entrevista de trabajo de arquitecto\" width=\"1200\" height=\"825\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/entrevista-de-trabajo-de-arquitecto.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/entrevista-de-trabajo-de-arquitecto-300x206.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/entrevista-de-trabajo-de-arquitecto-768x528.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/entrevista-de-trabajo-de-arquitecto-1024x704.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"El_contexto_de_una_entrevista_de_trabajo_para_arquitectos\"><strong>El contexto de una entrevista de trabajo para arquitectos<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Las <strong>circunstancias<\/strong> pueden ser muy diferentes a la hora de enfrentarte a una entrevista de arquitecto. Puedes aspirar a un puesto en una organizaci\u00f3n grande, o en un peque\u00f1o estudio de dos amigos, o en una empresa familiar\u2026 Las condiciones requeridas para el puesto tambi\u00e9n pueden ser muy diferentes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sin embargo, la fase de preparaci\u00f3n es similar. Se trata sobre todo de <strong>no ir a ciegas<\/strong>, de tener claro el contexto en el que te vas a mover y lo que t\u00fa tienes que ofrecer.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para empezar, debes tener en cuenta c\u00f3mo has llegado a la entrevista<\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si has accedido a trav\u00e9s de tu red construida a base de <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/eventos-de-networking-para-arquitectos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>networking<\/strong><\/a> es porque te han buscado o alguien ha pensado en ti. En ese caso, tienes camino adelantado y seguramente tu adecuaci\u00f3n al puesto est\u00e1 m\u00e1s o menos afinada.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si por el contrario est\u00e1s postulando a una <strong>oferta<\/strong> que has encontrado, probablemente habr\u00e1s pasado una fase previa de selecci\u00f3n en base a tu CV o, si tienes suerte, otros elementos de tu identidad empleable. En este caso la adecuaci\u00f3n al puesto no est\u00e1 tan clara, aunque deber\u00eda.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Preparacion_mental_de_la_entrevista_de_arquitecto\"><strong>Preparaci\u00f3n mental de la entrevista de arquitecto<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dependiendo de las circunstancias, en muchas ocasiones la entrevista <strong>se va a celebrar en tu mente<\/strong> antes de llegar el d\u00eda se\u00f1alado. Es normal que la preocupaci\u00f3n y la ansiedad aparezcan.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una buena preparaci\u00f3n mental te ayudar\u00e1 a estar en mejores condiciones ese d\u00eda y a saltar al terreno de juego sin desventaja inicial.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De entrada es bueno prepararte para encontrarte <strong>entrevistas poco efectivas<\/strong>, porque a veces es lo que vas a ver. Desde que te hagan preguntas fuera de lugar, hasta que la entrevista sea de 3 minutos para cubrir el expediente o que cueste llegar a comprobar si lo que ofreces se adec\u00faa a las necesidades del empleador.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Estas cosas ocurren, y si es el caso debes mantener la calma y <strong>gestionar tus emociones<\/strong> adecuadamente. Mostrar impaciencia o enfado te va a perjudicar, trata de evitarlo (salvo si la situaci\u00f3n cruza alguna l\u00ednea roja, claro).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La mayor\u00eda de las veces <strong>no hay mala intenci\u00f3n<\/strong>, simplemente la persona que te entrevista no tiene muy claro c\u00f3mo hacerlo y no da con las claves para determinar lo importante: la adecuaci\u00f3n al puesto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El reto mental principal en una entrevista de trabajo es gestionar la <strong>ansiedad<\/strong> y tener una buena actitud. Sobre todo, mostrar <strong>confianza<\/strong>. No est\u00e9s pensando continuamente que la puedes fastidiar, eso se nota.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpreparar-una-entrevista-de-trabajo-de-arquitecto%2F&#038;text=El%20reto%20mental%20principal%20en%20una%20entrevista%20de%20trabajo%20es%20gestionar%20la%20ansiedad%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">El reto mental principal en una entrevista de trabajo es gestionar la ansiedad #coaching #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpreparar-una-entrevista-de-trabajo-de-arquitecto%2F&#038;text=El%20reto%20mental%20principal%20en%20una%20entrevista%20de%20trabajo%20es%20gestionar%20la%20ansiedad%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Actuar con seguridad implica un trabajo de mentalizaci\u00f3n previo, y no se reduce s\u00f3lo a hablar. El lenguaje corporal y el tono son importantes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Intenta <strong>transformar un interrogatorio en una conversaci\u00f3n<\/strong>, al menos dentro de tu cabeza. Algunas t\u00e9cnicas de respiraci\u00f3n pueden ayudarte a relajarte. Por ejemplo, \u00bfhas utilizado alguna vez la respiraci\u00f3n diafragm\u00e1tica?<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Conocimiento_de_la_organizacion\"><strong>Conocimiento de la organizaci\u00f3n<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si conoces el <strong>entorno<\/strong> en el que te vas a mover, tendr\u00e1s mucho ganado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Debes conocer la <strong>organizaci\u00f3n<\/strong> para la que te postulas. Misi\u00f3n, visi\u00f3n, valores, actividad, estructura, equipo humano\u2026 Todo eso demuestra inter\u00e9s y preparaci\u00f3n, y te pone en una posici\u00f3n de cierta igualdad respecto al entrevistador.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si optas a un puesto que implique proyectar, \u00bfsabes qu\u00e9 tipo de arquitectura hace el estudio?<\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpreparar-una-entrevista-de-trabajo-de-arquitecto%2F&#038;text=En%20una%20entrevista%2C%20debes%20conocer%20la%20organizaci%C3%B3n%20para%20la%20que%20te%20postulas%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">En una entrevista, debes conocer la organizaci\u00f3n para la que te postulas #coaching #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpreparar-una-entrevista-de-trabajo-de-arquitecto%2F&#038;text=En%20una%20entrevista%2C%20debes%20conocer%20la%20organizaci%C3%B3n%20para%20la%20que%20te%20postulas%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por ejemplo, es \u00fatil conocer si <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/proposito-conseguir-empleo-de-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>tu prop\u00f3sito est\u00e1 alineado con el de tu empleador<\/strong><\/a>. Te ayudar\u00e1 a crear <strong>empat\u00eda<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n debes saber los <strong>requisitos y necesidades reales<\/strong> para el puesto. A veces esto no est\u00e1 tan claro. Primero, porque puede que hayas llegado a la entrevista sin pasar por ninguna oferta. Segundo, porque algunas ofertas no explican con concreci\u00f3n qu\u00e9 se necesita.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Existen <strong>ofertas gen\u00e9ricas<\/strong> que no dicen mucho, aparte de pedir experiencia o dominio de programas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Conociendo la organizaci\u00f3n y su trayectoria te podr\u00e1s hacer una idea de qu\u00e9 se va a valorar m\u00e1s: habilidades (dinamismo, independencia, trabajo en equipo, red de contactos\u2026), conocimientos (idiomas, una certificaci\u00f3n\u2026), etc.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sabiendo qu\u00e9 se va a valorar podr\u00e1s comprobar si tu <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/propuesta-de-valor-empleo-de-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>propuesta de valor personal<\/strong><\/a> se adec\u00faa a ello, e incluso modularla (que no transformarla) para alinearla con lo que te van a pedir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Internet nos proporciona much\u00edsima informaci\u00f3n sobre estos aspectos. Mira la web de la organizaci\u00f3n y haz un poco de labor detectivesca.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esto te servir\u00e1 tambi\u00e9n para saber qu\u00e9 <strong>personas<\/strong> trabajan all\u00ed. As\u00ed podr\u00e1s tener una idea de sus valores y trayectoria e intentar saber qui\u00e9n te va a entrevistar y qui\u00e9n va a tomar la decisi\u00f3n final (a veces son personas diferentes).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tal vez lo averig\u00fces mirando perfiles en LinkedIn, y si no, puedes preguntar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3118\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/empleabilidad-de-un-arquitecto.jpg\" alt=\"Empleabilidad de un arquitecto\" width=\"1200\" height=\"802\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/empleabilidad-de-un-arquitecto.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/empleabilidad-de-un-arquitecto-300x201.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/empleabilidad-de-un-arquitecto-768x513.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/empleabilidad-de-un-arquitecto-1024x684.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Preparacion_de_los_elementos_de_tu_identidad_empleable\"><strong>Preparaci\u00f3n de los elementos de tu identidad empleable<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es momento de <strong>sacar a pasear<\/strong> por ejemplo esa <strong>propuesta de valor personal<\/strong> que tienes preparada desde que empezaste a buscar empleo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpreparar-una-entrevista-de-trabajo-de-arquitecto%2F&#038;text=La%20entrevista%20de%20trabajo%20es%20buen%20momento%20para%20sacar%20a%20pasear%20tu%20propuesta%20de%20valor%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">La entrevista de trabajo es buen momento para sacar a pasear tu propuesta de valor #coaching #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpreparar-una-entrevista-de-trabajo-de-arquitecto%2F&#038;text=La%20entrevista%20de%20trabajo%20es%20buen%20momento%20para%20sacar%20a%20pasear%20tu%20propuesta%20de%20valor%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En una entrevista de arquitecto, si logras comunicarla de manera potente y demostrar que cubre las necesidades de la empresa, tendr\u00e1s \u00e9xito.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para ello, recuerda los puntos principales de tu propuesta. Tambi\u00e9n est\u00e1 bien que seas capaz de relatar brevemente <strong>algunos logros<\/strong> relacionados con ella. Seguro que te los sabes, pero \u00bfpuedes transmitirlos sintetizando y sin aburrir a las ovejas?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hazte una <strong>tabla<\/strong> con las necesidades del puesto y de la organizaci\u00f3n en una columna, y c\u00f3mo tu propuesta de valor puede satisfacerlas en otra columna. Las hojas de trabajo y check-list que te ofrezco en la <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingemp322\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>minigu\u00eda para preparar entrevistas de trabajo de arquitecto<\/strong><\/a> te ayudar\u00e1n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n puedes <strong>trabajar tus debilidades<\/strong>. Las has analizado en tu DAFO personal, y sabes c\u00f3mo ponerte a solucionarlas, as\u00ed que eso lo tienes claro si alguien te lo pregunta.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tu <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/elevator-pitch-de-un-arquitecto-en-paro\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>elevator pitch<\/strong><\/a> te sacar\u00e1 de alg\u00fan que otro apuro, y tener un <strong>relato personal<\/strong> un poco m\u00e1s emocional y relacionado con tu prop\u00f3sito te dar\u00e1 un elemento diferencial a la hora de comunicar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a1Ah!, \u00bfsabes a qu\u00e9 <strong>salario<\/strong> aspiras? \u00bfY tienes un m\u00ednimo a partir del cual no vas a bajar? \u00bfSabes <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/sueldo-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>cu\u00e1nto suele cobrar un arquitecto en Espa\u00f1a<\/strong><\/a>?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Todo eso lo puedes tener m\u00e1s o menos preparado, y te dar\u00e1 unos pilares b\u00e1sicos sobre los que <strong>asentar tu confianza<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si la entrevista se descontrola, siempre podr\u00e1s volver a encauzarla recordando los elementos b\u00e1sicos de tu identidad empleable y volviendo a ellos de manera sutil.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Miniguia_para_la_preparacion_de_entrevistas_de_arquitecto\"><strong>Minigu\u00eda para la preparaci\u00f3n de entrevistas de arquitecto<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si vas <strong>con los deberes hechos<\/strong> tendr\u00e1s mucha m\u00e1s confianza y posibilidades de que todo salga bien.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aun as\u00ed, siempre puede pasar que luego escojan a otro candidato, pero que no te eliminen por falta de preparaci\u00f3n y que puedas quedarte con la sensaci\u00f3n de haber hecho un buen trabajo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Incluso, <strong>el entrevistador agradecer\u00e1<\/strong> tener delante a alguien preparado y que sabe a lo que va. Te lo digo por experiencia propia al haber entrevistado a bastante gente. Es una manera de que la entrevista sea mucho m\u00e1s efectiva y provechosa para las dos partes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para ordenar y clarificar todos los pasos puedes descargar gratuitamente mi<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingemp322\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>MINIGU\u00cdA PARA LA PREPARACI\u00d3N DE ENTREVISTAS DE TRABAJO EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA<\/strong><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Incluye hojas de trabajo que puedes usar y un check-list para que no se te olvide nada.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vamos a ver en los siguientes puntos c\u00f3mo hacer la entrevista y c\u00f3mo seguir despu\u00e9s con el proceso de selecci\u00f3n.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Como_hacer_la_entrevista_de_arquitecto_y_superarla\"><strong>C\u00f3mo hacer la entrevista de arquitecto y superarla<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aunque como te dec\u00eda en apartados anteriores el 90% del \u00e9xito en una entrevista se determina antes de empezar, es importante no caer en alguno de los errores frecuentes que se suelen cometer durante el desarrollo de la misma.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hay cierta tendencia en muchas ocasiones a <strong>eliminar candidatos<\/strong> a trav\u00e9s de ella, en lugar de verla en positivo como herramienta para localizar al m\u00e1s adecuado. Tratemos de evitar esa eliminaci\u00f3n mientras te postulas como la mejor opci\u00f3n posible. Que no se convierta en un choque de trenes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nos centraremos en el <strong>formato individual<\/strong>, ya que las din\u00e1micas de grupo no son tan frecuentes en el mundo de la arquitectura (hablaremos en otro post de ellas).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La entrevista a un arquitecto tambi\u00e9n puede tener forma de charla informal, comida o caf\u00e9. Situaciones en las que est\u00e9s postul\u00e1ndote a trabajar para un empleador. Todo esto tambi\u00e9n es v\u00e1lido para esos formatos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4371\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/superar-una-entrevista-de-trabajo-para-arquitectos.jpg\" alt=\"Superar una entrevista de trabajo para arquitectos\" width=\"1200\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/superar-una-entrevista-de-trabajo-para-arquitectos.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/superar-una-entrevista-de-trabajo-para-arquitectos-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/superar-una-entrevista-de-trabajo-para-arquitectos-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/superar-una-entrevista-de-trabajo-para-arquitectos-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Entrando_en_contexto_para_superar_una_entrevista_de_arquitecto\"><strong>Entrando en contexto para superar una entrevista de arquitecto<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Superar una entrevista de arquitecto deber\u00eda significar que la persona seleccionada es <strong>la m\u00e1s indicada para el puesto<\/strong>. A veces, por muy entrenado que est\u00e9 el entrevistador no es f\u00e1cil determinarlo.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es como decidir en la primera cita si te vas a casar con una persona. Hollywood nos dice que eso pasa y es muy bonito, pero realmente no es la mejor estrategia<\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Desde el punto de vista del candidato es normal tener ansiedad, una especie de sensaci\u00f3n de \u201cahora o nunca\u201d unida a ese componente de aleatoriedad que a veces se percibe.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por lo tanto, el primer reto es <strong>controlar la ansiedad<\/strong>. Si te has preparado mentalmente en los d\u00edas previos te va resultar mucho m\u00e1s f\u00e1cil.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpreparar-una-entrevista-de-trabajo-de-arquitecto%2F&#038;text=El%20primer%20reto%20ante%20una%20entrevista%20de%20trabajo%20es%20controlar%20la%20ansiedad%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">El primer reto ante una entrevista de trabajo es controlar la ansiedad #coaching #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpreparar-una-entrevista-de-trabajo-de-arquitecto%2F&#038;text=El%20primer%20reto%20ante%20una%20entrevista%20de%20trabajo%20es%20controlar%20la%20ansiedad%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Recuerda tus t\u00e9cnicas de relajaci\u00f3n, trata de visualizar la situaci\u00f3n como un di\u00e1logo (no un interrogatorio) y no olvides que <strong>el 90% del trabajo est\u00e1 hecho<\/strong>. Tu futuro no depende de que seas capaz de soltar una frase ingeniosa durante la entrevista. Eso s\u00f3lo le pasa a Will Smith<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Relativiza la posici\u00f3n de poder<\/strong> del entrevistador. Es una persona como t\u00fa, y muchas veces tambi\u00e9n sentir\u00e1 nervios. Si has averiguado algo de \u00e9l previamente, tendr\u00e1s m\u00e1s f\u00e1cil humanizarlo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ten en cuenta que a veces la entrevista puede ser un caos, sobre todo si el entrevistador no est\u00e1 entrenado. No pasa nada. Es algo que escapa a tu control, por lo que no merece la pena preocuparse demasiado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Trata de hacer lo tuyo lo mejor posible y de reaccionar con flexibilidad a lo externo. Tu trabajo es <strong>sacar el mayor jugo posible a la oportunidad<\/strong>, aunque la entrevista se plantee de manera poco efectiva.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Empezando_con_buen_pie\"><strong>Empezando con buen pie<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">El <strong>efecto anclaje<\/strong> nos dice en pocas palabras que la primera impresi\u00f3n es muy importante para evaluar a una persona.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De entrada, <strong>no llegues tarde<\/strong>. Es de las cosas que peor impresi\u00f3n dan. Si normalmente eres puntual, a\u00f1ade un margen de seguridad para llegar a tiempo aunque surjan imprevistos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si eres de las personas que suelen llegar tarde a todo, vale la pena que te montes un plan especial para llegar una hora antes, aunque tengas que esperar un buen rato en la calle.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tampoco te conviene presentarte con mucha antelaci\u00f3n. 5-10 minutos antes est\u00e1 bien. Si entras en el sitio muy pronto dar\u00e1s sensaci\u00f3n de ansiedad y adem\u00e1s probablemente tus nervios aumentar\u00e1n mientras esperas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En cuanto a la <strong>imagen<\/strong>, \u00bfqu\u00e9 te voy a contar? No vistas demasiado informal y ponte algo que te d\u00e9 seguridad. Se suele decir que es bueno vestirse como si estuvieras ya en el puesto al que optas. Creo que t\u00fa tendr\u00e1s buen criterio.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Recuerdo una persona a la que entrevist\u00e9 que apareci\u00f3 con ropa de correr (mallas, camiseta de tirantes, zapatillas), y adem\u00e1s parec\u00eda que acababa de hacerlo. S\u00f3lo le falt\u00f3 ponerse a hacer estiramientos all\u00ed mismo.<\/p>\n<blockquote><p>No recuerdo a cu\u00e1ntas personas entrevist\u00e9 que llegaron tarde. Imperdonable<\/p><\/blockquote>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"La_mentira_tiene_las_patas_muy_cortas\"><strong>\u00bfLa mentira tiene las patas muy cortas?<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">En mi experiencia, un punto dif\u00edcil a tener en cuenta para superar una entrevista de arquitecto es el <strong>grado de sinceridad<\/strong> con el que vas a responder a las preguntas. Eso va con tus valores, y adem\u00e1s implica riesgos. <strong>Lo debes decidir<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Entre la sinceridad total y la mentira descarada hay una <strong>gran gama de grises<\/strong>. No es necesario que te inventes cosas, pero tampoco necesitas contar todo lo que te perjudica.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">(Cuando hablo de esto siempre me acuerdo de Don Draper diciendo algo as\u00ed: \u201c<em>No fue una mentira, fue ineptitud con cobertura insuficiente<\/em>\u201d.)<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si mientes en algo gordo (o no tan gordo) seguramente se notar\u00e1, y aunque lo hagas muy bien (hay personas que saben) te acabar\u00e1s delatando tarde o temprano. \u00bfVale la pena? La mentira detectada en estos procesos <strong>es eliminatoria<\/strong>.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpreparar-una-entrevista-de-trabajo-de-arquitecto%2F&#038;text=La%20mentira%20detectada%20es%20eliminatoria%20en%20una%20entrevista%20de%20trabajo%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">La mentira detectada es eliminatoria en una entrevista de trabajo #coaching #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpreparar-una-entrevista-de-trabajo-de-arquitecto%2F&#038;text=La%20mentira%20detectada%20es%20eliminatoria%20en%20una%20entrevista%20de%20trabajo%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es posible tambi\u00e9n que consigas el puesto, pero luego te ver\u00e1s en aut\u00e9nticas dificultades para mantener tu mentira. \u00bfCompensa superar una dura entrevista de arquitecto y luego durar 2 meses en el puesto?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No s\u00e9 si alguna vez he contado un caso de un conocido que ten\u00eda p\u00e1nico a volar. Pas\u00f3 todo un proceso de selecci\u00f3n para un puesto que implicaba viajar constantemente por Espa\u00f1a y Europa y consigui\u00f3 el trabajo. Dur\u00f3 un mes, claro.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por otro lado, <strong>la sinceridad es un arma potente<\/strong> para empatizar con las personas y generar confianza. Si te perciben como una persona sincera tendr\u00e1s un valor adicional, as\u00ed que plant\u00e9atelo todo a la hora de decidir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Recuerda que si te muestras como una persona perfecta s\u00f3lo lograr\u00e1s crear desconfianza. Evita ser una <a href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Mary_Sue\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Mary Sue<\/strong><\/a>.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Empatizando\"><strong>Empatizando<\/strong><\/span><\/h3>\n<p>Empatizar con el entrevistador te va a ayudar a superar tu entrevista de arquitecto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como hemos dicho, intenta transformar la entrevista en una conversaci\u00f3n. Que sea un <strong>di\u00e1logo<\/strong>, no una confrontaci\u00f3n de mon\u00f3logos (muchas veces pasa). \u00bfRecuerdas aquel anuncio en el que dos personas frente a frente hablaban a la vez, cada una de lo suyo?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 claro que <a href=\"https:\/\/youtu.be\/-1cTIUc7cJc\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>has venido a hablar de tu libro<\/strong><\/a> (c\u00f3mo echo de menos a Umbral) pero si no das algo de cancha al entrevistador no lograr\u00e1s conectar con \u00e9l. Y al final no te contrata la organizaci\u00f3n, te contrata una persona.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Darle cancha significa <strong>escucharle con mucha atenci\u00f3n<\/strong> y tratar de responder a lo que realmente quiere saber, m\u00e1s all\u00e1 de que tengas interiorizadas respuestas para lo que parece que pregunta. Adem\u00e1s, es buena idea mostrarle que le escuchas. Asiente, haz peque\u00f1as afirmaciones, interact\u00faa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si te dan la oportunidad (te la dar\u00e1n) puedes <strong>hacer preguntas t\u00fa<\/strong> tambi\u00e9n, as\u00ed muestras inter\u00e9s y conocimiento de la organizaci\u00f3n, y tambi\u00e9n ayudas al entrevistador a tomar un rol diferente al de inquisidor.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">El <strong>lenguaje corporal<\/strong> es importante a la hora de empatizar y transmitir confianza<\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Mirar a los ojos de la otra persona ayuda. La mirada huidiza transmite la sensaci\u00f3n de que hay algo que ocultar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Las posturas muy cerradas, como los brazos cruzados, rechazan al que pregunta. Es mejor mostrar apertura. La sonrisa siempre contribuye, y modular tu tono y ritmo de voz con el del entrevistador tambi\u00e9n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ojo con mover mucho las manos, es signo de nerviosismo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Haz <strong>pruebas<\/strong> delante de un espejo o de alguien para comprobar si tu lenguaje corporal transmite confianza y empat\u00eda.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpreparar-una-entrevista-de-trabajo-de-arquitecto%2F&#038;text=Trata%20de%20empatizar%20con%20tu%20entrevistador%2C%20te%20ayudar%C3%A1%20a%20comunicarte%20mejor%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Trata de empatizar con tu entrevistador, te ayudar\u00e1 a comunicarte mejor #coaching #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpreparar-una-entrevista-de-trabajo-de-arquitecto%2F&#038;text=Trata%20de%20empatizar%20con%20tu%20entrevistador%2C%20te%20ayudar%C3%A1%20a%20comunicarte%20mejor%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-4370 size-full\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/c\u00f3mo-superar-una-entrevista-de-trabajo-para-arquitectos.jpg\" alt=\"Como superar una entrevista de arquitecto\" width=\"1200\" height=\"698\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/c\u00f3mo-superar-una-entrevista-de-trabajo-para-arquitectos.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/c\u00f3mo-superar-una-entrevista-de-trabajo-para-arquitectos-300x175.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/c\u00f3mo-superar-una-entrevista-de-trabajo-para-arquitectos-768x447.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/c\u00f3mo-superar-una-entrevista-de-trabajo-para-arquitectos-1024x596.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Argumentando\"><strong>Argumentando<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si has seguido la megagu\u00eda de la categor\u00eda para conseguir\u00a0<a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empleo-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>TRABAJO DE ARQUITECTO<\/strong><\/a>, llevas un buen <strong>arsenal de argumentos\u00a0<\/strong>para superar una entrevista de arquitecto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Has estudiado a la <strong>organizaci\u00f3n<\/strong>. Conoces su <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/proposito-conseguir-empleo-de-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>misi\u00f3n, visi\u00f3n y valores<\/strong><\/a> y sabes si est\u00e1n alineados con los tuyos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Has analizado la <strong>oferta<\/strong>, si la hab\u00eda. Sabes las necesidades de tu empleador y si pueden ser cubiertas con tu propuesta de valor personal.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sabes qu\u00e9 <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/encontrar-trabajo-de-arquitecto-valor\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>valor<\/strong><\/a> puedes aportar a la empresa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Conoces el <strong>tipo de arquitectura<\/strong> que hacen y si lo compartes. Tienes tu portfolio para mostrarlo. Este punto a veces es muy importante.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para <strong>transmitir<\/strong> todo esto tienes tu <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/elevator-pitch-de-un-arquitecto-en-paro\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>elevator pitch<\/strong><\/a> o similar, te sabes muy bien tus casos de \u00e9xito y eres capaz de tejer un relato un poco m\u00e1s emocional por si se tercia.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ahora se trata de ir conectando todos los puntos para el entrevistador, de <strong>pon\u00e9rselo f\u00e1cil<\/strong> para que lo capte todo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfC\u00f3mo se hace eso teniendo en cuenta que es \u00e9l el que pregunta?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si pregunta bien, no te resultar\u00e1 dif\u00edcil. Las preguntas ser\u00e1n las adecuadas para poder explicarle todos los puntos anteriores. Simplemente sigue el hilo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si por el contrario ves que no da en el blanco, que divaga, o que la entrevista de trabajo se vuelve gen\u00e9rica y poco \u00fatil, tendr\u00e1s que ir tratando de <strong>conectar lo que te pregunte con tu propuesta<\/strong>, enfatizando las necesidades de la empresa que t\u00fa puedes cubrir, mostrando que compart\u00eds valores, etc.<\/p>\n<p>Aqu\u00ed tienes un post sobre <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/situaciones-dificiles-en-entrevistas-de-trabajo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>situaciones dif\u00edciles en entrevistas de trabajo<\/strong><\/a> en el que puedes profundizar m\u00e1s para saber qu\u00e9 hacer cuando las cosas se tuercen.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No dejes pasar la oportunidad de mostrar que has <strong>estudiado a la organizaci\u00f3n<\/strong>, aunque tampoco es necesario que les des una conferencia. Con un par de pinceladas es suficiente para mostrar que te has interesado y que sabes a lo que vas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El entrevistador lo agradecer\u00e1, porque adem\u00e1s la entrevista ser\u00e1 m\u00e1s efectiva.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Contestando_algunas_de_esas_preguntas\"><strong>Contestando algunas de \u201cesas\u201d preguntas<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vamos a ver hoy algunas <strong>preguntas complicadas<\/strong> para superar una entrevista de arquitecto.\u00a0En pr\u00f3ximos art\u00edculos seguiremos repasando otras. Es un tema que da para mucho.<\/p>\n<h4 style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Tu peor debilidad<\/strong><\/h4>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esta pregunta se puso de moda hace a\u00f1os y sigue azotando a candidatos a d\u00eda de hoy.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Que te pregunten cu\u00e1l es tu peor debilidad o tus 3 peores debilidades o algo similar en una situaci\u00f3n en la que tratas de dar lo mejor <strong>te suele crear inseguridad<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">As\u00ed pues, lo primero es que esa inseguridad no te deje fuera de juego. La pregunta no es un trauma. M\u00edrala como una <strong>oportunidad<\/strong> para mostrar humanidad y af\u00e1n de superaci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes pensar en una debilidad y en por qu\u00e9 esa debilidad representa un problema en el d\u00eda a d\u00eda de tu actividad profesional. A continuaci\u00f3n debes explicar c\u00f3mo est\u00e1s trabajando para solucionarla.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un <strong>ejemplo<\/strong>: \u201c<em>Me cuesta ser puntual, ya que en mi pa\u00eds la cultura con la puntualidad es diferente. Esto me ha supuesto dificultades al llegar tarde a reuniones o programar encuentros con personas que acababan solap\u00e1ndose. Estoy mejorando mucho en este aspecto gracias a mi sistema de gesti\u00f3n de tareas y a un mejor uso del calendario<\/em>\u201d.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De este modo muestras que <strong>eres consciente<\/strong> de tus debilidades, que te conoces. Si eres consciente de tus debilidades y resultas cre\u00edble, tambi\u00e9n resultar\u00e1s m\u00e1s cre\u00edble cuando hables de tus fortalezas y de lo que puedes ofrecer.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s, ense\u00f1as tambi\u00e9n que tienes <strong>voluntad de mejora<\/strong> y que est\u00e1s tomando acci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y por \u00faltimo, exhibes tu <strong>capacidad de autocr\u00edtica y tolerancia<\/strong> ante ataques y situaciones de inseguridad. Por eso dec\u00edamos que es importante no mostrar mucha negatividad ante la pregunta.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Evita<\/strong> aquello de \u201c<em>soy demasiado perfeccionista<\/em>\u201d y las respuestas en las que en realidad hables de fortalezas nombr\u00e1ndolas como debilidades. No te van a ayudar a superar una entrevista de trabajo para arquitectos.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpreparar-una-entrevista-de-trabajo-de-arquitecto%2F&#038;text=Evita%20aquello%20de%20%E2%80%9Csoy%20demasiado%20perfeccionista%E2%80%9D%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Evita aquello de \u201csoy demasiado perfeccionista\u201d #coaching #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpreparar-una-entrevista-de-trabajo-de-arquitecto%2F&#038;text=Evita%20aquello%20de%20%E2%80%9Csoy%20demasiado%20perfeccionista%E2%80%9D%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<h4 style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Por qu\u00e9 deber\u00edan elegirte a ti y no a otra persona<\/strong><\/h4>\n<p style=\"text-align: justify;\">Otra pregunta muy t\u00edpica para la que conviene tener respuesta.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No te puedes comparar con otros candidatos, porque en el 99% de las ocasiones no sabes qui\u00e9nes son, pero esta pregunta es una oportunidad excelente para sacar a pasear tu <strong>propuesta de valor<\/strong>, tus <strong>valores<\/strong>\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esto lo tienes trillado: qu\u00e9 puedes ofrecer a la empresa, cu\u00e1les son sus necesidades y c\u00f3mo alcanzas a satisfacerlas, qu\u00e9 valores compart\u00eds y si vuestra misi\u00f3n est\u00e1 alineada, etc.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Evita<\/strong> respuestas enlatadas del tipo \u201c<em>porque tengo pasi\u00f3n<\/em>\u201d y cosas as\u00ed. Son muy poco concretas, y si ante esa pregunta lo \u00fanico que puedes ofrecer es \u201cpasi\u00f3n\u201d, lo tienes crudo. Est\u00e1 bien tirar del lado emocional para comunicar con efectividad, pero siempre con argumentos detr\u00e1s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un <strong>ejemplo<\/strong>: \u201c<em>Porque al igual que vosotros soy especialista y tengo experiencia en arquitectura sanitaria. Adem\u00e1s, mi certificaci\u00f3n PMP es una garant\u00eda a la hora de gestionar actuaciones tal y como ped\u00eds. Comparto plenamente vuestros valores basados en la sostenibilidad y el bienestar de las personas, y ser\u00eda la persona adecuada en vuestra apuesta por la internacionalizaci\u00f3n, ya que hablo ingl\u00e9s y he vivido y trabajado en el extranjero<\/em>\u201d.<\/p>\n<h4 style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 D\u00f3nde te ves dentro de 5 a\u00f1os<\/strong><\/h4>\n<p style=\"text-align: justify;\">Francamente, \u00bfyo qu\u00e9 s\u00e9? Hablamos mucho de <strong>entornos VUCA<\/strong>, de lo impredecible que es todo, de lo r\u00e1pido que cambian las cosas\u2026 Realmente es dif\u00edcil responder a esto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si te hacen esa pregunta est\u00e1n pidi\u00e9ndote que les expliques tu <strong>visi\u00f3n<\/strong>. Como la tienes definida, no te resultar\u00e1 dif\u00edcil.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfPara qu\u00e9 quiere saber eso el entrevistador? Para ver si est\u00e1 <strong>alineada con la de la empresa<\/strong>, ya que eso facilitar\u00e1 mucho las cosas si te contratan.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ojo, tambi\u00e9n hay entrevistadores que te hacen esa pregunta porque toca, porque siempre se hace. Bueno, en ese caso tu respuesta debe ser la misma. Es una oportunidad para mostrar esa conexi\u00f3n con la empresa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ejemplo<\/strong>: \u201c<em>Me veo como pieza importante en un estudio como el vuestro ayudando a conseguir hospitales m\u00e1s humanos y m\u00e1s sostenibles, no s\u00f3lo en nuestro pa\u00eds sino en el extranjero, y me encantar\u00eda poder gestionar las actuaciones que lo posibilitaran y participar en el tipo de arquitectura que hac\u00e9is<\/em>\u201d.<\/p>\n<h4 style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Qu\u00e9 salario quieres<\/strong><\/h4>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es muy habitual que cosas tan importantes como el salario no vengan especificadas en la oferta (si es que la hay) y que te las pregunten directamente en la entrevista de trabajo. Incluso puede que traten de negociar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esto es algo <strong>muy personal<\/strong> y depende de cada caso. Aqu\u00ed no te puedo dar directrices concretas, pero s\u00ed te recomiendo que lo lleves pensado de antemano. Ponerte a dudar en el momento en que te lo preguntan no es buena idea.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Entran en juego <strong>varios factores<\/strong>: el m\u00ednimo que necesitas para vivir (tu sueldo m\u00ednimo viable), lo que se est\u00e1 cobrando en puestos similares, lo que se cobra de media en la organizaci\u00f3n, el valor que t\u00fa puedes aportar&#8230;\u00a0\u00c9ste \u00faltimo criterio parece el m\u00e1s l\u00f3gico a la hora de determinar tu salario, pero todos sabemos c\u00f3mo est\u00e1n las cosas.<\/p>\n<p>\u00c9chale un ojo a este post sobre <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/sueldo-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">el sueldo del arquitecto<\/a><\/strong> para tener una orientaci\u00f3n m\u00e1s clara.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pide una cantidad <strong>que sea suficiente<\/strong> para ti. Luego no es f\u00e1cil lograr aumentos y te puedes ver en una situaci\u00f3n complicada si llevas seis meses trabajando y aun as\u00ed no puedes vivir.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpreparar-una-entrevista-de-trabajo-de-arquitecto%2F&#038;text=Ve%20a%20la%20entrevista%20de%20trabajo%20con%20una%20idea%20clara%20de%20cu%C3%A1nto%20quieres%20cobrar%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Ve a la entrevista de trabajo con una idea clara de cu\u00e1nto quieres cobrar #coaching #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpreparar-una-entrevista-de-trabajo-de-arquitecto%2F&#038;text=Ve%20a%20la%20entrevista%20de%20trabajo%20con%20una%20idea%20clara%20de%20cu%C3%A1nto%20quieres%20cobrar%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">No bajes de ese sueldo m\u00ednimo viable y tira m\u00e1s hacia el salario que quieres. Si conoces m\u00e1s o menos lo que se cobra en la empresa o el sector, podr\u00e1s establecerlo. Eso s\u00ed, para ello necesitas <strong>informaci\u00f3n<\/strong> sobre el puesto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por ejemplo, no des una cantidad hasta que no sepas exactamente qu\u00e9 funciones, nivel de responsabilidad y carga de trabajo vas a tener. Si te preguntan antes, puedes responder que necesitas saber todo eso para contestar.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4357\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/falsos-mitos-emprender-en-arquitectura.jpg\" alt=\"Falsos mitos al emprender en arquitectura\" width=\"1200\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/falsos-mitos-emprender-en-arquitectura.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/falsos-mitos-emprender-en-arquitectura-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/falsos-mitos-emprender-en-arquitectura-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/falsos-mitos-emprender-en-arquitectura-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Cerrando\"><strong>Cerrando<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Al final de la entrevista, como hemos comentado, suele haber oportunidad para que t\u00fa formules alguna pregunta si no has podido hacerlo antes. Aprov\u00e9chala para mostrar que <strong>conoces la organizaci\u00f3n<\/strong>, que sabes qui\u00e9nes son y que te preocupa lo que hacen.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si puedes da un <strong>\u00faltimo repaso a tu propuesta de valor<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Muestra las <strong>ganas<\/strong> que tienes de trabajar en la organizaci\u00f3n y <strong>agradece la oportunidad<\/strong> que te han dado al hacer la entrevista.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pregunta cu\u00e1l es el <strong>paso siguiente<\/strong> y desp\u00eddete con cordialidad.<\/p>\n<p>Pero no creas que has terminado aqu\u00ed, porque todav\u00eda puedes hacer algunas cosas adicionales.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Dejar_una_buena_impresion\"><strong>Dejar una buena impresi\u00f3n<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es importante recalcar que, sea cual sea el resultado de la entrevista, debes dejar un <strong>buen sabor de boca<\/strong>. Incluso aunque no te elijan.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpreparar-una-entrevista-de-trabajo-de-arquitecto%2F&#038;text=Sea%20cual%20sea%20el%20resultado%20de%20la%20entrevista%2C%20debes%20dejar%20un%20buen%20sabor%20de%20boca%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Sea cual sea el resultado de la entrevista, debes dejar un buen sabor de boca #coaching #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpreparar-una-entrevista-de-trabajo-de-arquitecto%2F&#038;text=Sea%20cual%20sea%20el%20resultado%20de%20la%20entrevista%2C%20debes%20dejar%20un%20buen%20sabor%20de%20boca%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Eso te ayudar\u00e1 si en la organizaci\u00f3n aparecen nuevas vacantes en el futuro, puede que piensen en ti. Tambi\u00e9n ser\u00e1 importante para ir trabajando tu marca personal, lo cual siempre ayuda, y puede que te genere alguna oportunidad posteriormente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si lo haces bien y muestras lo que tienes, aunque elijan a otra persona (siempre puede pasar que alguien se adec\u00fae mejor al puesto, por ejemplo) <strong>seguir\u00e1s existiendo en la mente<\/strong> de la organizaci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un proceso de selecci\u00f3n con entrevista de trabajo para arquitectos te da la oportunidad de <strong>posicionarte<\/strong> adecuadamente ante el posible empleador incluso aunque no te contrate, y ante las personas con las que contacte ese empleador.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Tras_una_entrevista_de_arquitecto_que_hago\"><strong>Tras una entrevista de arquitecto, \u00bfqu\u00e9 hago?<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">En una entrevista de arquitecto se cometen errores, claro. Lo primero que debes hacer despu\u00e9s de la misma es <strong>autoevaluarte<\/strong>.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpreparar-una-entrevista-de-trabajo-de-arquitecto%2F&#038;text=Despu%C3%A9s%20de%20una%20entrevista%20de%20trabajo%20para%20%23arquitectos%2C%20debes%20autoevaluarte%20%23coaching&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Despu\u00e9s de una entrevista de trabajo para #arquitectos, debes autoevaluarte #coaching <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpreparar-una-entrevista-de-trabajo-de-arquitecto%2F&#038;text=Despu%C3%A9s%20de%20una%20entrevista%20de%20trabajo%20para%20%23arquitectos%2C%20debes%20autoevaluarte%20%23coaching&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es importante que esto lo hagas <strong>antes de que transcurra el tiempo<\/strong>, puesto que habr\u00e1 multitud de detalles que se borrar\u00e1n de tu memoria si esperas mucho.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Coge un papel y empieza a anotar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La idea de todo esto es <strong>tomar conciencia<\/strong> de lo que has hecho bien y lo que has hecho mal, as\u00ed que es importante que est\u00e9s muy atento durante la entrevista a todo lo que ocurre y que tengas una gran capacidad de <strong>autocr\u00edtica<\/strong>, sobre todo a la hora de reconocer lo que no ha ido bien.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los aciertos los podr\u00e1s repetir y te dar\u00e1n confianza para experiencias futuras, y los errores te har\u00e1n aprender y podr\u00e1s evitar repetirlos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tu autoevaluaci\u00f3n deber\u00eda contemplar las siguientes \u00e1reas:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Puntualidad, imagen, lenguaje corporal, actitud<\/strong>. \u00bfHas sido puntual a la entrevista? \u00bfLlevabas una imagen adecuada? \u00bfHas tenido una postura abierta hacia el entrevistador? \u00bfHas tenido un lenguaje corporal natural? \u00bfTe han afectado los nervios?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Empat\u00eda con el entrevistador<\/strong>. \u00bfHas logrado que la entrevista se convierta en un di\u00e1logo? \u00bfY establecido contacto visual con el entrevistador? \u00bfHas adecuado tu tono de voz y ritmo al del entrevistador? \u00bfSonre\u00eddo? \u00bfHas practicado la escucha activa?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Preguntas del entrevistador y tus respuestas<\/strong>. \u00bfCon qu\u00e9 preguntas has sentido incomodidad? \u00bfEn qu\u00e9 preguntas no has sabido contestar? \u00bfQu\u00e9 contestaciones han impresionado positivamente al entrevistador? \u00bfQu\u00e9 contestaciones han impresionado negativamente al entrevistador?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Aporte completo de informaci\u00f3n<\/strong>. \u00bfHas transmitido tu prop\u00f3sito, misi\u00f3n, visi\u00f3n y valores? \u00bfY tu propuesta de valor? \u00bfHas explicado casos de \u00e9xito? \u00bfHas demostrado que conoces la organizaci\u00f3n y que est\u00e1s en l\u00ednea con ella?<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Contacta_con_la_organizacion_despues_de_la_entrevista\"><strong>Contacta con la organizaci\u00f3n despu\u00e9s de la entrevista<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Despu\u00e9s de una entrevista de trabajo para arquitectos, una buena manera de <strong>diferenciarte<\/strong> un poco m\u00e1s del resto de candidatos es contactar, por ejemplo al d\u00eda siguiente. El email es un buen m\u00e9todo, puesto que no es excesivamente invasivo.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpreparar-una-entrevista-de-trabajo-de-arquitecto%2F&#038;text=Una%20buena%20manera%20de%20diferenciarte%20despu%C3%A9s%20de%20una%20entrevista%20es%20contactar%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Una buena manera de diferenciarte despu\u00e9s de una entrevista es contactar #coaching #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpreparar-una-entrevista-de-trabajo-de-arquitecto%2F&#038;text=Una%20buena%20manera%20de%20diferenciarte%20despu%C3%A9s%20de%20una%20entrevista%20es%20contactar%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">El contenido del email debe ser <strong>sencillo<\/strong> y leerse <strong>r\u00e1pido<\/strong>. Algo positivo que transmita tu agradecimiento e ilusi\u00f3n sin dar la paliza, sin quitar demasiado tiempo al que lo lea.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Empieza <strong>dando las gracias<\/strong> por la oportunidad y por el tiempo que te han dedicado<\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Recu\u00e9rdales tambi\u00e9n tu <strong>inter\u00e9s por trabajar con ellos<\/strong>, sobre todo ahora que les has conocido en persona y que has visto cosas que te han gustado mucho.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puede que la organizaci\u00f3n haya utilizado el <strong>Employer Branding<\/strong> contigo (es decir, te han vendido la empresa como un lugar magn\u00edfico para trabajar y desarrollarte profesionalmente). Ap\u00f3yate en los argumentos que te han dado para recalcar tu inter\u00e9s en estar con ellos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por ejemplo, si te han hablado de valores, diles que eso ha aumentado tu inter\u00e9s. O el tipo de arquitectura que hacen. O lo que sea que te haya resultado atractivo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Todo esto refuerza la idea de que \u201c<strong>est\u00e1is hechos el uno para el otro<\/strong>\u201d, como cuando los futbolistas dicen aquello de <em>\u201cYo nac\u00ed para jugar en el Orejilla del Sordete FC\u201d<\/em>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si no se hace muy largo el email, puedes recordar alg\u00fan punto de tu propuesta que haya gustado durante la entrevista de trabajo o mediante el cual hayas logrado conectar con el entrevistador. Incluso, puedes a\u00f1adir alguna recomendaci\u00f3n de alguien significativo del mundillo.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Un_ejemplo\"><strong>Un ejemplo<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es importante que este email sea sincero, puesto que si no lograr\u00e1s el efecto contrario a lo que pretende. Y breve, por favor.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un ejemplo:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>Buenos d\u00edas, Maestro Yoda.<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>Te escribo para agradecerte la oportunidad que me hab\u00e9is dado y el tiempo que me dedicaste. Creo que fue una entrevista muy profesional y efectiva para las dos partes.<\/em><em>\u00a0<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>Quiero tambi\u00e9n reiterarte mi inter\u00e9s en trabajar con vosotros, por los motivos que ya expuse e incluso alguno m\u00e1s que descubr\u00ed en la entrevista. Me gust\u00f3 especialmente lo que hablamos del bienestar del trabajador en entornos productivos y c\u00f3mo compartimos ideas en ese aspecto.<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>Quedo a la espera de noticias vuestras. Recibe un saludo cordial.<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>Luke Skywalker<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-8037 size-full\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/despu\u00e9s-de-una-entrevista-de-trabajo-para-arquitectos.jpg\" alt=\"Darth Vader no sabe delegar\" width=\"1134\" height=\"728\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/despu\u00e9s-de-una-entrevista-de-trabajo-para-arquitectos.jpg 1134w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/despu\u00e9s-de-una-entrevista-de-trabajo-para-arquitectos-300x193.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/despu\u00e9s-de-una-entrevista-de-trabajo-para-arquitectos-768x493.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/despu\u00e9s-de-una-entrevista-de-trabajo-para-arquitectos-1024x657.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1134px) 100vw, 1134px\" \/><\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Haz_un_seguimiento_del_proceso\"><strong>Haz un seguimiento del proceso<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Durante una entrevista a un arquitecto, normalmente se explican los <strong>pasos siguientes<\/strong>. Si hay m\u00e1s fases de selecci\u00f3n, qu\u00e9 plazos se manejan, etc. Con ello podr\u00e1s hacerte una idea de c\u00f3mo van las cosas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Muchas veces cuando te descartan <strong>nadie te avisa<\/strong>. Es una pena, pero estas cosas siguen pasando muy a menudo. Si pasa mucho tiempo y nadie te ha dicho nada puedes asumir que no te han elegido.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes <strong>escribir un email<\/strong> si ha transcurrido un tiempo prudencial y no has tenido noticias. Ese tiempo depender\u00e1 de lo que sepas del proceso. Si s\u00f3lo te han entrevistado a ti y es un estudio peque\u00f1ito en el que se toman las decisiones r\u00e1pidamente, en una semana deber\u00edas saber algo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si se trata de una empresa grande, que ha hecho una selecci\u00f3n masiva, y en la que tomar decisiones requiere la intervenci\u00f3n de varias personas, el proceso se puede alargar semanas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Eso s\u00ed, yo no escribir\u00eda m\u00e1s de un email preguntando por el resultado del proceso. No vas a ganar nada, y corres el riesgo de cansar a quien lo reciba.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"El_momento_del_desenlace_tras_una_entrevista_de_arquitecto\"><strong>El momento del desenlace tras una entrevista de arquitecto<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si te llaman y te dicen que te han seleccionado, \u00a1enhorabuena!<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si te dicen que te han descartado, soy de la opini\u00f3n de que es bueno intentar <strong>obtener informaci\u00f3n<\/strong> sobre las razones, aunque sin ser tremendamente insistente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Con un poco de suerte conseguir\u00e1s que te digan algo concreto, y eso te resultar\u00e1 \u00fatil para <strong>mejorar<\/strong> en las siguientes ocasiones o para comprender por qu\u00e9 no eras la persona adecuada para el puesto. S\u00f3lo por conseguir esta informaci\u00f3n, merece la pena preguntar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A veces, por el contrario, te dar\u00e1n respuestas enlatadas, poco concretas o incluso gen\u00e9ricas. Puede ser por varias razones: tal vez les resulte inc\u00f3modo resaltar alg\u00fan aspecto negativo tuyo, o puede que haya habido alguna circunstancia imprevista en el proceso, etc.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Da igual. El caso es que te quedar\u00e1s sin la informaci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lo que s\u00ed debes hacer es <strong>cerrar el proceso<\/strong> agradeciendo nuevamente la oportunidad y mostrando tu disposici\u00f3n para que cuenten contigo en futuras ocasiones.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpreparar-una-entrevista-de-trabajo-de-arquitecto%2F&#038;text=Cierra%20el%20proceso%20de%20selecci%C3%B3n%20agradeciendo%20la%20oportunidad%20y%20ofreci%C3%A9ndote%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Cierra el proceso de selecci\u00f3n agradeciendo la oportunidad y ofreci\u00e9ndote #coaching #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fpreparar-una-entrevista-de-trabajo-de-arquitecto%2F&#038;text=Cierra%20el%20proceso%20de%20selecci%C3%B3n%20agradeciendo%20la%20oportunidad%20y%20ofreci%C3%A9ndote%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ahora solamente te queda seguir trabajando, no decaer y mejorar en la pr\u00f3xima.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Seguiremos hablando de entrevistas de arquitecto. Si no te lo quieres perder, puedes suscribirte a mi <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingemp322\/\"><strong>newsletter<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y recuerda, tienes una megagu\u00eda muy completa y recursos gratuitos para lograr un empleo en nuestro sector en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empleo-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>EMPLEO DE ARQUITECTO<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y ahora, me gustar\u00eda que me respondieras:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfC\u00f3mo han sido tus experiencias en entrevistas de trabajo? \u00bfQu\u00e9 tipo de preguntas te cuesta m\u00e1s responder? \u00bfCu\u00e1l es la m\u00e1s rara que te han hecho? \u00bfHas logrado superar alguna entrevista de arquitecto?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3904\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"1\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65ccc0ba433fe0\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105ccc0ba433fe6\"] { border-radius: 2px; border-width: 0px; border-style: none; border-color: rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; float: none; z-index: 3; position: relative; display: block; max-width: 100%; width: 100%; margin-right: auto !important; margin-left: auto !important; }[data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; text-shadow: none; background-color: #db452e!important; background-image: none !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; font-size: 20px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05ccc0ba433fd5\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-position: 50% 50% !important; background-attachment: scroll !important; background-repeat: no-repeat !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15ccc0ba433fd9\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45ccc0ba433fde\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75ccc0ba433fe2\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55ccc0ba433fdf\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85ccc0ba433fe3\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25ccc0ba433fdb\"] { color: #db452e!important; font-size: 28px !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3904\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05ccc0ba433fd5\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15ccc0ba433fd9\"><p data-css=\"tve-u-25ccc0ba433fdb\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES CONSEGUIR EMPLEO <br>EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/p><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45ccc0ba433fde\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55ccc0ba433fdf\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65ccc0ba433fe0\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6812\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura\" data-id=\"6812\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75ccc0ba433fe2\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85ccc0ba433fe3\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\"><\/span><\/span><br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">MINIGU\u00cdA PARA LA PREPARACI\u00d3N DE ENTREVISTAS DE TRABAJO EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\" style=\"\" data-tcb_hover_state_parent=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingemp322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105ccc0ba433fe6\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aqu\u00ed tienes el megapost con consejos para preparar, hacer y finalmente superar una entrevista de trabajo para arquitectos. Es el punto culminante de tu b\u00fasqueda, y casi todos los procesos de selecci\u00f3n incluyen al menos una, as\u00ed que te aconsejo que lo prepares bien. Te digo c\u00f3mo.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":3118,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[30],"tags":[65,66,40,89,90,45,16,91],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>C\u00f3mo preparar, hacer y superar una entrevista de trabajo de arquitecto<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Te muestro c\u00f3mo preparar, hacer y superar una entrevista de arquitecto para que por fin consigas ese puesto que se te resiste\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/preparar-una-entrevista-de-trabajo-de-arquitecto\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"C\u00f3mo preparar, hacer y superar una entrevista de trabajo de arquitecto\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Te muestro c\u00f3mo preparar, hacer y superar una entrevista de arquitecto para que por fin consigas ese puesto que se te resiste\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/entrevista-de-trabajo-de-arquitecto.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"23 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/preparar-una-entrevista-de-trabajo-de-arquitecto\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/empleabilidad-de-un-arquitecto.jpg\",\"width\":1200,\"height\":802,\"caption\":\"Empleabilidad de un arquitecto\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/preparar-una-entrevista-de-trabajo-de-arquitecto\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/preparar-una-entrevista-de-trabajo-de-arquitecto\/\",\"name\":\"C\\u00f3mo preparar, hacer y superar una entrevista de trabajo de arquitecto\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/preparar-una-entrevista-de-trabajo-de-arquitecto\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-06-20T06:30:04+00:00\",\"dateModified\":\"2020-05-10T10:00:30+00:00\",\"description\":\"Te muestro c\\u00f3mo preparar, hacer y superar una entrevista de arquitecto para que por fin consigas ese puesto que se te resiste\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/preparar-una-entrevista-de-trabajo-de-arquitecto\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/preparar-una-entrevista-de-trabajo-de-arquitecto\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/preparar-una-entrevista-de-trabajo-de-arquitecto\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"C\\u00d3MO PREPARAR, HACER Y SUPERAR UNA ENTREVISTA DE TRABAJO PARA ARQUITECTOS\",\"datePublished\":\"2017-06-20T06:30:04+00:00\",\"dateModified\":\"2020-05-10T10:00:30+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/preparar-una-entrevista-de-trabajo-de-arquitecto\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/preparar-una-entrevista-de-trabajo-de-arquitecto\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"empleabilidad,entrevistas,identidad empleable,misi\\u00f3n,prop\\u00f3sito,propuesta de valor,valores,visi\\u00f3n\",\"articleSection\":\"empleo\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/preparar-una-entrevista-de-trabajo-de-arquitecto\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4287"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4287"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4287\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9616,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4287\/revisions\/9616"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3118"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4287"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4287"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4287"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}