{"id":4345,"date":"2017-07-02T09:00:47","date_gmt":"2017-07-02T07:00:47","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=4345"},"modified":"2019-06-23T21:03:42","modified_gmt":"2019-06-23T19:03:42","slug":"posts-interesantes-junio-2017","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-junio-2017\/","title":{"rendered":"RECOPILATORIO DE POSTS INTERESANTES DEL MES DE JUNIO 2017"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Llegando al verano la producci\u00f3n de contenido de calidad en la blogosfera no se detiene. No doy abasto.\u00a0 \ud83d\ude42<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esto es un peligro, porque un post interesante te lleva a otro, y a otro, y a otro\u2026 En el camino vas filtrando cosas no tan buenas, porque la red es as\u00ed, pero cuando llegas al meollo de lo valioso, merece\u00a0la pena el recorrido.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Eso s\u00ed, procuro no volverme loco. De hecho, me estoy desintoxicando (aunque no creo que lo consiga, porque en realidad no quiero).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ayer <strong>el blog de ARQcoaching cumpli\u00f3 1 a\u00f1o<\/strong>, y de lo mejor de este tiempo que llevo con ello ha sido descubrir a personas de esas que merece la pena conocer. He llegado a muchas de ellas a trav\u00e9s de su gran contenido, y han aparecido aqu\u00ed. Que siga la racha.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los 11 de este mes.\u00a0Puedes ir pinchando en cada t\u00edtulo para dirigirte al post original.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4346\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/posts-interesantes-Junio-2017.jpg\" alt=\"Posts interesantes Junio 2017\" width=\"1200\" height=\"674\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/posts-interesantes-Junio-2017.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/posts-interesantes-Junio-2017-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/posts-interesantes-Junio-2017-768x431.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/posts-interesantes-Junio-2017-1024x575.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/enriquealario.com\/control-economico-de-un-estudio-tecnico\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">TABLAS PARA EL CONTROL ECON\u00d3MICO DE UN ESTUDIO T\u00c9CNICO UNIPERSONAL. AS\u00cd LO HAGO YO<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Enrique Alario<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Empezamos con un post \u00fatil, como casi todos los que escribe Enrique. Se basa normalmente en su propia experiencia y acierta con las necesidades de muchos compa\u00f1eros que nunca se han planteado estos temas o no los han sistematizado.<\/p>\n<p>nofollow<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/es.gizmodo.com\/por-que-desafiamos-a-la-logica-y-aparentamos-mas-de-lo-1794177777\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">POR QU\u00c9 DESAFIAMOS LA L\u00d3GICA Y APARENTAMOS M\u00c1S DE LO QUE SABEMOS: EL EFECTO POR ENCIMA DE LA MEDIA<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Miguel Jorge en Gizmodo<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es cierto, la mayor\u00eda de las personas pensamos que estamos \u201cpor encima de la media\u201d. El efecto Dunning \u2013 Kruger lo explica, y es muy interesante conocer su investigaci\u00f3n. Eso s\u00ed, qu\u00e9 fastidio no estar por encima de la media. Aunque claro, todos no podemos. La media dejar\u00eda de ser la misma media, y llegar\u00edamos a un absurdo que no lo arreglar\u00edan ni Tip y Coll.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/blogfundacion.arquia.es\/2017\/06\/cohousing-y-tercera-edad-como-proyecto-socio-urbano\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">CO-HOUSING Y TERCERA EDAD COMO PROYECTO SOCIO-URBANO<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Sabrina Gaudino en el blog de Fundaci\u00f3n Arquia<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Al blog de Fundaci\u00f3n Arquia siempre tiene contenido de m\u00e1ximo inter\u00e9s para la profesi\u00f3n. En este post podemos ver c\u00f3mo fortalecemos las relaciones intergeneracionales y nos dejamos cuidar por la comunidad y la casa. Fundamental observar estas ideas mientras el envejecimiento de la poblaci\u00f3n se extiende por los pa\u00edses desarrollados.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/genteinvencible.com\/infoproductos\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">INFOPRODUCTOS, 7 CLAVES PARA QUE NO TE LA METAN DOBLADA CON LOS CURSOS ONLINE<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por \u00c1lvaro S\u00e1nchez en su blog Gente Invencible<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hablando muy claro y con chispa, como siempre, \u00c1lvaro hace un recorrido por \u201cesos\u201d cursos que realmente aportan muy poco y que nos colocan a base de explotar sesgos cognitivos y miedos. La epidemia est\u00e1 muy extendida, y es muy \u00fatil aprender a diferenciar unas formaciones de otras: las de calidad y resultados de las que no garantizan nada.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\">EL ESTILO DE LA ARQUITECTURA<\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Stepien y Barn\u00f3<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Referencia en la red y habituales de estos recopilatorios, Agnieszka y Lorenzo nos hablan en este post de los excesos formales en la arquitectura. \u00bfEsto va a m\u00e1s? Particularmente, creo que s\u00ed, como en muchos otros \u00e1mbitos de la vida.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/elpaissemanal.elpais.com\/confidencias\/posverdad-psicologia\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">LA VERDAD DE LA POSVERDAD<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Fernando Tr\u00edas de Bes<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y reflexionando sobre el anterior post, llegu\u00e9 a este magn\u00edfico art\u00edculo en el que se nos habla de c\u00f3mo impera la mentira en nuestra sociedad. Surge ese curioso pero significativo concepto: la posverdad. La apariencia\u00a0de los hechos es m\u00e1s relevante que los hechos en s\u00ed, aunque este tipo de creencias nos lleve a una falsedad. \u00bfPor qu\u00e9?<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.arquine.com\/la-arquitectura-puede-dilatar-el-tiempo-conversacion-con-rcr-premio-pritzker-2017\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">LA ARQUITECTURA PUEDE DILATAR EL TIEMPO. CONVERSACI\u00d3N CON RCR, PREMIO PRITZKER 2017<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Desde Arquine<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Siempre interesante saber qu\u00e9 piensan, sienten y opinan mis admirados RCR. Dif\u00edcil papeleta llevar el halo del Pritzker, algo que seguro que consiguen con \u00e9xito.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/isabeliglesiasalvarez.com\/2017\/06\/05\/cuando-la-busqueda-de-empleo-se-convierte-en-un-negocio\/amp\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">CUANDO LA B\u00daSQUEDA DE EMPLEO SE CONVIERTE EN UN NEGOCIO<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Isabel Iglesias \u00c1lvarez en su blog Descubriendo Talento<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Este post tambi\u00e9n est\u00e1 lleno de verdades. Si buscas a alguien que te oriente en tu b\u00fasqueda de empleo, elige bien. Donde hay una necesidad fuerte y masiva surge el negocio. Eso no es malo de por s\u00ed, pero no todo el monte es or\u00e9gano.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/metaspaceblog.com\/2017\/02\/01\/arquitectura-y-videojuegos-y-neurociencia\/#more-1415\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">ARQUITECTURA Y VIDEOJUEGOS\u2026 Y NEUROCIENCIA<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Ana Mombiedro en Metaspace<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfEres una gamer? Ana puede que lo sea. En mi caso, no estoy seguro. La cosa es que eso puede haber marcado el proceso de aprendizaje de mucha gente, y en este post podemos ver c\u00f3mo. Capacidad de concentraci\u00f3n, intuici\u00f3n, creatividad, toma r\u00e1pida de decisiones\u2026 Ideas pr\u00f3ximas a las profesiones creativas, como por ejemplo la arquitectura.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/arquiknowmadas.com\/estrategias-de-marketing-para-arquitectos\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">27 PROFESIONALES DE LA ARQUITECTURA COMPARTEN CONTIGO SUS ESTRATEGIAS DE MARKETING<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Paula Rivera en Arquiknowmadas<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El primer aniversario de Arquiknowmadas nos ha tra\u00eddo este mastod\u00f3ntico e interesant\u00edsimo post, gracias a la capacidad de convocatoria de Paula. Salgo en \u00e9l, por lo que me da un poco de verg\u00fcenza ponerlo en la recopilaci\u00f3n, pero es que han participado tantos y tan buenos profesionales que no lo pod\u00eda dejar fuera. Para tomarse un rato tranquilo y leerlo con calma.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.academia.edu\/10881226\/APROXIMACIONES_A_LA_DEFINICI%C3%93N_DE_ARQUITECTURA_L%C3%8DQUIDA_A_PARTIR_DE_ESTRATEGIAS_PROYECTUALES_DEL_JAP%C3%93N_CONTEMPOR%C3%81NEO\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">APROXIMACIONES A LA DEFINICI\u00d3N DE ARQUITECTURA L\u00cdQUIDA A PARTIR DE ESTRATEGIAS PROYECTUALES DEL JAP\u00d3N CONTEMPOR\u00c1NEO<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Andrea Castro en academia.edu<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u201cLa arquitectura l\u00edquida remite su definici\u00f3n hacia la transformaci\u00f3n constante del espacio, que en una condici\u00f3n inestable como la de los l\u00edquidos, es capaz de absorber las necesidades del ser\u201d. Un texto muy interesante con algunas claves de la sociedad actual que invaden tambi\u00e9n la arquitectura.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y ya. Esta gente sabe lo que hace, \u00bfeh? En los pr\u00f3ximos meses m\u00e1s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si quieres estar al d\u00eda de estas recopilaciones, recibir mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y otro contenido, date de alta en mi <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landing\/\">newsletter<\/a> y \u00fanete a la tropa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_4003\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"9\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"] { border-top-left-radius: 2px; border-top-right-radius: 2px; border-bottom-right-radius: 2px; border-bottom-left-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] { min-width: 100% !important; margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\"] { font-size: 24px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_4003\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"><h4 data-unit=\"px\" data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6807\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura\" data-id=\"6807\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">GU\u00cdA PARA LA ESPECIALIZACI\u00d3N DEL ARQUITECTO<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\" style=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingest322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Seguimos durante este mes de Junio de 2017 recopilando los posts interesantes de la blogosfera relacionados con la tem\u00e1tica de ARQcoaching. Nos acercamos al verano, pero la cantidad y sobre todo calidad en la producci\u00f3n no decae.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":4346,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[57],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Recopilatorio de posts interesantes Junio 2017 | ARQcoaching<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Aqu\u00ed tienes un repaso a algunos posts interesantes del mes de Junio de 2017, \u00fatiles y relacionados con la tem\u00e1tica del blog ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Recopilatorio de posts interesantes Junio 2017 | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Aqu\u00ed tienes un repaso a algunos posts interesantes del mes de Junio de 2017, \u00fatiles y relacionados con la tem\u00e1tica del blog ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/posts-interesantes-Junio-2017.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-junio-2017\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/posts-interesantes-Junio-2017.jpg\",\"width\":1200,\"height\":674,\"caption\":\"Posts interesantes Junio 2017\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-junio-2017\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-junio-2017\/\",\"name\":\"Recopilatorio de posts interesantes Junio 2017 | ARQcoaching\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-junio-2017\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-07-02T07:00:47+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-23T19:03:42+00:00\",\"description\":\"Aqu\\u00ed tienes un repaso a algunos posts interesantes del mes de Junio de 2017, \\u00fatiles y relacionados con la tem\\u00e1tica del blog ARQcoaching\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-junio-2017\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-junio-2017\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-junio-2017\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"RECOPILATORIO DE POSTS INTERESANTES DEL MES DE JUNIO 2017\",\"datePublished\":\"2017-07-02T07:00:47+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-23T19:03:42+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-junio-2017\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-junio-2017\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"recopilatorios\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-junio-2017\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4345"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4345"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4345\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8396,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4345\/revisions\/8396"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4346"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4345"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4345"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4345"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}