{"id":4355,"date":"2017-07-11T08:30:59","date_gmt":"2017-07-11T06:30:59","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=4355"},"modified":"2019-04-19T18:15:17","modified_gmt":"2019-04-19T16:15:17","slug":"emprender-en-arquitectura","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/emprender-en-arquitectura\/","title":{"rendered":"EMPRENDER EN ARQUITECTURA. VALIDANDO LA IDEA Y 9 FALSOS MITOS"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Emprender en arquitectura<\/strong> es a mi modo de ver una buena\u00a0opci\u00f3n. Para algunos la mejor, para otros no tanto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sea como sea, si te decides a<strong> dar el paso<\/strong> debes ser consciente de que no todo es tan bonito como lo pintan. Si lo est\u00e1s considerando, conviene que sepas d\u00f3nde te metes.<\/p>\n<p><iframe width=\"1200\" height=\"675\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/0J9yg_l3s4o?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes ver el m\u00e9todo que de verdad funciona para dar tus primeros pasos en mi post <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/como-abrir-un-estudio-de-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>sobre abrir un estudio de arquitectura<\/strong><\/a>, pero te recomiendo que como pr\u00f3logo leas este art\u00edculo para ponerte en situaci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Poner en marcha tu emprendimiento para ofrecer tus servicios profesionales conlleva una serie de singularidades y tiene algunas reglas que <strong>hay que conocer<\/strong>, y m\u00e1s a\u00fan en un mundo complicado como el de la arquitectura.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hoy en d\u00eda parece que si no emprendes no eres nadie, pero ojo, no todos los <strong>mensajes<\/strong> que recibimos constantemente nos cuentan toda la verdad. Hay que mirar un poco m\u00e1s all\u00e1.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esa imagen llegando a un coworking lleno de plantas con tu bici chula y el port\u00e1til a la espalda es s\u00f3lo parcialmente real.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vamos a detenernos con un poco de calma en la fase inicial y m\u00e1s importante de emprender en arquitectura: <strong>validar la idea<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y despu\u00e9s veremos\u00a0algunos\u00a0<strong>falsos mitos y consejos<\/strong> a la hora emprender en arquitectura para que puedas tomar la decisi\u00f3n de hacerlo de manera m\u00e1s consciente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Validando_la_idea_al_emprender_en_arquitectura\">Validando la idea al emprender en arquitectura<\/a><ul><li><a href=\"#___La_euforia_a_escena\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 La euforia a escena<\/a><\/li><li><a href=\"#___Los_elementos_de_tu_propuesta_de_valor\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Los elementos de tu propuesta de valor<\/a><\/li><li><a href=\"#___Las_necesidades_del_cliente\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Las necesidades del cliente<\/a><\/li><li><a href=\"#___Validar_para_emprender_en_arquitectura\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Validar para emprender en arquitectura<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#Es_que_ser_emprendedor_mola_mucho_9_falsos_mitos_al_emprender_en_arquitectura\">Es que ser emprendedor mola mucho. 9 falsos mitos al emprender en arquitectura<\/a><ul><li><a href=\"#___1_Si_lo_deseas_con_la_fuerza_suficiente_lo_lograras\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1 Si lo deseas con la fuerza suficiente, lo lograr\u00e1s<\/a><\/li><li><a href=\"#___2_Para_emprender_en_arquitectura_hay_que_ser_un_Pritzker_potencial\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2 Para emprender en arquitectura hay que ser un Pritzker potencial<\/a><\/li><li><a href=\"#___3_Necesitas_una_idea_revolucionaria_que_cambiara_el_mundo\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 3 Necesitas una idea revolucionaria que cambiar\u00e1 el mundo<\/a><\/li><li><a href=\"#___4_Tienes_que_estar_completamente_enamorado_de_tu_idea\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 4 Tienes que estar completamente enamorado de tu idea<\/a><\/li><li><a href=\"#___5_Siendo_emprendedor_cogeras_vacaciones_cuando_quieras\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 5 Siendo emprendedor coger\u00e1s vacaciones cuando quieras<\/a><\/li><li><a href=\"#___6_Si_no_te_gusta_tu_trabajo_echalo_todo_por_la_borda_ahora_mismo_y_lanzate_a_emprender\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 6 Si no te gusta tu trabajo, \u00e9chalo todo por la borda ahora mismo y l\u00e1nzate a emprender<\/a><\/li><li><a href=\"#___7_Todo_debe_estar_perfecto_para_lanzarte_a_emprender_en_arquitectura\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 7 Todo debe estar perfecto para lanzarte a emprender en arquitectura<\/a><\/li><li><a href=\"#___8_Tienes_que_ser_el_primero\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 8 Tienes que ser el primero<\/a><\/li><li><a href=\"#___9_La_arquitectura_alimentara_mi_alma_y_ya_comere_las_lentejas_de_mi_madre\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 9 La arquitectura alimentar\u00e1 mi alma, y ya comer\u00e9 las lentejas de mi madre<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#Entonces_me_lanzo_a_emprender_en_arquitectura\">Entonces, \u00bfme lanzo a emprender en arquitectura?<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4356\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/emprender-en-arquitectura.jpg\" alt=\"Emprender en arquitectura\" width=\"1200\" height=\"795\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/emprender-en-arquitectura.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/emprender-en-arquitectura-300x199.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/emprender-en-arquitectura-768x509.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/emprender-en-arquitectura-1024x678.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Validando_la_idea_al_emprender_en_arquitectura\"><strong>Validando la idea al emprender en arquitectura<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un <strong>arquitecto emprendedor<\/strong> es un ser motivado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">O deber\u00eda serlo. Como no lo est\u00e9s y no disfrutes del propio camino del emprendimiento, te ser\u00e1 muy dif\u00edcil llegar a buen puerto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sin embargo, hay que distinguir motivaci\u00f3n de exceso de entusiasmo. \u00bfEs que puedes pasarte de rosca con ello? Pues s\u00ed, especialmente cuando la <strong>euforia<\/strong> no te deja ver algunos aspectos de tu idea de negocio que no van a funcionar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hace poco, testeando la idea de <strong>un motivad\u00edsimo arquitecto emprendedor<\/strong> en su despacho, llegamos a la conclusi\u00f3n de que su percepci\u00f3n sobre ella era sesgada, y sobre todo que no estaba siendo validada.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como consecuencia, el mercado no estaba respondiendo. No consegu\u00eda comercializar sus servicios y <strong>no ten\u00eda suficientes ingresos<\/strong>. Y esto ocurre muchas veces.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vamos a ver por qu\u00e9 tu idea se convierte en <strong>tu tesssssssoroooooo<\/strong>, c\u00f3mo eso te impide validarla y c\u00f3mo puedes evitarlo si quieres ser un arquitecto emprendedor.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7940\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/arquitecto-emprendedor.jpg\" alt=\"arquitecto emprendedor\" width=\"1200\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/arquitecto-emprendedor.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/arquitecto-emprendedor-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/arquitecto-emprendedor-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/arquitecto-emprendedor-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"___La_euforia_a_escena\"><strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 La euforia a escena<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Al emprender en arquitectura suelen existir <strong>sesgos cognitivos<\/strong> que te empujan a anticipar que tu idea va a funcionar. No s\u00f3lo eso, sino que va a funcionar muy bien. Lo he visto incluso cuando se tiene mucha experiencia profesional.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Femprender-en-arquitectura%2F&#038;text=Es%20frecuente%20la%20aparici%C3%B3n%20de%20sesgos%20cognitivos%20que%20te%20dicen%20que%20tu%20idea%20va%20a%20funcionar%20%23marketing%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Es frecuente la aparici\u00f3n de sesgos cognitivos que te dicen que tu idea va a funcionar #marketing #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Femprender-en-arquitectura%2F&#038;text=Es%20frecuente%20la%20aparici%C3%B3n%20de%20sesgos%20cognitivos%20que%20te%20dicen%20que%20tu%20idea%20va%20a%20funcionar%20%23marketing%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Me encuentro con personas que est\u00e1n encantadas con su idea Esa misma <strong>euforia<\/strong> les lleva a hacer las cosas sin analizarlas o sin validarlas con el mercado. Y es que es normal.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Cuesta mucho<\/strong> desechar las ideas, porque las has creado con mucho entusiasmo. O puede que las personas que te rodean y te aprecian te den muchos \u00e1nimos para llevarlas adelante (tambi\u00e9n las que no te aprecian, en cuyo caso la cosa es peor).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s, la red est\u00e1 llena de historias de emprendedores que dieron en el clavo de forma m\u00e1gica y se hicieron millonarios en muy poco tiempo. Lo que no te cuentan, claro, es que en casi todos esos casos su idea fue validada y que <strong>seguramente desecharon muchas otras<\/strong> antes de tener \u00e9xito.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esto es como la primera buena idea que tienes para un proyecto. Incluso aunque compruebas que no es materializable, cuesta mucho descartarla y buscar otra.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hay varios sesgos cognitivos t\u00edpicos de los humanos que nos impulsan a ser <strong>optimistas<\/strong> con nuestros proyectos y a <strong>sacar conclusiones<\/strong> teniendo disponible s\u00f3lo una peque\u00f1a parte de la informaci\u00f3n relevante (an\u00e1lisis heur\u00edstico).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pues bien, es importante no caer en ellos. Si no logras ver m\u00e1s all\u00e1, estar\u00e1s cimentando los pilares de tu negocio sobre <strong>arcillas expansivas<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es necesario <strong>validar las ideas<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gran parte de los sesgos se manifiestan en dos elementos fundamentales del negocio: la propuesta de valor y las necesidades del cliente ideal.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"___Los_elementos_de_tu_propuesta_de_valor\"><strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Los elementos de tu propuesta de valor<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes echar un vistazo a este post para crear tu <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/propuesta-de-valor-del-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>propuesta de valor<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como hemos comentado muchas veces, hay una serie de beneficios que puedes ofrecer a tu cliente, que satisfacen necesidades del mismo y que idealmente s\u00f3lo puedes ofrecer t\u00fa. Al valorar esos <strong>beneficios diferenciales<\/strong>, es f\u00e1cil caer en el optimismo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es frecuente <strong>sobredimensionar<\/strong> tus virtudes o considerar que \u00e9stas son diferenciales cuando en realidad no lo son. No es cosa de arquitectos, \u00bfeh?, es cosa de formas de vida humanas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por ejemplo, me encuentro con muchas personas que me dicen \u201cse me da muy bien proyectar\u201d. Si me dieran un Bitcoin cada vez que lo oigo tendr\u00eda\u2026 muchos Bitcoins.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No lo niego. Si has pasado el duro filtro de nuestra formaci\u00f3n como arquitectos, seguramente se te dar\u00e1 bien proyectar. Incluso puede que seas mejor que el resto (\u00bfen qu\u00e9 aspecto? \u00bfen algo \u00fatil para el cliente? \u00bfqu\u00e9 es proyectar bien? Eso es otro tema).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sin embargo, tambi\u00e9n <strong>es posible que no<\/strong>. Puede que haya muchas m\u00e1s personas como t\u00fa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfC\u00f3mo se valida esto? Por ejemplo, <strong>comparando<\/strong>. \u00bfQu\u00e9 dice la gente sobre ti y qu\u00e9 dice sobre los dem\u00e1s? \u00bfQu\u00e9 gente? No te va a valorar igual un compa\u00f1ero que un cliente, probablemente busquen cosas diferentes en los edificios que proyectas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfQu\u00e9 resultados has obtenido cuando te has puesto a ello? \u00bfQu\u00e9 han dicho de ti clientes anteriores? Si no los has tenido, \u00bfpuedes preguntar a personas que coincidan con el perfil de tu cliente ideal sobre ello? \u00bfPueden comparar tu trabajo con el de otros?<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Femprender-en-arquitectura%2F&#038;text=Valida%20tu%20propuesta%20de%20valor%20para%20emprender%20en%20arquitectura%20y%20trata%20de%20dise%C3%B1arla%20sin%20caer%20en%20sesgos%20cognitivos%20%23marketing%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Valida tu propuesta de valor para emprender en arquitectura y trata de dise\u00f1arla sin caer en sesgos cognitivos #marketing #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Femprender-en-arquitectura%2F&#038;text=Valida%20tu%20propuesta%20de%20valor%20para%20emprender%20en%20arquitectura%20y%20trata%20de%20dise%C3%B1arla%20sin%20caer%20en%20sesgos%20cognitivos%20%23marketing%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"___Las_necesidades_del_cliente\"><strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Las necesidades del cliente<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los mismos sesgos se manifiestan frecuentemente cuando analizas <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/detectar-necesidades-del-cliente-en-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>las necesidades de tu cliente<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si oyes aquello de \u201ca la gente le gusta\u2026\u201d suele ser <strong>mala se\u00f1al<\/strong>. Salvo que tengas un gran conocimiento de los posibles clientes a los que te vas a dirigir (por consultas o experiencias anteriores), es dif\u00edcil hacer ese tipo de predicciones. No son una buena base para emprender en arquitectura.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lo mejor para validar esas necesidades es <strong>preguntar<\/strong>. Muchas veces se nos olvida, pero hay que patear el mundo y convivir con los clientes de tu segmento o nicho de mercado. Si eres un arquitecto emprendedor, debes conocer a las personas a las que vas a ofrecer tus servicios.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Femprender-en-arquitectura%2F&#038;text=La%20mejor%20manera%20de%20validar%20las%20hip%C3%B3tesis%20sobre%20las%20necesidades%20de%20tu%20cliente%20es%20preguntar%20%23marketing%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">La mejor manera de validar las hip\u00f3tesis sobre las necesidades de tu cliente es preguntar #marketing #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Femprender-en-arquitectura%2F&#038;text=La%20mejor%20manera%20de%20validar%20las%20hip%C3%B3tesis%20sobre%20las%20necesidades%20de%20tu%20cliente%20es%20preguntar%20%23marketing%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">No hay nada como sentarse a tomar un caf\u00e9 (o un t\u00e9, que es antioxidante) con clientes potenciales y empezar a escuchar sus <strong>problemas<\/strong>, <strong>necesidades<\/strong>, <strong>obsesiones<\/strong>\u2026 Al cabo de un tiempo, ver\u00e1s que muchos de ellos se repiten y que son comunes en tu segmento objetivo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En nuestro sector la informaci\u00f3n no est\u00e1 muy accesible, puede costar conseguirla. Se pueden encargar estudios de mercado (suelen ser caros), pero sobre todo has de tener la <strong>actitud de cuestionarte las cosas<\/strong> y de preguntar sin parar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y esta actitud debes mantenerla en el tiempo. El mercado evoluciona, cada vez m\u00e1s r\u00e1pido, y debes <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/adaptarse-al-mercado-de-la-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>ir adapt\u00e1ndote a las necesidades de tus clientes potenciales<\/strong><\/a> o, mejor a\u00fan, anticip\u00e1ndote a ellas. Innovar.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"___Validar_para_emprender_en_arquitectura\"><strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Validar para emprender en arquitectura<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Estos dos elementos, propuesta de valor y necesidades del cliente, son el centro de tu <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estrategia-para-conseguir-clientes-como-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>estrategia y modelo de negocio<\/strong><\/a>, aunque tambi\u00e9n hay otros que estudiar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si no logras validar como m\u00ednimo esos dos conceptos, debes saber que estar\u00e1s lanz\u00e1ndote al mercado con <strong>mucho riesgo<\/strong>. Tal vez des en el clavo, pero ser\u00e1 bastante m\u00e1s dif\u00edcil. Por mucha publicidad que hagas, por ejemplo, actividad en Facebook y Twitter, no te comprar\u00e1n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por supuesto debes estudiar todo tu modelo de negocio y salir al mercado con una versi\u00f3n viable, aunque mejor que no pongas todav\u00eda toda la carne en el asador. Prueba, recibe opiniones, mira si funciona, modula, corrige, y vuelve a probar. <strong>Siempre validando<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si vas a ser un arquitecto emprendedor necesitas ir adquiriendo ese <strong>h\u00e1bito<\/strong>: el de cuestionar las cosas y validarlas de la manera m\u00e1s objetiva posible. Nunca ser\u00e1 al 100%, pero prueba a ir m\u00e1s all\u00e1 de las hip\u00f3tesis, por muy claras que te parezcan.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aunque siempre existir\u00e1 riesgo, se trata de reducirlo obteniendo informaci\u00f3n. Y para eso, qui\u00e9n mejor que las personas que van a hacer viable tu negocio. S\u00ed, los <strong>clientes<\/strong>.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Femprender-en-arquitectura%2F&#038;text=Siempre%20existir%C3%A1%20riesgo%20al%20emprender%2C%20se%20trata%20de%20reducirlo%20y%20de%20estar%20preparado%20para%20cuando%20algo%20falle%20%23marketing%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Siempre existir\u00e1 riesgo al emprender, se trata de reducirlo y de estar preparado para cuando algo falle #marketing #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Femprender-en-arquitectura%2F&#038;text=Siempre%20existir%C3%A1%20riesgo%20al%20emprender%2C%20se%20trata%20de%20reducirlo%20y%20de%20estar%20preparado%20para%20cuando%20algo%20falle%20%23marketing%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Es_que_ser_emprendedor_mola_mucho_9_falsos_mitos_al_emprender_en_arquitectura\"><strong>Es que ser emprendedor mola mucho. 9 falsos mitos al emprender en arquitectura<\/strong><\/span><\/h2>\n<p>Adem\u00e1s de validar tu idea, debes tener claro que lo que te vas a encontrar <strong>no es tan rom\u00e1ntico<\/strong> como te cuentan.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vivimos en un contexto en el que emprender est\u00e1 en cierta manera <strong>de moda<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Recibimos un bombardeo diario de mensajes ensalzando las bondades del emprendimiento, mostr\u00e1ndonos casos de gente aburrida en su trabajo de 8 a 17 que recibe una iluminaci\u00f3n y el empuj\u00f3n vital necesario, lo abandona todo y se lanza.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vemos <strong>ejemplos espectaculares<\/strong> de emprendedores que alcanzan el \u00e9xito (ese concepto tan variable seg\u00fan el individuo) y que adem\u00e1s molan mucho. Apple, Google\u2026 Personas en oficinas preciosas con guarder\u00edas para sus hijos o trabajando desde casa. Y empezaron en un garaje.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A veces no todo es tan atractivo. Uber es guay, pero ojo con todo lo que lleva detr\u00e1s. <strong><a href=\"https:\/\/www.enriquedans.com\/2017\/03\/la-cultura-corporativa-como-fuente-de-problemas.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Enrique Dans<\/a><\/strong> lo explica muy bien en varios art\u00edculos de su blog.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ya en un par de ocasiones me he encontrado con clientes que tuvieron su iluminaci\u00f3n particular. Lo dejaron todo (incluyendo el trabajo que les daba sustento) y se lanzaron sin red. Cuando llegaron a m\u00ed, estaban en una situaci\u00f3n delicada que, desde luego, <strong>no era el mejor contexto<\/strong> para empezar un negocio.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y ojo, no lo digo para juzgarlos. Simplemente, no ten\u00edan toda la informaci\u00f3n que hubieran necesitado para tomar una decisi\u00f3n consciente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Estos mensajes de \u201c<em>Si no te gusta lo que haces, d\u00e9jalo todo ahora mismo y l\u00e1nzate, que si tienes pasi\u00f3n saldr\u00e1s adelante.<\/em> \u00a1Banzai!\u201d me asustan.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Veamos <strong>algunos de los falsos mitos<\/strong>\u00a0y algunos consejos para emprender en arquitectura.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"___1_Si_lo_deseas_con_la_fuerza_suficiente_lo_lograras\"><strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1 Si lo deseas con la fuerza suficiente, lo lograr\u00e1s<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Falso.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es la adaptaci\u00f3n al emprendimiento de aquello de que \u00ab<em>Cuando deseas algo mucho, el universo conspira para que lo logres<\/em>\u00ab.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No existe una garant\u00eda. Tener \u201cpasi\u00f3n\u201d <strong>no basta<\/strong>. Obviamente la vas a necesitar, pero adem\u00e1s tendr\u00e1s que tener o adquirir ciertas habilidades personales y conocimientos, y trabajar much\u00edsimo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Femprender-en-arquitectura%2F&#038;text=Tener%20una%20%E2%80%9Cpasi%C3%B3n%E2%80%9D%20no%20basta%20para%20emprender%20en%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Tener una \u201cpasi\u00f3n\u201d no basta para emprender en #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Femprender-en-arquitectura%2F&#038;text=Tener%20una%20%E2%80%9Cpasi%C3%B3n%E2%80%9D%20no%20basta%20para%20emprender%20en%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es importante la <strong>resiliencia<\/strong>, porque te aseguro que vas a tener momentos malos en los que te preguntar\u00e1s si todo vale la pena. Caer\u00e1s muchas veces, y cuando lo hagas tendr\u00e1s que volver a levantarte.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Eso s\u00ed, desearlo mucho te ayuda a ponerte en la <strong>disposici\u00f3n mental adecuada<\/strong> para recorrer el camino, y te abre los ojos a las oportunidades y a relacionarte con los dem\u00e1s de un modo beneficioso para tu proyecto.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"___2_Para_emprender_en_arquitectura_hay_que_ser_un_Pritzker_potencial\"><strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2 Para emprender en arquitectura hay que ser un Pritzker potencial<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Falso.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No necesitas ser el mejor haciendo proyectos de obras emblem\u00e1ticas ni crear\u00a0<strong>la mejor arquitectura<\/strong>. Existen otros modelos de negocio, servicios diferentes que puedes ofrecer y beneficios que conecten con necesidades de clientes potenciales.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se puede emprender perfectamente sin centrarse en intentar hacer una \u201carquitectura de autor\u201d para tener un comentario o rese\u00f1a en una revista.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hay arquitectos con <strong>trayectorias validadas<\/strong> por el mercado y perfectamente <strong>sostenibles<\/strong> basadas en servicios de todo tipo: realizaci\u00f3n de infograf\u00edas, peritajes, aplicaci\u00f3n de criterios de sostenibilidad a su arquitectura\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes trabajar s\u00f3lo en tu ciudad, ofrecer servicios s\u00f3lo por el canal digital (sin oficina) apoy\u00e1ndote en la tecnolog\u00eda, dedicarte a cosas diferentes de redactar proyectos sin pisar el Colegio de Arquitectos&#8230; En el sector arquitectura y urbanismo (o arquitectura y construcci\u00f3n) se puede <strong>aportar valor desde muchos puntos de vista<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes hacer mil cosas.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"___3_Necesitas_una_idea_revolucionaria_que_cambiara_el_mundo\"><strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 3 Necesitas una idea revolucionaria que cambiar\u00e1 el mundo<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Falso.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tu idea puede ser muy potente e innovadora, pero hay otras no tan revolucionarias que <strong>tambi\u00e9n pueden funcionar<\/strong> a la hora de emprender en arquitectura.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es m\u00e1s, tener una gran idea no es suficiente. Lo m\u00e1s dif\u00edcil es llevar a la <strong>ejecuci\u00f3n<\/strong> esa idea, \u201cbajarla a tierra\u201d. Cuando esto se hace, muchas veces la idea muere.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Femprender-en-arquitectura%2F&#038;text=Tener%20una%20gran%20idea%20no%20es%20suficiente.%20Hay%20que%20bajarla%20a%20la%20tierra%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Tener una gran idea no es suficiente. Hay que bajarla a la tierra #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Femprender-en-arquitectura%2F&#038;text=Tener%20una%20gran%20idea%20no%20es%20suficiente.%20Hay%20que%20bajarla%20a%20la%20tierra%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Las ideas deben traducirse en <strong>soluciones concretas<\/strong> para las personas y adaptarse a las circunstancias. Dise\u00f1ar <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estrategia-y-posicionamiento-del-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">estrategia<\/a><\/strong> y <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/modelo-de-negocio-del-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">modelo de negocio<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es <strong>como\u00a0la creaci\u00f3n de un proyecto de arquitectura<\/strong>. Tal vez tengas una idea fuerte que es la g\u00e9nesis, pero \u00e9sta rara vez se conserva inmaculada hasta el final. Normalmente se va modulando bajo la presi\u00f3n de la funcionalidad, la normativa, etc. Lo importante es que d\u00e9 lugar a algo valioso al final del proceso.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Emprender es similar.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"___4_Tienes_que_estar_completamente_enamorado_de_tu_idea\"><strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 4 Tienes que estar completamente enamorado de tu idea<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vale, pero con matices.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es cierto que si t\u00fa no est\u00e1s plenamente convencido y \u201cenamorado\u201d de tu idea, nadie lo va a estar. Y con eso, conseguir\u00e1s que nadie te compre.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sin embargo\u00a0no debes estar tan enamorado de ella como para no aceptar <strong>cr\u00edticas constructivas<\/strong> y opiniones \u00fatiles, como para no <strong>modificar<\/strong> algunas cosas o como para no dar media vuelta cuando est\u00e9 claro que la cosa no funciona.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00ab<em><strong>Fracasa<\/strong> pronto y barato<\/em>\u00ab, dicen. Si tu proyecto no va porque la idea no es viable, no te empe\u00f1es en seguir adelante por mucho que \u00e9sta te guste.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"___5_Siendo_emprendedor_cogeras_vacaciones_cuando_quieras\"><strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 5 Siendo emprendedor coger\u00e1s vacaciones cuando quieras<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Falso.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Las im\u00e1genes que circulan por las redes del emprendedor <strong>enviando emails desde la playa<\/strong> con su MacBook no se ajustan mucho a la realidad.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Femprender-en-arquitectura%2F&#038;text=La%20imagen%20del%20emprendedor%20con%20su%20MacBook%20en%20la%20playa%20no%20se%20ajusta%20mucho%20a%20la%20realidad%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">La imagen del emprendedor con su MacBook en la playa no se ajusta mucho a la realidad #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Femprender-en-arquitectura%2F&#038;text=La%20imagen%20del%20emprendedor%20con%20su%20MacBook%20en%20la%20playa%20no%20se%20ajusta%20mucho%20a%20la%20realidad%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Probablemente, est\u00e1n generadas para tratar de <strong>enfatizar el contraste<\/strong> con el hecho de tener un horario fijo en un puesto de trabajo localizado y pedir las vacaciones a Recursos Humanos de la empresa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La realidad del emprendimiento no es as\u00ed. <strong>Se trabaja mucho<\/strong>. A veces no podr\u00e1s tener vacaciones, y el hecho de no someterte a un horario fijo ser\u00e1 un arma de doble filo, porque significar\u00e1 trabajar muchas m\u00e1s horas que si lo tuvieras.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Las obras en marcha, por ejemplo, no se paran cuando t\u00fa quieres. No puedes irte a dar la vuelta al mundo mientras trabajas en remoto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Emprender en arquitectura es duro, sobre todo <strong>al principio<\/strong>. Tal vez alg\u00fan d\u00eda llegues a ese status de libertad, pero para ello habr\u00e1s pasado por tiempos dif\u00edciles.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"___6_Si_no_te_gusta_tu_trabajo_echalo_todo_por_la_borda_ahora_mismo_y_lanzate_a_emprender\"><strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 6 Si no te gusta tu trabajo, \u00e9chalo todo por la borda ahora mismo y l\u00e1nzate a emprender<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Mejor que no.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cuando un cliente quiere <strong>reinventarse a trav\u00e9s del emprendimiento<\/strong>, el deseo normal es abandonar inmediatamente su trabajo actual como primer paso. Es comprensible por el hast\u00edo acumulado en ese trabajo y por la ilusi\u00f3n que genera un nuevo proyecto de vida. Yo le digo que no lo haga.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El sustento econ\u00f3mico es importante para tu inversi\u00f3n inicial, y emprender bajo la <strong>presi\u00f3n<\/strong> de la falta de dinero o como huida de algo no es el mejor escenario. A veces\u00a0es m\u00e1s juicioso simplemente cambiar de trabajo.<\/p>\n<p>He visto arquitectos que abandonan su puesto por cuenta ajena y se ponen a hacer concursos de arquitectura como locos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si est\u00e1s seguro de que quieres emprender, <strong>suele ser m\u00e1s efectivo<\/strong> pensar, establecer objetivos, hacer una fase de an\u00e1lisis interno y externo, intentar validar la idea, hablar mucho con clientes potenciales, montar una estrategia y pensar un modelo de negocio, etc.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si haces todo esto mientras todav\u00eda tienes un sustento econ\u00f3mico, tal vez vayas un poco m\u00e1s lento pero tendr\u00e1s <strong>m\u00e1s tranquilidad<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y no es mala idea intentar <strong>ahorrar<\/strong> algo antes de dar el paso.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">As\u00ed que <strong>espera un poco<\/strong>, no dejes tu trabajo actual hoy mismo, prep\u00e1rate y entonces s\u00ed, l\u00e1nzate.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"___7_Todo_debe_estar_perfecto_para_lanzarte_a_emprender_en_arquitectura\"><strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 7 Todo debe estar perfecto para lanzarte a emprender en arquitectura<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tampoco.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es la cara B del anterior.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No se trata de dise\u00f1arlo todo a la perfecci\u00f3n para salir al mercado. La perfecci\u00f3n 100% no existe, y si la buscas <strong>nunca dar\u00e1s el paso<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Teniendo <strong>un proyecto suficientemente definido<\/strong> puedes salir e ir puli\u00e9ndolo por el camino. Dicen que si no te averg\u00fcenzan un poco tus comienzos es que has esperado demasiado para lanzarte.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">He tenido varios casos de \u00e9xito trabajando con arquitectos que pon\u00edan en marcha sus negocios <strong>a modo de startups<\/strong>, probando, validando y ajustando. Sin tener todo perfecto desde el principio ni ver todas las opciones del mundo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por el contrario, he visto arquitectos que han pasado meses eligiendo el nombre del estudio, el dominio para el sitio web, el dise\u00f1o de su logo o pensando si quer\u00edan ser empresa o aut\u00f3nomos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Valida tu idea, crea un modelo y empieza a base de <strong>baby steps<\/strong>. Poco a poco, sin grandes saltos.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"___8_Tienes_que_ser_el_primero\"><strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 8 Tienes que ser el primero<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Falso.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Llegar el primero a un nicho de mercado otorga <strong>ventajas<\/strong> innegables sobre la competencia. Sin embargo <strong>no es imprescindible<\/strong>, y desde luego no te debes lanzar a lo loco simplemente para conseguir ser el primero.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dicen los ingleses que \u201c<em>The early bird catches the worm<\/em>\u201d. Bueno, puede que siendo el primer p\u00e1jaro caces m\u00e1s gusanos. Pero ojo, tambi\u00e9n puedes ser el primer gusano que salga al aire libre y que acabe en la panza de un petirrojo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No s\u00e9 si la comparaci\u00f3n es adecuada.<\/p>\n<p>Mejor preoc\u00fapate por generar una <strong>ventaja competitiva<\/strong> que pueda ser sostenible en el futuro y que te lleve clientes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4357\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/falsos-mitos-emprender-en-arquitectura.jpg\" alt=\"Falsos mitos al emprender en arquitectura\" width=\"1200\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/falsos-mitos-emprender-en-arquitectura.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/falsos-mitos-emprender-en-arquitectura-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/falsos-mitos-emprender-en-arquitectura-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/falsos-mitos-emprender-en-arquitectura-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"___9_La_arquitectura_alimentara_mi_alma_y_ya_comere_las_lentejas_de_mi_madre\"><strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 9 La arquitectura alimentar\u00e1 mi alma, y ya comer\u00e9 las lentejas de mi madre<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Fals\u00edsimo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La imagen del artista viviendo en el Par\u00eds del XIX en una buhardilla, esquivando la tisis y aliment\u00e1ndose del amor por la Violetta de turno es muy rom\u00e1ntica, pero no te va a servir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Femprender-en-arquitectura%2F&#038;text=La%20%23arquitectura%20alimentar%C3%A1%20mi%20alma%2C%20y%20ya%20comer%C3%A9%20las%20lentejas%20de%20mi%20madre.%20Pues%20no%2C%20ni%20de%20co%C3%B1a&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">La #arquitectura alimentar\u00e1 mi alma, y ya comer\u00e9 las lentejas de mi madre. Pues no, ni de co\u00f1a <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Femprender-en-arquitectura%2F&#038;text=La%20%23arquitectura%20alimentar%C3%A1%20mi%20alma%2C%20y%20ya%20comer%C3%A9%20las%20lentejas%20de%20mi%20madre.%20Pues%20no%2C%20ni%20de%20co%C3%B1a&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El negocio que emprendas debe ser <strong>sostenible<\/strong>. De algo hay que comer, y adem\u00e1s no podr\u00e1s llevar a cabo tu actividad si no obtienes beneficios.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Incluso si eres una ONG, debes pagar facturas para llevar a cabo tu labor altruista y asegurar tu supervivencia.<\/p>\n<p>Recuerda que lo tuyo es una empresa, un negocio.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Entonces_me_lanzo_a_emprender_en_arquitectura\"><strong>Entonces, \u00bfme lanzo a emprender en arquitectura?<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Desde luego es una <strong>decisi\u00f3n muy personal<\/strong> y que hay que <strong>meditar<\/strong>, no es para tomarla en base a un impulso.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los \u00e1nimos que recibimos constantemente para empujarnos al emprendimiento cumplen con el papel de ayudarnos a <strong>vencer el miedo<\/strong>, de darnos ese empujoncito que nos falta a veces para pensar que es posible. Sin embargo, puede que todos nos hayamos pasado de rosca.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Entre no hacer nada muriendo lentamente en un trabajo que no te gusta (o en el paro) y ser un kamikaze suicida hay una complet\u00edsima gama de grises en la cual se puede uno situar para emprender en arquitectura.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y termino dici\u00e9ndote que no quiero dar la sensaci\u00f3n de que estoy en contra del emprendimiento. Al contrario. Simplemente, no creo que sea tan sencillo como lo pintan ni la soluci\u00f3n a todos los males de la arquitectura.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aun as\u00ed, si me preguntas, te dir\u00e9 que personalmente es <strong>mi primera opci\u00f3n<\/strong>.<\/p>\n<p>Eso s\u00ed, recuerda validar tu idea y plantear una <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estrategia-para-conseguir-clientes-como-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>estrategia que te permita conseguir clientes<\/strong><\/a> con ciertas garant\u00edas.<\/p>\n<p>Ap\u00fantate a mi <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingmar322\/\"><strong>newsletter<\/strong><\/a> y tendr\u00e1s m\u00e1s recursos, estrategias y herramientas gratuitas relacionados con la estrategia y el marketing para tener tu negocio de arquitectura.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes una gu\u00eda muy completa y recursos varios para conseguir clientes para tu estudio en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/marketing-arquitectos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>MARKETING PARA ARQUITECTOS<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y ahora, Me gustar\u00eda que me dejases un comentario.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfQu\u00e9 opinas t\u00fa de emprender en arquitectura? \u00bfEs una buena opci\u00f3n? \u00bfCrees que tienes las cualidades y conocimientos necesarios para ello? Si lo has hecho, \u00bfhas logrado validar tu idea?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3959\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"6\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@import url(\"\/\/fonts.googleapis.com\/css?family=Nunito:400,600&subset=latin\");@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-45caf077ab5116\"] { width: 247px; display: block; margin-top: 28px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-115caf077ab529e\"] { border-radius: 2px; border-width: 0px; border-style: none; border-color: rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; min-width: 100% !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; padding: 12px 15px; text-align: center; border-radius: 0px; overflow: hidden; border: none; background-color: #db452e!important; background-image: none !important; text-shadow: none; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito; line-height: 1.2em; font-size: 18px; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05caf077ab5033\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-position: 50% 50% !important; background-attachment: scroll !important; background-repeat: no-repeat !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-35caf077ab50df\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-65caf077ab5187\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; padding-top: 35px !important; }[data-css=\"tve-u-95caf077ab522e\"] { margin-left: 0px !important; padding: 0px 10px !important; margin-bottom: -22px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { text-shadow: rgba(0, 0, 0, 0) 0px 0px 0px; font-size: 21px !important; font-family: Nunito !important; font-weight: 400 !important; }[data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] strong { font-weight: 600 !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"]:hover { text-shadow: none !important; box-shadow: none !important; }[data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { box-shadow: none; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"]:hover .tcb-button-link { background-image: none !important; background-color: #db452e!important; border-radius: 0px !important; overflow: hidden !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link span { text-transform: uppercase; font-weight: 400 !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] strong { font-weight: 600; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"]:hover [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { text-shadow: rgba(0, 0, 0, 0) 0px 0px 0px; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-75caf077ab51be\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }[data-css=\"tve-u-85caf077ab51f6\"] { font-size: 20px !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3959\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05caf077ab5033\"><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-25caf077ab50a7\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-35caf077ab50df\"><div style=\"margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-45caf077ab5116\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6811\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-plan-estrategico-mas-mejores-clientes.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-plan-estrategico-mas-mejores-clientes\" data-id=\"6811\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-55caf077ab514f\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-65caf077ab5187\"><h4 style=\"text-align: center;\" data-css=\"tve-u-75caf077ab51be\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo. Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la <span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\" data-css=\"tve-u-85caf077ab51f6\">GU\u00cdA PARA ELABORAR EL PLAN ESTRAT\u00c9GICO DE TU ESTUDIO PARA CONSEGUIR M\u00c1S Y MEJORES ENCARGOS<\/span><\/span><\/p><\/div><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-95caf077ab522e\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Difer\u00e9nciate y encuentra tu ventaja competitiva <br>para que los clientes te elijan<\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\" style=\"\" data-button-style=\"\" data-tcb_hover_state_parent=\"\" data-button-size=\"s\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingmar322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-115caf077ab529e\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\" data-tcb_hover_state_parent=\"\"><strong>\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/strong><\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Emprender en arquitectura es una gran opci\u00f3n, pero no es todo del color de rosa con que lo pintan. Debes conocer la parte m\u00e1s complicada de esta opci\u00f3n para tomar una decisi\u00f3n con plena conciencia. Vamos a derribar algunos falsos mitos sobre ello.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":4356,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4],"tags":[23,95,51,63],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Emprender en arquitectura. Validando la idea y falsos mitos<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Emprender en arquitectura es una gran opci\u00f3n, pero debes validar tu idea y conocer el reverso tenebroso de la misma para poder decidir con conciencia\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/emprender-en-arquitectura\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Emprender en arquitectura. Validando la idea y 9 falsos mitos\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Emprender en arquitectura es una gran opci\u00f3n, pero debes validar tu idea y conocer el reverso tenebroso de la misma para poder decidir con conciencia\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/emprender-en-arquitectura.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"14 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/emprender-en-arquitectura\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/emprender-en-arquitectura.jpg\",\"width\":1200,\"height\":795,\"caption\":\"Emprender en arquitectura\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/emprender-en-arquitectura\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/emprender-en-arquitectura\/\",\"name\":\"Emprender en arquitectura. Validando la idea y falsos mitos\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/emprender-en-arquitectura\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-07-11T06:30:59+00:00\",\"dateModified\":\"2019-04-19T16:15:17+00:00\",\"description\":\"Emprender en arquitectura es una gran opci\\u00f3n, pero debes validar tu idea y conocer el reverso tenebroso de la misma para poder decidir con conciencia\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/emprender-en-arquitectura\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/emprender-en-arquitectura\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/emprender-en-arquitectura\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"EMPRENDER EN ARQUITECTURA. VALIDANDO LA IDEA Y 9 FALSOS MITOS\",\"datePublished\":\"2017-07-11T06:30:59+00:00\",\"dateModified\":\"2019-04-19T16:15:17+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/emprender-en-arquitectura\/#webpage\"},\"commentCount\":12,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/emprender-en-arquitectura\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"creencias limitantes,emprendimiento,estrategia,modelo de negocio\",\"articleSection\":\"marketing\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/emprender-en-arquitectura\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4355"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4355"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4355\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8397,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4355\/revisions\/8397"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4356"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4355"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4355"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4355"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}