{"id":4458,"date":"2017-08-01T08:30:42","date_gmt":"2017-08-01T06:30:42","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=4458"},"modified":"2017-08-01T08:30:42","modified_gmt":"2017-08-01T06:30:42","slug":"competir-por-precio-en-arquitectura","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/competir-por-precio-en-arquitectura\/","title":{"rendered":"COMPETIR POR PRECIO EN ARQUITECTURA. UN SEPPUKU COLECTIVO"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Competir por precio en arquitectura<\/strong> es uno de los debates m\u00e1s intensos y presentes en el mundo online desde hace un tiempo. Tarde o temprano, hab\u00eda que tocarlo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En la situaci\u00f3n en la que est\u00e1 la profesi\u00f3n, estamos asistiendo al <strong>suicidio colectivo<\/strong> de miles de compa\u00f1eros que est\u00e1n trabajando con unos honorarios baj\u00edsimos, incluso perdiendo dinero. Y esto es consecuencia de una competencia feroz por el trabajo. Feroz y mal entendida. No se puede competir as\u00ed.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vamos a <strong>mirar m\u00e1s all\u00e1<\/strong> de la bajada del precio. Vamos a reflexionar sobre qu\u00e9 supone bajar tus honorarios al subsuelo para llevarte un encargo, qu\u00e9 significa realmente competir por precio en arquitectura y por qu\u00e9 creo que no es sostenible para la profesi\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Al menos, tal y como se est\u00e1 haciendo ahora mismo.<\/p>\n<div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#La_estrategia_para_competir_por_precio_en_arquitectura\">La estrategia para competir por precio en arquitectura<\/a><\/li><li><a href=\"#Liderazgo_en_costes_en_arquitectura\">Liderazgo en costes en arquitectura<\/a><ul><li><a href=\"#_Negociacion_con_proveedores_economias_de_escala\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Negociaci\u00f3n con proveedores, econom\u00edas de escala<\/a><\/li><li><a href=\"#_Mejora_en_la_efectividad\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Mejora en la efectividad<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#Pues_vaya_panorama_no\">Pues vaya panorama, \u00bfno?<\/a><\/li><li><a href=\"#Que_hacer_entonces\">\u00bfQu\u00e9 hacer entonces?<\/a><\/li><li><a href=\"#Reconectar\">Reconectar<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4460\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/competir-por-precio-en-arquitectura.jpg\" alt=\"Competir por precio en arquitectura\" width=\"1200\" height=\"693\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/competir-por-precio-en-arquitectura.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/competir-por-precio-en-arquitectura-300x173.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/competir-por-precio-en-arquitectura-768x444.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/competir-por-precio-en-arquitectura-1024x591.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"La_estrategia_para_competir_por_precio_en_arquitectura\"><strong>La estrategia para competir por precio en arquitectura<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">En el mundo de la estrategia competitiva, siguiendo a Michael Porter, se distinguen fundamentalmente <strong>dos estrategias gen\u00e9ricas<\/strong>: diferenciaci\u00f3n o liderazgo en costes.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fcompetir-por-precio-en-arquitectura%2F&#038;text=Dos%20estrategias%20gen%C3%A9ricas%20tambi%C3%A9n%20en%20%23arquitectura%3A%20liderazgo%20en%20costes%20o%20diferenciaci%C3%B3n&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Dos estrategias gen\u00e9ricas tambi\u00e9n en #arquitectura: liderazgo en costes o diferenciaci\u00f3n <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fcompetir-por-precio-en-arquitectura%2F&#038;text=Dos%20estrategias%20gen%C3%A9ricas%20tambi%C3%A9n%20en%20%23arquitectura%3A%20liderazgo%20en%20costes%20o%20diferenciaci%C3%B3n&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Competir <strong>diferenci\u00e1ndote<\/strong> consiste en ofrecer una propuesta de valor \u00fanica a un grupo determinado de clientes cuya necesidad sea satisfecha por esa propuesta.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dicho de otro modo, alguien necesita algo, t\u00fa lo puedes hacer y adem\u00e1s eres el \u00fanico que puede o el que lo puede hacer mejor o el que lo hace de manera diferente y m\u00e1s satisfactoria.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En este modo de competir, el precio no es la variable principal de la ecuaci\u00f3n. Es m\u00e1s importante que lo que haces sea realmente \u00fanico y \u00fatil para tu cliente. El precio lo fijar\u00e1s en base a distintos criterios, por ejemplo, seg\u00fan el valor que entregas al cliente. Un precio mayor se justifica precisamente por lo diferente de tu propuesta.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Competir a trav\u00e9s del <strong>liderazgo en costes<\/strong> implica poder ofrecer tu producto o servicio con un coste para ti inferior al de la competencia. Esto a su vez te permite que tu precio de venta sea m\u00e1s bajo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En este caso, el precio s\u00ed es la variable fundamental en la ecuaci\u00f3n, y podr\u00e1s ajustarlo en base a tu coste ofreciendo siempre un m\u00ednimo de calidad que haga viable lo que vendes. \u00c9ste es el fundamento del modelo low cost.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfCu\u00e1l es el <strong>problema<\/strong> al competir por precio en arquitectura? Que se baja el precio al m\u00ednimo sin conseguir bajar el coste en la misma proporci\u00f3n. En ese contexto, lo que sufre es el <strong>margen de beneficio<\/strong> del arquitecto, lleg\u00e1ndose incluso a situaciones en las que es negativo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vaya, que llegas a perder dinero.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Liderazgo_en_costes_en_arquitectura\"><strong>Liderazgo en costes en arquitectura<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Todo esto que es sencillo y parece una perogrullada no se est\u00e1 tomando en cuenta, y la <strong>ansiedad<\/strong> ante la falta de trabajo nos est\u00e1 llevando en muchas ocasiones a situaciones absurdas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si queremos competir en la l\u00ednea de bajar nuestros honorarios, debemos intentar ser l\u00edderes en costes. El problema es que eso, en un estudio de arquitectura, <strong>es complicado<\/strong> (al menos en el tipo de estudio que m\u00e1s abunda por aqu\u00ed).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para bajar los costes del estudio existen varias v\u00edas, todas ellas dif\u00edciles. Se pueden ver f\u00e1cilmente echando una vistazo a nuestros costes t\u00edpicos. \u00c9chale un ojo a mi post sobre el c\u00e1lculo de la <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/rentabilidad-de-un-encargo-de-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>rentabilidad de un encargo de arquitectura<\/strong><\/a>.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Negociacion_con_proveedores_economias_de_escala\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Negociaci\u00f3n con proveedores, econom\u00edas de escala<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para empezar, puedes <strong>negociar con tus proveedores<\/strong> para intentar reducir gastos en suministros, copister\u00eda, servicios de otros profesionales (c\u00e1lculos de estructura, etc.), seguros\u2026 Volviendo a Porter, aqu\u00ed hay un problema: no tenemos <strong>poder de negociaci\u00f3n<\/strong>.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fcompetir-por-precio-en-arquitectura%2F&#038;text=Los%20estudios%20de%20%23arquitectura%20tenemos%20un%20problema%3A%20poco%20poder%20de%20negociaci%C3%B3n&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Los estudios de #arquitectura tenemos un problema: poco poder de negociaci\u00f3n <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fcompetir-por-precio-en-arquitectura%2F&#038;text=Los%20estudios%20de%20%23arquitectura%20tenemos%20un%20problema%3A%20poco%20poder%20de%20negociaci%C3%B3n&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esto no quiere decir que no sepamos negociar (que tambi\u00e9n), sino que no tenemos m\u00fasculo simplemente porque normalmente somos peque\u00f1os. Imag\u00ednate intentar que ASEMAS te baje la cuota. Dif\u00edcil.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No tenemos la capacidad de hacer compras grandes para conseguir <strong>econom\u00edas de escala<\/strong>, como hacen las compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas. No tenemos <strong>capacidad financiera<\/strong> para invertir en recursos y lograr econom\u00edas de escala.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tampoco llegamos a <strong>masas enormes de clientes<\/strong> que nos permitan tener m\u00e1rgenes muy bajos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s, conseguir <strong>financiaci\u00f3n<\/strong> es complicado, sobre todo en una \u00e9poca en la que los bancos han estado tiempo sin ni siquiera darte el aval para la garant\u00eda provisional de un concurso (afortunadamente, esto est\u00e1 mejorando).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se pueden lograr cosas negociando con todos los proveedores, pero normalmente no con un resultado decisivo que repercuta en gran medida en el coste total.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Mejora_en_la_efectividad\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Mejora en la efectividad<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Otra v\u00eda para reducir nuestros costes es la mejora en la <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/efectividad-personal-arquitecto-gtd\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>efectividad<\/strong><\/a>, entendida como equilibrio entre eficiencia y eficacia.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fcompetir-por-precio-en-arquitectura%2F&#038;text=La%20mejorar%20en%20la%20efectividad%20es%20una%20v%C3%ADa%20para%20reducir%20costes%20en%20el%20estudio%20de%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">La mejorar en la efectividad es una v\u00eda para reducir costes en el estudio de #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fcompetir-por-precio-en-arquitectura%2F&#038;text=La%20mejorar%20en%20la%20efectividad%20es%20una%20v%C3%ADa%20para%20reducir%20costes%20en%20el%20estudio%20de%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si miras el listado de costes del estudio, ver\u00e1s que <strong>la parte m\u00e1s significativa es fija<\/strong> y se corresponde con gastos de personal, alquileres, etc. Son costes que tienes s\u00ed o s\u00ed aunque no entren encargos, simplemente por tener abierto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Estos costes te van cayendo mes a mes inexorablemente y dependen mucho del tiempo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes intentar trabajar con mayor efectividad. Con ello, <strong>reducir\u00e1s los tiempos<\/strong> y puede que incluso seas capaz de sacar adelante el trabajo <strong>implicando a menos medios<\/strong>. Reducir\u00e1s costes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los arquitectos tampoco destacamos especialmente en el apartado de la efectividad. Somos heroicos, eso s\u00ed. Podemos quedarnos hasta las 3 de la madrugada tantas veces como sea necesario, pero esto no soluciona nada.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La mejora de la efectividad no deber\u00eda lograrse a base de inmolaciones, sino mediante t\u00e9cnicas espec\u00edficas, organizaci\u00f3n, procesos, uso de herramientas tecnol\u00f3gicas, etc. Ah\u00ed hay un campo enorme por explorar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La <strong>tecnolog\u00eda<\/strong> es una herramienta muy viable, aunque no se est\u00e1 implantando de manera decisiva. El mundo BIM es un avance, veremos c\u00f3mo evoluciona.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La <strong>curva de experiencia<\/strong>, es decir, la capacidad de hacer las cosas cada vez mejor a medida que aprendemos es otra v\u00eda. Normalmente funciona mejor cuanto m\u00e1s especializado est\u00e9s, aunque es dif\u00edcil llevar al extremo la optimizaci\u00f3n, puesto que nuestro trabajo es muy variable.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La curva de experiencia <strong>mal entendida<\/strong> se ha traducido en alguna ocasi\u00f3n como \u201c<em>cojo el \u00faltimo adosado que he hecho y lo planto para el proyecto que me acaba de entrar<\/em>\u201d. No se trata de eso.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-1595\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/adosados-redes-neuronales.jpg\" alt=\"\" width=\"2953\" height=\"1560\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/adosados-redes-neuronales.jpg 2953w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/adosados-redes-neuronales-300x158.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/adosados-redes-neuronales-768x406.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/adosados-redes-neuronales-1024x541.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2953px) 100vw, 2953px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Pues_vaya_panorama_no\"><strong>Pues vaya panorama, \u00bfno?<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Efectivamente, tal y como son las cosas <strong>lo tenemos dif\u00edcil<\/strong> para aplicar una estrategia de liderazgo en costes. Esto no quiere decir que sea imposible, pero es complicado y de momento no se est\u00e1 haciendo, as\u00ed que competir por precio en arquitectura acaba siendo un contrasentido.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfY <strong>c\u00f3mo lo hacen<\/strong> los arquitectos que cobran 2.500 \u20ac por el proyecto y direcci\u00f3n de obra de una vivienda unifamiliar de 250 m<sup>2<\/sup>?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Perdiendo dinero en esos encargos (lo cual suele conducir a la desaparici\u00f3n), intentando compensar en otros (lo cual no suele ocurrir) o teniendo fuentes de ingresos alternativas (por ejemplo, un funcionario con un sueldo que se toma la profesi\u00f3n libre como extra).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En muchos casos se hace <strong>sin ser consciente<\/strong> de ello, puesto que muchos arquitectos no conocen con exactitud los costes en los que incurren.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En todo caso, no es ni de lejos un modelo sostenible.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Que_hacer_entonces\"><strong>\u00bfQu\u00e9 hacer entonces?<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pues si me preguntas, <strong>mi recomendaci\u00f3n<\/strong> es que no intentes competir por precio en arquitectura simplemente bajando tus honorarios. Mejor intenta diferenciarte de otro modo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si aun as\u00ed intentas un <strong>modelo low cost<\/strong> debes ser consciente de d\u00f3nde te metes y debes ser capaz de controlar tus costes de verdad, y eso hemos visto que no es sencillo. Hay un campo de exploraci\u00f3n en ese \u00e1mbito. Aunque no seamos como una aerol\u00ednea, tal vez sea posible.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lo malo de todo esto es que la situaci\u00f3n est\u00e1 como est\u00e1 y es dif\u00edcil conseguir una <strong>diferenciaci\u00f3n suficientemente significativa<\/strong> como para que el cliente no se quede con los 100 m\u00e1s baratos que encontrar\u00e1.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La profesi\u00f3n se ha hecho el seppuku, y volver eso atr\u00e1s es una tarea tit\u00e1nica.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fcompetir-por-precio-en-arquitectura%2F&#038;text=La%20profesi%C3%B3n%20de%20%23arquitectura%20se%20ha%20hecho%20el%20seppuku%20con%20los%20honorarios%2C%20y%20volver%20atr%C3%A1s%20es%20complicado&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">La profesi\u00f3n de #arquitectura se ha hecho el seppuku con los honorarios, y volver atr\u00e1s es complicado <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fcompetir-por-precio-en-arquitectura%2F&#038;text=La%20profesi%C3%B3n%20de%20%23arquitectura%20se%20ha%20hecho%20el%20seppuku%20con%20los%20honorarios%2C%20y%20volver%20atr%C3%A1s%20es%20complicado&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">No s\u00e9 si la aprobaci\u00f3n de unas <strong>tarifas de honorarios<\/strong> a la antigua usanza ser\u00eda una soluci\u00f3n. Tal vez ayudase, pero en el contexto al que hemos llegado, seguro que habr\u00eda muchas maneras de saltarse la regulaci\u00f3n y mantener la tendencia agon\u00edstica.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s, parece ut\u00f3pico pensar que eso se puede conseguir viendo los mandatos que llegan de Europa. Es un tema sobre el que habr\u00eda mucho que hablar.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Reconectar\"><strong>Reconectar<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">En una sociedad en la que las personas no entienden el valor que les aporta un arquitecto, simplemente buscar\u00e1n el m\u00e1s barato. Nos toca entonces volver a un tema que tocamos bastante: <strong>reducir la distancia con la sociedad<\/strong>, explicar qu\u00e9 aportamos y hacerlo de verdad.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pero eso lleva tiempo y esfuerzo colectivo. No lo consigue un CSCAE en solitario, por ejemplo. Puede ayudar, pero es un trabajo a afrontar <strong>entre todos<\/strong>. Y poco a poco.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cuando te venden un coche nuevo por 500 \u20ac probablemente no lo compras, \u00bfno? Te da mala espina. Siendo tan barato, debe haber gato encerrado. \u00bfQu\u00e9 pasa si se me desmonta por ah\u00ed y me la pego?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Bueno, se trata de llegar al punto en el que pase lo mismo con los arquitectos. Si se entiende lo que aportamos, se ver\u00e1 que es imposible hacerlo con honorarios de risa. Dar\u00e1 incluso miedo contratar a los que trabajan por cuatro duros.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hay mucho m\u00e1s que hablar, por ejemplo de la <strong>bajas temerarias<\/strong> en los proyectos para la Administraci\u00f3n, pero no hay por qu\u00e9 alargarlo. El objetivo principal del post es exponer lo que supone competir por precio en arquitectura.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Toma <strong>tu decisi\u00f3n de manera consciente<\/strong> y ten en cuenta todo lo que implica. Si todos lo hacemos as\u00ed, saldremos ganando nosotros, los clientes y la profesi\u00f3n como colectivo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes una gu\u00eda muy completa y recursos varios para conseguir clientes para tu estudio en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/marketing-arquitectos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>MARKETING PARA ARQUITECTOS<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y ahora, te dejo algunas preguntas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfPierdes encargos porque siempre hay alguien que lo hace m\u00e1s barato? \u00bfEres consciente de todos los costes que implica tu actividad? \u00bfHaces algo para mejorar tu efectividad? \u00bfQu\u00e9 opinas, en general, de competir por precio en arquitectura?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. \u00a1Que tengas un buen d\u00eda!<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3959\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"6\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@import url(\"\/\/fonts.googleapis.com\/css?family=Nunito:400,600&subset=latin\");@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-45caf077ab5116\"] { width: 247px; display: block; margin-top: 28px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-115caf077ab529e\"] { border-radius: 2px; border-width: 0px; border-style: none; border-color: rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; min-width: 100% !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; padding: 12px 15px; text-align: center; border-radius: 0px; overflow: hidden; border: none; background-color: #db452e!important; background-image: none !important; text-shadow: none; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito; line-height: 1.2em; font-size: 18px; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05caf077ab5033\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-position: 50% 50% !important; background-attachment: scroll !important; background-repeat: no-repeat !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-35caf077ab50df\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-65caf077ab5187\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; padding-top: 35px !important; }[data-css=\"tve-u-95caf077ab522e\"] { margin-left: 0px !important; padding: 0px 10px !important; margin-bottom: -22px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { text-shadow: rgba(0, 0, 0, 0) 0px 0px 0px; font-size: 21px !important; font-family: Nunito !important; font-weight: 400 !important; }[data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] strong { font-weight: 600 !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"]:hover { text-shadow: none !important; box-shadow: none !important; }[data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { box-shadow: none; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"]:hover .tcb-button-link { background-image: none !important; background-color: #db452e!important; border-radius: 0px !important; overflow: hidden !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link span { text-transform: uppercase; font-weight: 400 !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] strong { font-weight: 600; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"]:hover [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { text-shadow: rgba(0, 0, 0, 0) 0px 0px 0px; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-75caf077ab51be\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }[data-css=\"tve-u-85caf077ab51f6\"] { font-size: 20px !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3959\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05caf077ab5033\"><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-25caf077ab50a7\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-35caf077ab50df\"><div style=\"margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-45caf077ab5116\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6811\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-plan-estrategico-mas-mejores-clientes.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-plan-estrategico-mas-mejores-clientes\" data-id=\"6811\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-55caf077ab514f\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-65caf077ab5187\"><h4 style=\"text-align: center;\" data-css=\"tve-u-75caf077ab51be\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo. Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la <span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\" data-css=\"tve-u-85caf077ab51f6\">GU\u00cdA PARA ELABORAR EL PLAN ESTRAT\u00c9GICO DE TU ESTUDIO PARA CONSEGUIR M\u00c1S Y MEJORES ENCARGOS<\/span><\/span><\/p><\/div><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-95caf077ab522e\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Difer\u00e9nciate y encuentra tu ventaja competitiva <br>para que los clientes te elijan<\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\" style=\"\" data-button-style=\"\" data-tcb_hover_state_parent=\"\" data-button-size=\"s\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingmar322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-115caf077ab529e\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\" data-tcb_hover_state_parent=\"\"><strong>\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/strong><\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Competir por precio en arquitectura se ha convertido en una pr\u00e1ctica habitual en la profesi\u00f3n, bastante da\u00f1ina, ya que no se ha entendido correctamente. Bajamos los precios, s\u00ed, pero \u00bfque pasa con nuestros costes? Veamos c\u00f3mo funciona.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":4460,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4],"tags":[51,55,63,27],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Competir por precio en arquitectura. Un seppuku colectivo<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Competir por precio en arquitectura se ha transformado en una pr\u00e1ctica habitual y da\u00f1ina, porque no la hemos entendido bien. Veamos por qu\u00e9\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/competir-por-precio-en-arquitectura\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Competir por precio en arquitectura. Un seppuku colectivo | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Competir por precio en arquitectura se ha transformado en una pr\u00e1ctica habitual y da\u00f1ina, porque no la hemos entendido bien. Veamos por qu\u00e9\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/competir-por-precio-en-arquitectura.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"7 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/competir-por-precio-en-arquitectura\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/competir-por-precio-en-arquitectura.jpg\",\"width\":1200,\"height\":693,\"caption\":\"Competir por precio en arquitectura\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/competir-por-precio-en-arquitectura\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/competir-por-precio-en-arquitectura\/\",\"name\":\"Competir por precio en arquitectura. Un seppuku colectivo\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/competir-por-precio-en-arquitectura\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-08-01T06:30:42+00:00\",\"dateModified\":\"2017-08-01T06:30:42+00:00\",\"description\":\"Competir por precio en arquitectura se ha transformado en una pr\\u00e1ctica habitual y da\\u00f1ina, porque no la hemos entendido bien. Veamos por qu\\u00e9\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/competir-por-precio-en-arquitectura\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/competir-por-precio-en-arquitectura\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/competir-por-precio-en-arquitectura\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"COMPETIR POR PRECIO EN ARQUITECTURA. UN SEPPUKU COLECTIVO\",\"datePublished\":\"2017-08-01T06:30:42+00:00\",\"dateModified\":\"2017-08-01T06:30:42+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/competir-por-precio-en-arquitectura\/#webpage\"},\"commentCount\":10,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/competir-por-precio-en-arquitectura\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"estrategia,honorarios,modelo de negocio,profesi\\u00f3n\",\"articleSection\":\"marketing\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/competir-por-precio-en-arquitectura\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4458"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4458"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4458\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4460"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4458"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4458"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4458"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}