{"id":4683,"date":"2017-11-05T08:30:50","date_gmt":"2017-11-05T07:30:50","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=4683"},"modified":"2017-11-05T08:30:50","modified_gmt":"2017-11-05T07:30:50","slug":"recopilatorio-posts-interesantes-octubre-2017","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recopilatorio-posts-interesantes-octubre-2017\/","title":{"rendered":"RECOPILATORIO DE POSTS INTERESANTES DEL MES DE OCTUBRE 2017"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Este mes te traigo una recopilaci\u00f3n muy centrada en <strong>disciplinas transversales<\/strong> a la arquitectura, de las que nos pueden ayudar mucho a los arquitectos, pero que normalmente no tenemos en cuenta.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cuidar nuestra marca personal, nuestra efectividad, movernos en el entorno digital\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Creo que te resultar\u00e1 interesante. Son posts muy aplicables a nuestro d\u00eda a d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes ir pinchando en cada t\u00edtulo para dirigirte al post original.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4688\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/posts-interesantes-Octubre-2017.jpg\" alt=\"Posts interesantes Octubre 2017\" width=\"1200\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/posts-interesantes-Octubre-2017.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/posts-interesantes-Octubre-2017-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/posts-interesantes-Octubre-2017-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/posts-interesantes-Octubre-2017-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.andresperezortega.com\/2017\/10\/sabes-crear-contenidos-arrasen-no.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\u00bfSABES CU\u00c1L ES EL SECRETO DE LOS CONTENIDOS QUE TRIUNFAN? YO NO<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Andr\u00e9s P\u00e9rez Ortega<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si Andr\u00e9s P\u00e9rez Ortega no tiene claro c\u00f3mo escribir un contenido de los que tiene repercusi\u00f3n en la red, probablemente nadie lo sepa. Es cierto lo que nos cuenta, a veces te llevas sorpresas agradables (y negativas). En cualquier caso, es interesante lo que nos cuenta aqu\u00ed. Huyamos de los t\u00f3picos y aprend\u00e1moslo haci\u00e9ndolo.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/amalialopezacera.com\/guia-basica-para-empezar-a-utilizar-instagram\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">GU\u00cdA B\u00c1SICA PARA EMPEZAR A UTILIZAR INSTAGRAM<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Amalia L\u00f3pez Acera<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una peque\u00f1a gu\u00eda muy \u00fatil si quieres desembarcar en esta red social visual. Con esto tienes de sobra para empezar y empezar a hacerte tu hueco en la comunidad. Y a los arquitectos nos encanta la fotograf\u00eda.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/blogfundacion.arquia.es\/2017\/10\/up-cycling-como-re-utilizar-en-la-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">UP-CYCLING: C\u00d3MO REUTILIZAR EN LA ARQUITECTURA<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Miren Le\u00f3n para Fundaci\u00f3n Arquia<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Reutilizar es algo muy humano, y trasladable a la arquitectura. Aqu\u00ed nos explican el up-cycling, proceso que permite la reutilizaci\u00f3n de materiales o productos que se transforman en otros nuevos con mayor valor que los iniciales. La referencia a la Monta\u00f1a Basura me ha sacado una sonrisa.\u00a0 \ud83d\ude42<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.procesosyaprendizaje.es\/formacion-o-informacion\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\u00bfTE FORMAS O TE INFORMAS?<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por David Barreda<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Este post afronta una de las realidades que ocurren en el \u00e1mbito de la formaci\u00f3n. Hace poco le\u00eda que los cursos que se imparten a directivos de empresas tienen un impacto en ellos que dura unas 3 semanas. Y es que la formaci\u00f3n, si no se aplica, no es \u00fatil. Y es un esfuerzo de todos, no s\u00f3lo del alumno. \u00c9chale un ojo al post.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/ingesaez.es\/linkedin-clasifica-tus-post\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\u00c9STE ES EL SEM\u00c1FORO CON EL QUE LINKEDIN CLASIFICA TUS POSTS<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Inge S\u00e1ez<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Otro post muy \u00fatil sobre LinkedIn de Inge S\u00e1ez. En este caso, con el nuevo algoritmo de LinkedIn, a veces nos perdemos y no sabemos qu\u00e9 criterio sigue la aplicaci\u00f3n para que nuestro contenido aparezca en el newsfeed. Aqu\u00ed Inge nos lo desvela, como dicen los anglosajones, \u201c<em>straight from the horse\u2019s mouth<\/em>\u201d.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.historiasdecracks.com\/2017\/10\/temes-que-te-castiguen-por-destacar\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\u00bfTEMES QUE TE CASTIGUEN POR DESTACAR?<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Arancha Ruiz<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Creo que alguna vez hemos hablado del S\u00edndrome de Procusto. Aqu\u00ed Arancha nos cuenta algunos consejos de aplicaci\u00f3n directa para detectarlo, defendernos de \u00e9l y mantenernos a salvo de las personas que nos quieren perjudicar de este modo.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\">EN ALG\u00daN LUGAR ENTRE LA PASI\u00d3N Y EL MIEDO<\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Stepien y Barn\u00f3<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hemos hablado muchas veces de emprender, de lanzarse o no lanzarse, de ser kamikazes, del miedo a hacerlo\u2026 Evidentemente cada caso es un mundo, pero los extremos no suelen llevar a decisiones acertadas. Si adem\u00e1s hay una legi\u00f3n de vendedores que te impulsan a que lo hagas de cualquier modo a costa de sacar beneficio, el peligro es doble.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/amp-expansion-com.cdn.ampproject.org\/c\/s\/amp.expansion.com\/emprendedores-empleo\/desarrollo-carrera\/2017\/10\/30\/59f74c9e22601d862c8b456e.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">QU\u00c9 POSE PROFESIONAL LE PUEDE RESULTAR M\u00c1S RENTABLE<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Tino Fern\u00e1ndez<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En este art\u00edculo en Expansi\u00f3n, con colaboraciones de destacados profesionales, tenemos claves valiosas sobre un tema recurrente: las caretas profesionales. \u00bfEs bueno adoptar una pose? \u00bfMostrarse tal como se es? \u00bfQu\u00e9 careta es la m\u00e1s adecuada? \u00bfQu\u00e9 ventajas e inconvenientes tiene cada una?<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.optimainfinito.com\/2017\/10\/por-que-tienes-que-aprender-a-pensar.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">POR QU\u00c9 TIENES QUE APRENDER A PENSAR<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Jos\u00e9 Miguel Bol\u00edvar<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El t\u00edtulo es un tanto perturbador, pero es que pensar bien desde el punto de vista de la efectividad no es sencillo. Al menos, no estamos acostumbrados. Aqu\u00ed Jos\u00e9 Miguel Bol\u00edvar nos explica en qu\u00e9 consiste y c\u00f3mo funciona.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.franciscoalcaide.com\/2017\/10\/el-poder-de-interaccion-con-las-personas.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">EL PODER DE INTERACCI\u00d3N CON LAS PERSONAS<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Francisco Alcaide<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La interacci\u00f3n, la empat\u00eda y el inter\u00e9s genuino en los dem\u00e1s como arma poderosa para conectar con ellos. Dec\u00eda el Manifiesto Cluetrain que los mercados son conversaciones. Por ah\u00ed van los tiros. Hoy en d\u00eda es sencillo, en las redes sociales, pero tambi\u00e9n en la vida real. Recomendable aplicarlo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y ya. El pr\u00f3ximo mes, m\u00e1s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si quieres estar al d\u00eda de estas recopilaciones, recibir mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y otro contenido, date de alta en mi <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landing\/\">newsletter<\/a> y \u00fanete a la tropa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_4003\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"9\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"] { border-top-left-radius: 2px; border-top-right-radius: 2px; border-bottom-right-radius: 2px; border-bottom-left-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] { min-width: 100% !important; margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\"] { font-size: 24px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_4003\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"><h4 data-unit=\"px\" data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6807\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura\" data-id=\"6807\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">GU\u00cdA PARA LA ESPECIALIZACI\u00d3N DEL ARQUITECTO<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\" style=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingest322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El mes de Octubre ha tra\u00eddo una recopilaci\u00f3n de buen contenido en la blogosfera. En esta ocasi\u00f3n me he centrado en disciplinas y conocimientos transversales a la arquitectura que nos puede resultar muy \u00fatiles en nuestra profesi\u00f3n.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":4688,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[57],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Recopilatorio posts interesantes Octubre 2017 | ARQcoaching<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Te traigo el habitual recopilatorio de posts interesantes del mes de Octubre de 2017. Hay un poco de todo, interesante si sigues la tem\u00e1tica del blog\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Recopilatorio posts interesantes Octubre 2017 | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Te traigo el habitual recopilatorio de posts interesantes del mes de Octubre de 2017. Hay un poco de todo, interesante si sigues la tem\u00e1tica del blog\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/posts-interesantes-Octubre-2017.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recopilatorio-posts-interesantes-octubre-2017\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/posts-interesantes-Octubre-2017.jpg\",\"width\":1200,\"height\":800,\"caption\":\"Posts interesantes Octubre 2017\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recopilatorio-posts-interesantes-octubre-2017\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recopilatorio-posts-interesantes-octubre-2017\/\",\"name\":\"Recopilatorio posts interesantes Octubre 2017 | ARQcoaching\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recopilatorio-posts-interesantes-octubre-2017\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-11-05T07:30:50+00:00\",\"dateModified\":\"2017-11-05T07:30:50+00:00\",\"description\":\"Te traigo el habitual recopilatorio de posts interesantes del mes de Octubre de 2017. Hay un poco de todo, interesante si sigues la tem\\u00e1tica del blog\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recopilatorio-posts-interesantes-octubre-2017\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recopilatorio-posts-interesantes-octubre-2017\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recopilatorio-posts-interesantes-octubre-2017\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"RECOPILATORIO DE POSTS INTERESANTES DEL MES DE OCTUBRE 2017\",\"datePublished\":\"2017-11-05T07:30:50+00:00\",\"dateModified\":\"2017-11-05T07:30:50+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recopilatorio-posts-interesantes-octubre-2017\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recopilatorio-posts-interesantes-octubre-2017\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"recopilatorios\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recopilatorio-posts-interesantes-octubre-2017\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4683"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4683"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4683\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4688"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4683"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4683"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4683"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}