{"id":4929,"date":"2018-01-23T08:30:53","date_gmt":"2018-01-23T07:30:53","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=4929"},"modified":"2019-08-14T00:22:22","modified_gmt":"2019-08-13T22:22:22","slug":"trabajar-de-arquitecto-en-espana-tras-hacerlo-en-el-extranjero","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/trabajar-de-arquitecto-en-espana-tras-hacerlo-en-el-extranjero\/","title":{"rendered":"VOLVER A ESPA\u00d1A COMO ARQUITECTO TRAS TRABAJAR EN EL EXTRANJERO"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Volver a casa despu\u00e9s de vivir un per\u00edodo largo en otro pa\u00eds no es tarea sencilla. Si adem\u00e1s se trata de\u00a0<strong>volver a Espa\u00f1a como arquitecto tras trabajar en el extranjero<\/strong>, te puedes encontrar con algunas dificultades.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ya me he topado con ello en los casos de <strong>varios clientes<\/strong>. Personas que, ante la falta de oportunidades, por ganas de conocer otros modos de hacer las cosas, por formarse, o por las razones que sean, se marcharon en su d\u00eda y han pasado algunos a\u00f1os en otro pa\u00eds.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ahora quieren volver y les cuesta encontrar un empleo aqu\u00ed, aunque hayan trabajado bastante en el extranjero. Veamos por qu\u00e9 y algunos <strong>consejos<\/strong> que te ayudar\u00e1n si es tambi\u00e9n tu caso.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#El_desarraigo\">El desarraigo<\/a><\/li><li><a href=\"#La_experiencia_internacional\">La experiencia internacional<\/a><\/li><li><a href=\"#Un_poco_de_mentalidad\">Un poco de mentalidad<\/a><\/li><li><a href=\"#Por_donde_empezar\">\u00bfPor d\u00f3nde empezar?<\/a><\/li><li><a href=\"#Algunos_consejos_para_volver_a_Espana_como_arquitecto_tras_trabajar_en_el_extranjero\">Algunos consejos para volver a Espa\u00f1a como arquitecto tras trabajar en el extranjero<\/a><\/li><li><a href=\"#Y_sobre_todo_ten_mucho_animo\">Y sobre todo, ten mucho \u00e1nimo<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4931\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/trabajar-de-arquitecto-en-Espa\u00f1a-tras-hacerlo-en-el-extranjero.jpg\" alt=\"Trabajar de arquitecto en Espa\u00f1a tras hacerlo en el extranjero\" width=\"1200\" height=\"859\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/trabajar-de-arquitecto-en-Espa\u00f1a-tras-hacerlo-en-el-extranjero.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/trabajar-de-arquitecto-en-Espa\u00f1a-tras-hacerlo-en-el-extranjero-300x215.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/trabajar-de-arquitecto-en-Espa\u00f1a-tras-hacerlo-en-el-extranjero-768x550.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/trabajar-de-arquitecto-en-Espa\u00f1a-tras-hacerlo-en-el-extranjero-1024x733.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"El_desarraigo\"><strong>El desarraigo<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esa fea palabra. \u00bfQu\u00e9 es el desarraigo? No voy a poner la definici\u00f3n, porque creo que el desarraigo es una cosa distinta para cada persona.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cada una <strong>lo siente de una manera<\/strong>, o incluso no lo siente. A veces son los dem\u00e1s los que te adjudican la etiqueta cuando, en realidad, t\u00fa no has perdido tus ra\u00edces ni tus relaciones. Simplemente, has estado fuera un tiempo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Probablemente has cambiado, y ahora que vuelves la gente que te conoc\u00eda deber\u00e1 acostumbrarse a esa nueva versi\u00f3n de ti. Es importante que vean que sigues siendo t\u00fa.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Ftrabajar-de-arquitecto-en-espana-tras-hacerlo-en-el-extranjero%2F&#038;text=Cuando%20vuelves%20a%20Espa%C3%B1a%2C%20probablemente%20has%20cambiado.%20Necesitas%20readaptarte%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Cuando vuelves a Espa\u00f1a, probablemente has cambiado. Necesitas readaptarte #coaching #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Ftrabajar-de-arquitecto-en-espana-tras-hacerlo-en-el-extranjero%2F&#038;text=Cuando%20vuelves%20a%20Espa%C3%B1a%2C%20probablemente%20has%20cambiado.%20Necesitas%20readaptarte%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">S\u00ed que es cierto que en muchos casos hay una serie de <strong>factores<\/strong> fuera de lo estrictamente profesional que marcan estas situaciones: modificaci\u00f3n de din\u00e1micas sociales, p\u00e9rdida de algunas relaciones, transformaci\u00f3n de otras, falta de independencia\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es posible que tus amigos ahora cuando vuelves tengan hijos y no est\u00e9n tan disponibles para tomar cervezas. O puede que a la vuelta tengas que instalarte con tus padres mientras consigues una independencia econ\u00f3mica.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El caso es que vivir en pa\u00edses diferentes provoca <strong>cambios<\/strong> de gran calado en tu d\u00eda a d\u00eda, y no es sencillo adaptarse a esos cambios.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Todo esto pesa para volver a Espa\u00f1a como arquitecto tras trabajar en el extranjero.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"La_experiencia_internacional\"><strong>La experiencia internacional<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Muchos de mis clientes en esta situaci\u00f3n ten\u00edan miedo de que les consideraran profesionales <strong>desactualizados<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es cierto que para algunas personas (a mi entender cortas de miras) te puedes haber quedado <strong>fuera de juego<\/strong> en cosas tan prosaicas como la normativa. Hay otros elementos que son m\u00e1s importantes y que puedes haber perdido: conocimiento del sector, parte de tu red de contactos\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En cualquier caso, \u00bfcu\u00e1nto tiempo puedes tardar en recuperar eso? Es m\u00e1s, \u00bfqu\u00e9 importancia relativa tiene compar\u00e1ndolo con todo lo que has ganado en tu estancia internacional?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Efectivamente, trabajar en el extranjero te habr\u00e1 aportado <strong>muchas cosas valiosas<\/strong>: dominio de idiomas, habilidad para relacionarte en entornos multiculturales, independencia, capacidad resolutiva, conocimientos, experiencia, nuevas maneras de trabajar\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Todas esas cosas y otras habr\u00e1n forjado en ti <strong>una persona m\u00e1s completa<\/strong>. Para volver a Espa\u00f1a como arquitecto tras trabajar en el extranjero debes <strong>poner eso en valor<\/strong>. Adem\u00e1s, paliar lo que supuestamente has perdido, no te costar\u00e1 demasiado.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Ftrabajar-de-arquitecto-en-espana-tras-hacerlo-en-el-extranjero%2F&#038;text=Es%20importante%20que%20pongas%20en%20valor%20lo%20que%20has%20evolucionado%20al%20salir%20al%20extranjero%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Es importante que pongas en valor lo que has evolucionado al salir al extranjero #coaching #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Ftrabajar-de-arquitecto-en-espana-tras-hacerlo-en-el-extranjero%2F&#038;text=Es%20importante%20que%20pongas%20en%20valor%20lo%20que%20has%20evolucionado%20al%20salir%20al%20extranjero%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si tuviera que contratarte yo lo tendr\u00eda claro: ver\u00eda <strong>ventajas, no s\u00f3lo inconvenientes<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si tu posible empleador sabe lo que hace, apreciar\u00e1 todo lo positivo de tu estancia en el extranjero.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Un_poco_de_mentalidad\"><strong>Un poco de mentalidad<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">De entrada, el regreso te va a exigir buena <strong>actitud<\/strong>. Si es lo que quieres, volver es una alegr\u00eda, as\u00ed que no lo olvides.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No merece la pena sufrir porque algunas personas te pongan la <strong>etiqueta<\/strong> \u201cdesarraigo\u201d. Pasa en el trabajo y en las relaciones sociales, y tiene que ver con el miedo a lo desconocido que todos llevamos dentro.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Alguien de los nuestros que ha estado mucho tiempo fuera puede llegar a ser percibido como extra\u00f1o en parte. Hay personas que son v\u00edctimas de ciertos sesgos que les impiden valorar lo bueno que has ganado y s\u00f3lo ven amenazas. O puede ser cuesti\u00f3n de envidia.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Da lo mismo. Haz ver a la gente que sigues formando parte de la tribu y que adem\u00e1s <strong>te has enriquecido<\/strong>, por lo que podr\u00e1s aportar mucho en cualquier \u00e1mbito: profesional, personal, social\u2026<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Ftrabajar-de-arquitecto-en-espana-tras-hacerlo-en-el-extranjero%2F&#038;text=En%20tu%20estancia%20en%20el%20extranjero%20te%20has%20enriquecido.%20Haz%20que%20la%20gente%20lo%20vea%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">En tu estancia en el extranjero te has enriquecido. Haz que la gente lo vea #coaching #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Ftrabajar-de-arquitecto-en-espana-tras-hacerlo-en-el-extranjero%2F&#038;text=En%20tu%20estancia%20en%20el%20extranjero%20te%20has%20enriquecido.%20Haz%20que%20la%20gente%20lo%20vea%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tal vez tengas en alg\u00fan momento la sensaci\u00f3n de tener que <strong>volver a empezar<\/strong> de 0. No es del todo as\u00ed, pero s\u00ed que debes tener la mentalidad adecuada para construir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si lo haces as\u00ed, incluso encontrar\u00e1s placer en ello y ver\u00e1s que tienes m\u00e1s herramientas para edificar cosas que antes: relaciones personales, profesionales, trabajos, proyectos\u2026<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Por_donde_empezar\"><strong>\u00bfPor d\u00f3nde empezar?<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es importante que no olvides <strong>reconstruir tu vida personal<\/strong>. Nada de lo que hacemos en el d\u00eda a d\u00eda es 100% profesional o 100% personal. Todo se mezcla y se retroalimenta, porque todo est\u00e1 en nosotros, y si no est\u00e1s bien en algunos aspectos de tu vida el resto se resentir\u00e1.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Recupera relaciones o crea otras nuevas, int\u00e9grate en din\u00e1micas sociales con gente conocida o no, cambia la manera de relacionarte con algunas personas que ahora est\u00e1n en otras circunstancias (por ejemplo, los que han tenido hijos), pasa tiempo con tu familia\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ponte <strong>objetivos<\/strong> para tu vida social y familiar, no s\u00f3lo objetivos profesionales. Esto requiere tiempo. No tengas prisa, date el tiempo suficiente y a los dem\u00e1s tambi\u00e9n, ya que muchas veces tendr\u00e1n que volver a acostumbrarse a contar contigo.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Ftrabajar-de-arquitecto-en-espana-tras-hacerlo-en-el-extranjero%2F&#038;text=Al%20volver%20a%20tu%20pa%C3%ADs%2C%20reconstruye%20tu%20vida%20personal%20junto%20con%20lo%20profesional.%20Van%20de%20la%20mano%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Al volver a tu pa\u00eds, reconstruye tu vida personal junto con lo profesional. Van de la mano #coaching #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Ftrabajar-de-arquitecto-en-espana-tras-hacerlo-en-el-extranjero%2F&#038;text=Al%20volver%20a%20tu%20pa%C3%ADs%2C%20reconstruye%20tu%20vida%20personal%20junto%20con%20lo%20profesional.%20Van%20de%20la%20mano%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dedica algo de reflexi\u00f3n a decidir <strong>d\u00f3nde te puedes establecer<\/strong>. Moverte dentro de Espa\u00f1a te parecer\u00e1 un paseo si has estado tiempo en el extranjero, pero es bueno valorar en qu\u00e9 lugares podr\u00edas vivir desde todos los puntos de vista.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ten en cuenta que dentro de un tiempo, si te asientas, no te resultar\u00e1 tan f\u00e1cil cambiar. Conviene ir pensando en ello.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4932\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/volver-a-trabajar-de-arquitecto-en-Espa\u00f1a-tras-hacerlo-en-el-extranjero.jpg\" alt=\"Volver a trabajar de arquitecto en Espa\u00f1a tras hacerlo en el extranjero\" width=\"1200\" height=\"803\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/volver-a-trabajar-de-arquitecto-en-Espa\u00f1a-tras-hacerlo-en-el-extranjero.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/volver-a-trabajar-de-arquitecto-en-Espa\u00f1a-tras-hacerlo-en-el-extranjero-300x201.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/volver-a-trabajar-de-arquitecto-en-Espa\u00f1a-tras-hacerlo-en-el-extranjero-768x514.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/volver-a-trabajar-de-arquitecto-en-Espa\u00f1a-tras-hacerlo-en-el-extranjero-1024x685.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Algunos_consejos_para_volver_a_Espana_como_arquitecto_tras_trabajar_en_el_extranjero\"><strong>Algunos consejos para volver a Espa\u00f1a como arquitecto tras trabajar en el extranjero<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como hemos dicho antes, debes tratar de <strong>poner en valor<\/strong> todo lo que has adquirido en tu experiencia internacional, \u00e9se es el principio fundamental.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1s consejos que te ayudar\u00e1n:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li><strong>Habla de tu experiencia<\/strong> en otro pa\u00eds, siempre es un tema atractivo. Un blog, por ejemplo, es un gran canal de comunicaci\u00f3n en estos casos.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li><strong>Eval\u00faa los conocimientos, habilidades y experiencias<\/strong> que has desarrollado. Algunos de ellos ser\u00e1n propios del pa\u00eds e imposibles de obtener aqu\u00ed, por lo que ah\u00ed puedes buscar ventajas competitivas respecto a otros candidatos a puestos de trabajo.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Muchos empleadores est\u00e1n deseando saber <strong>c\u00f3mo se hacen las cosas en el sector en otros pa\u00edses<\/strong>, para mejorar o incluso internacionalizarse. Conocerlo es una fortaleza. Puede que est\u00e9s en disposici\u00f3n de ense\u00f1arles algo.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Aprovecha los <strong>idiomas<\/strong> para ampliar tu acceso a personas, formaci\u00f3n, organizaciones, etc. En el mundo globalizado, dominar idiomas es tener superpoderes.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li><strong>Conecta<\/strong> tu red de contactos exteriores con la red de contactos local. Es sorprendente la cantidad de sinergias y a veces proyectos que surgen cuando lo haces.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li><strong>No pierdas el contacto<\/strong> con las personas que has conocido fuera. Te seguir\u00e1n enriqueciendo y aportando desde un punto de vista profesional y humano.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Puedes plantearte buscar un <strong>trabajo dormitorio<\/strong> mientras accedes a un puesto m\u00e1s deseado si lo necesitas.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>\u00c9chale un vistazo a la megagu\u00eda de la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empleo-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>EMPLEO DE ARQUITECTO<\/strong><\/a>\u00a0de este blog. Encontrar\u00e1s informaci\u00f3n muy \u00fatil en tu b\u00fasqueda.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Nada m\u00e1s llegar a Espa\u00f1a, come <strong>jam\u00f3n<\/strong>, aceitunas y esas cosas. \ud83d\ude1b<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Y_sobre_todo_ten_mucho_animo\"><strong>Y sobre todo, ten mucho \u00e1nimo<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puede que en alg\u00fan momento se te venga el mundo encima, o encuentres rechazo profesional e incluso personal en algunas personas. Las cosas por aqu\u00ed siguen estando dif\u00edciles, y eso se refleja en la b\u00fasqueda de empleo en el sector.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Mant\u00e9n el \u00e1nimo. Los m\u00e1s complicado era irse, adaptarse a otra cultura, trabajar, sobrevivir\u2026 Todo eso lo has hecho. La vuelta no es, en principio, tan complicada. Adem\u00e1s, vuelves <strong>con la mochila llena<\/strong> de herramientas personales para hacerlo bien.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No te agobies si te cuesta un tiempo o si son muchas cosas a la vez. Es un cambio grande, y hay que afrontarlo <strong>paso a paso<\/strong>, dividiendo el filete en trozos peque\u00f1os.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Ftrabajar-de-arquitecto-en-espana-tras-hacerlo-en-el-extranjero%2F&#038;text=Para%20volver%20a%20trabajar%20de%20%23arquitecto%20en%20Espa%C3%B1a%2C%20t%C3%B3mate%20el%20proceso%20paso%20a%20paso%20%23coaching&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Para volver a trabajar de #arquitecto en Espa\u00f1a, t\u00f3mate el proceso paso a paso #coaching <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Ftrabajar-de-arquitecto-en-espana-tras-hacerlo-en-el-extranjero%2F&#038;text=Para%20volver%20a%20trabajar%20de%20%23arquitecto%20en%20Espa%C3%B1a%2C%20t%C3%B3mate%20el%20proceso%20paso%20a%20paso%20%23coaching&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">La vuelta a casa tras trabajar en el extranjero es dif\u00edcil porque la situaci\u00f3n est\u00e1 complicada, pero no porque te hayas ido. Piensa que tu estancia en el exterior te ayudar\u00e1.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como nota positiva puedo decirte que todos mis clientes que han estado en esa situaci\u00f3n <strong>lo han conseguido<\/strong>, as\u00ed que se puede, vaya si se puede.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfHas sido arquitecto expatriado? \u00bfHas vuelto y has logrado trabajar aqu\u00ed tras hacerlo en el extranjero? \u00bfPodr\u00edas contarnos tu experiencia?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3904\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"1\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65ccc0ba433fe0\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105ccc0ba433fe6\"] { border-radius: 2px; border-width: 0px; border-style: none; border-color: rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; float: none; z-index: 3; position: relative; display: block; max-width: 100%; width: 100%; margin-right: auto !important; margin-left: auto !important; }[data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; text-shadow: none; background-color: #db452e!important; background-image: none !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; font-size: 20px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05ccc0ba433fd5\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-position: 50% 50% !important; background-attachment: scroll !important; background-repeat: no-repeat !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15ccc0ba433fd9\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45ccc0ba433fde\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75ccc0ba433fe2\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55ccc0ba433fdf\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85ccc0ba433fe3\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25ccc0ba433fdb\"] { color: #db452e!important; font-size: 28px !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3904\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05ccc0ba433fd5\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15ccc0ba433fd9\"><p data-css=\"tve-u-25ccc0ba433fdb\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES CONSEGUIR EMPLEO <br>EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/p><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45ccc0ba433fde\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55ccc0ba433fdf\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65ccc0ba433fe0\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6812\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura\" data-id=\"6812\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75ccc0ba433fe2\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85ccc0ba433fe3\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\"><\/span><\/span><br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">MINIGU\u00cdA PARA LA PREPARACI\u00d3N DE ENTREVISTAS DE TRABAJO EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\" style=\"\" data-tcb_hover_state_parent=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingemp322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105ccc0ba433fe6\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Conseguir trabajar de arquitecto en Espa\u00f1a tras haber estado unos a\u00f1os haci\u00e9ndolo en el extranjero a veces es complicado. A la situaci\u00f3n dif\u00edcil del sector, se a\u00f1aden los prejuicios de algunas personas y las circunstancias personales cambiantes. Veamos algunos consejos.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":4931,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[30],"tags":[65,116,45,53],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Volver a Espa\u00f1a como arquitecto tras trabajar en el extranjero<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Volver a Espa\u00f1a como arquitecto tras trabajar en el extranjero puede ser complicado. Volver a casa y encontrar un puesto en el sector es posible\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/trabajar-de-arquitecto-en-espana-tras-hacerlo-en-el-extranjero\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"C\u00f3mo trabajar de arquitecto en Espa\u00f1a tras hacerlo en el extranjero\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Trabajar de arquitecto en Espa\u00f1a tras hacerlo en el extranjero puede ser complicado. Volver a casa y encontrar empleo en el sector es posible\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/trabajar-de-arquitecto-en-Espa\u00f1a-tras-hacerlo-en-el-extranjero.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/trabajar-de-arquitecto-en-espana-tras-hacerlo-en-el-extranjero\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/trabajar-de-arquitecto-en-Espa\\u00f1a-tras-hacerlo-en-el-extranjero.jpg\",\"width\":1200,\"height\":859,\"caption\":\"Trabajar de arquitecto en Espa\\u00f1a tras hacerlo en el extranjero\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/trabajar-de-arquitecto-en-espana-tras-hacerlo-en-el-extranjero\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/trabajar-de-arquitecto-en-espana-tras-hacerlo-en-el-extranjero\/\",\"name\":\"Volver a Espa\\u00f1a como arquitecto tras trabajar en el extranjero\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/trabajar-de-arquitecto-en-espana-tras-hacerlo-en-el-extranjero\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2018-01-23T07:30:53+00:00\",\"dateModified\":\"2019-08-13T22:22:22+00:00\",\"description\":\"Volver a Espa\\u00f1a como arquitecto tras trabajar en el extranjero puede ser complicado. Volver a casa y encontrar un puesto en el sector es posible\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/trabajar-de-arquitecto-en-espana-tras-hacerlo-en-el-extranjero\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/trabajar-de-arquitecto-en-espana-tras-hacerlo-en-el-extranjero\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/trabajar-de-arquitecto-en-espana-tras-hacerlo-en-el-extranjero\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"VOLVER A ESPA\\u00d1A COMO ARQUITECTO TRAS TRABAJAR EN EL EXTRANJERO\",\"datePublished\":\"2018-01-23T07:30:53+00:00\",\"dateModified\":\"2019-08-13T22:22:22+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/trabajar-de-arquitecto-en-espana-tras-hacerlo-en-el-extranjero\/#webpage\"},\"commentCount\":10,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/trabajar-de-arquitecto-en-espana-tras-hacerlo-en-el-extranjero\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"empleabilidad,expatriaci\\u00f3n,propuesta de valor,ventaja competitiva\",\"articleSection\":\"empleo\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/trabajar-de-arquitecto-en-espana-tras-hacerlo-en-el-extranjero\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4929"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4929"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4929\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8676,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4929\/revisions\/8676"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4931"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4929"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4929"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4929"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}