{"id":4938,"date":"2018-01-30T08:30:37","date_gmt":"2018-01-30T07:30:37","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=4938"},"modified":"2018-01-30T08:30:37","modified_gmt":"2018-01-30T07:30:37","slug":"victimismo-en-la-arquitectura","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/victimismo-en-la-arquitectura\/","title":{"rendered":"VICTIMISMO EN LA ARQUITECTURA"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Hoy voy a hablar de un tema delicado. Referirse a <strong>victimismo en la arquitectura<\/strong> lo es, pero voy a intentar hacerlo sin amargura, desde una posici\u00f3n de solidaridad y empat\u00eda (a m\u00ed tambi\u00e9n me pasan cosas malas, y algunas muy injustas) y desde la motivaci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Creo (veo) que muchos arquitectos hemos estado instalados en el victimismo. Es comprensible. Lo que ha pasado en nuestra profesi\u00f3n ha sido un tsunami que nos ha traumatizado, y es muy humano que ahora tengamos la <strong>autoestima baja<\/strong> y que no veamos por d\u00f3nde salir adelante.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y en parte lo que ha ocurrido es responsabilidad nuestra. Ha sido un proceso de deterioro prolongado camuflado por el dinero que corr\u00eda a espuertas, que no nos dejaba ver lo que iba mal en las ca\u00f1er\u00edas de la profesi\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Uno no se levanta de repente un d\u00eda y dice: \u201c<em>Anda, parece que hay crisis en la construcci\u00f3n<\/em>\u201d. <strong>Viene de lejos<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El victimismo en la arquitectura est\u00e1 ah\u00ed, pero no nos conviene nada. Vamos a ver por qu\u00e9 y c\u00f3mo evitarlo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Donde_esta_el_victimismo_en_la_arquitectura\">D\u00f3nde est\u00e1 el victimismo en la arquitectura<\/a><\/li><li><a href=\"#Responsabilidad_con_tu_situacion\">Responsabilidad con tu situaci\u00f3n<\/a><\/li><li><a href=\"#A_cambiar_el_chip\">A cambiar el chip<\/a><\/li><li><a href=\"#Y_a_buscar_soluciones\">Y a buscar soluciones<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4940\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Victimismo-en-la-arquitectura.jpg\" alt=\"Victimismo en la arquitectura\" width=\"1200\" height=\"533\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Victimismo-en-la-arquitectura.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Victimismo-en-la-arquitectura-300x133.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Victimismo-en-la-arquitectura-768x341.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Victimismo-en-la-arquitectura-1024x455.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Donde_esta_el_victimismo_en_la_arquitectura\"><strong>D\u00f3nde est\u00e1 el victimismo en la arquitectura<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hablo regularmente con personas de la profesi\u00f3n que est\u00e1n instaladas en un papel de v\u00edctima. Vienen a que les soluciones el problema, a veces sin querer hacer nada, con una <strong>actitud pasiva<\/strong>. Necesitar ayuda no significa dejarse ir, significa dejarse ayudar y seguir luchando.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hay una gran <strong>diferencia<\/strong> entre ser v\u00edctima o ser responsable, sea cual sea la situaci\u00f3n.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fvictimismo-en-la-arquitectura%2F&#038;text=Hay%20una%20gran%20diferencia%20entre%20ser%20v%C3%ADctima%20y%20ser%20responsable%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Hay una gran diferencia entre ser v\u00edctima y ser responsable #coaching #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fvictimismo-en-la-arquitectura%2F&#038;text=Hay%20una%20gran%20diferencia%20entre%20ser%20v%C3%ADctima%20y%20ser%20responsable%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ser v\u00edctima es <strong>c\u00f3modo<\/strong>. Como no puedes hacer nada, no haces nada. Te quedas en el sof\u00e1. Ser v\u00edctima junto a otras v\u00edctimas tiene un efecto de retroalimentaci\u00f3n que puede llegar a ser placentero. Mal de muchos, consuelo de tontos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lo peor de ser v\u00edctima es la tendencia al <strong>inmovilismo<\/strong>, ya que implica que no tienes control sobre la situaci\u00f3n. Y desde luego, si te crees que eres v\u00edctima y te lo recuerdas constantemente, conseguir\u00e1s precisamente eso: no tener ning\u00fan control sobre la situaci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si te dices que nunca lograr\u00e1s algo, no lo lograr\u00e1s. Esto no es magia, ni es Paulo Coelho mirando una puesta de sol, es la influencia de tu <strong>actitud<\/strong> y tu mentalidad en lo que haces.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es el concepto de <strong>indefensi\u00f3n aprendida<\/strong>, el que explica por qu\u00e9 un animal enjaulado durante mucho tiempo se queda en la jaula cuando finalmente le abres la puerta.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El victimismo adem\u00e1s tiene ciertas <strong>ventajas inmediatas<\/strong> aunque no deseables: se meten menos contigo (pobre, ya tiene bastante), puedes manipular a algunas personas para que se apiaden de ti (aunque encontrar\u00e1s m\u00e1s colaboraci\u00f3n y ayuda si los dem\u00e1s ven que luchas) y puedes hacer sentir culpable a todo el mundo para conseguir simpat\u00eda.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Responsabilidad_con_tu_situacion\"><strong>Responsabilidad con tu situaci\u00f3n<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">El opuesto al victimismo en la arquitectura es la <strong>responsabilidad<\/strong>. Ser due\u00f1o de lo que haces, tener algo de control sobre la situaci\u00f3n. Pero esto cuesta, hay que esforzarse. No es una posici\u00f3n c\u00f3moda, aunque desde luego es la que te va a llevar a un mejor lugar con el tiempo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 bien permitirse un <strong>tiempo de duelo<\/strong>, de tristeza, ante una situaci\u00f3n mala o injusta. Las emociones est\u00e1n para algo, y no te digo que haya que negarlas. Pero dejarse controlar un largo per\u00edodo de tiempo por la negatividad no acaba bien.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fvictimismo-en-la-arquitectura%2F&#038;text=Est%C3%A1%20bien%20permitirse%20un%20tiempo%20de%20duelo%20cuando%20tu%20profesi%C3%B3n%20es%20vapuleada%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Est\u00e1 bien permitirse un tiempo de duelo cuando tu profesi\u00f3n es vapuleada #coaching #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fvictimismo-en-la-arquitectura%2F&#038;text=Est%C3%A1%20bien%20permitirse%20un%20tiempo%20de%20duelo%20cuando%20tu%20profesi%C3%B3n%20es%20vapuleada%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">He visto que a los que quieren salir del agujero los llaman optimistas, o locos, o les dicen que les han tomado el pelo esos de la psicolog\u00eda positiva.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pues bien, a m\u00ed tampoco me gusta la psicolog\u00eda positiva pasada de rosca que nos dice que todo est\u00e1 siempre bien, tipo Mr. Wonderful, pero tampoco te puedes quedar llorando a todas horas. Debes adquirir tu <strong>cuota de responsabilidad<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puede que no tengas la culpa de lo que ha pasado, pero puedes responsabilizarte en mejorar tu situaci\u00f3n y creer que eres capaz de hacerlo. Cuesta mucho, es dif\u00edcil y tal vez no veas el camino para ello, pero debes dar el primer paso que es creer.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Debes <strong>echarle un par<\/strong> de narices.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"A_cambiar_el_chip\"><strong>A cambiar el chip<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es necesario que asumamos que la <strong>situaci\u00f3n pre-crisis<\/strong> de la profesi\u00f3n de la arquitectura no volver\u00e1.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hay que plantear otros caminos. Desde <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/reinvencion-profesional-en-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>reinventarte<\/strong><\/a> y dedicarte a otra cosa (\u00bfpor qu\u00e9 no?), hasta cambiar tu <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/tabu-marketing-para-arquitectos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>modo de encarar la profesi\u00f3n<\/strong><\/a>, tu modo de buscar <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empleo-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>EMPLEO DE ARQUITECTO<\/strong><\/a>, tu emprendimiento, lo que sea.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n es importante que te conciencies de que los arquitectos no estamos peor que cualquiera. <strong>No somos m\u00e1s v\u00edctimas que muchos<\/strong>. Hay otros sectores que tambi\u00e9n lo est\u00e1n pasando mal y que todav\u00eda lo pasar\u00e1n peor.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fvictimismo-en-la-arquitectura%2F&#038;text=Los%20%23arquitectos%20no%20somos%20m%C3%A1s%20v%C3%ADctimas%20que%20muchos%20otros%20profesionales%20%23coaching&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Los #arquitectos no somos m\u00e1s v\u00edctimas que muchos otros profesionales #coaching <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fvictimismo-en-la-arquitectura%2F&#038;text=Los%20%23arquitectos%20no%20somos%20m%C3%A1s%20v%C3%ADctimas%20que%20muchos%20otros%20profesionales%20%23coaching&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los taxistas est\u00e1n en ello, y lo tienen crudo, porque en poco tiempo el coche aut\u00f3nomo har\u00e1 que dejen de ser necesarios. Los que trabajan en la distribuci\u00f3n de cine para TV tambi\u00e9n, Netflix se los come. Y as\u00ed muchos m\u00e1s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Al menos, en nuestro caso, la gente siempre necesitar\u00e1 casas y edificios. Hasta que haya robots que lo hagan mejor que nosotros en todos los aspectos, seguiremos siendo necesarios.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esa <strong>formaci\u00f3n<\/strong> que tanto criticamos (con raz\u00f3n), tambi\u00e9n nos da cosas buenas que nos permitir\u00e1n adaptarnos a la situaci\u00f3n si nos empe\u00f1amos en hacerlo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tomemos pues el toro por los cuernos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ahora es cuando me dices: \u201c<em>Para ti es muy f\u00e1cil, tienes un negocio, clientes, te va m\u00e1s o menos bien, y escribes esto desde la comodidad de tu Mac<\/em>\u201d.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pues bueno, que sepas que yo tambi\u00e9n llevo mis piedras a cuestas. Como todo el mundo. Me peleo con ellas y las levanto. A veces me aplastan moment\u00e1neamente, porque de lo contrario no ser\u00eda humano, pero aqu\u00ed estoy.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Y_a_buscar_soluciones\"><strong>Y a buscar soluciones<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si empiezas a <strong>solucionar problemas<\/strong>, uno a uno, la mejor\u00eda ir\u00e1 llegando. No s\u00f3lo aparecer\u00e1n caminos que no hab\u00edas imaginado, sino que sentir\u00e1s que empiezas a tomar el control de las cosas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes elegir diversas <strong>opciones<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Intentar conseguir <strong>empleo<\/strong>, pero de un modo diferente a como lo has hecho hasta ahora.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Plantearte <strong>emprender<\/strong> tu propio negocio, mejor acompa\u00f1ado que en solitario, pero utilizando herramientas de esas que no nos explican en la Escuela de Arquitectura. Estrategia, marketing, gesti\u00f3n empresarial\u2026 Todo eso te va a ayudar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Reinventarte<\/strong> tambi\u00e9n es una opci\u00f3n. No quiero echar a gente de la profesi\u00f3n, lo que digo es que si hay otras cosas que te gustan, \u00bfpor qu\u00e9 no transformarlas en un modo de vida profesional?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En cualquiera de estos casos, debes tener la suficiente <strong>proactividad<\/strong> como para no quedarte en la jaula.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tal vez el victimismo en la arquitectura te rodea. Que no te atrape, porque pasa sin que te des cuenta. Mantente alerta.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y act\u00faa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes mucha m\u00e1s informaci\u00f3n, posts, recursos y herramientas para mejorar tu desempe\u00f1o en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/desarrollo-personal-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>DESARROLLO PERSONAL DEL ARQUITECTO<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfPiensas que existe victimismo en la arquitectura? \u00bfTe cuesta deshacerte de los pensamientos negativos que te paralizan? \u00bfC\u00f3mo valoras la situaci\u00f3n de la profesi\u00f3n?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3979\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"8\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65f7733422c7e7\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105f7733422c7ec\"] { border-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; min-width: 100% !important; }[data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05f7733422c7dd\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15f7733422c7e0\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45f7733422c7e4\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75f7733422c7e8\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55f7733422c7e6\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85f7733422c7e9\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115f7733422c7ed\"] { font-size: 24px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25f7733422c7e2\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3979\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05f7733422c7dd\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15f7733422c7e0\"><h4 style=\"text-align: center;\" data-css=\"tve-u-25f7733422c7e2\" class=\"\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45f7733422c7e4\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55f7733422c7e6\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65f7733422c7e7\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6807\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura.png\" style=\"\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura\" data-id=\"6807\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75f7733422c7e8\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85f7733422c7e9\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">GU\u00cdA PARA LA ESPECIALIZACI\u00d3N DEL ARQUITECTO<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\" style=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recursos-gratuitos\/guia-para-la-especializacion-en-la-arquitectura-er\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105f7733422c7ec\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115f7733422c7ed\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El victimismo en la arquitectura ha sido habitual en los \u00faltimos a\u00f1os, y a d\u00eda de hoy contin\u00faa. Muchos compa\u00f1eros se han instalado en esa actitud. Es normal, teniendo en cuenta lo que ha pasado en la profesi\u00f3n, sin embargo no es saludable. Veamos c\u00f3mo evitarlo.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":4940,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20],"tags":[83,97,27,117],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Victimismo en la arquitectura. Una profesi\u00f3n vapuleada<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El victimismo en la arquitectura se ha dado y se sigue dando. Es normal, teniendo en cuenta las circunstancias. Veamos c\u00f3mo evitarlo\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/victimismo-en-la-arquitectura\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Victimismo en la arquitectura. Una profesi\u00f3n vapuleada | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"El victimismo en la arquitectura se ha dado y se sigue dando. Es normal, teniendo en cuenta las circunstancias. Veamos c\u00f3mo evitarlo\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/Victimismo-en-la-arquitectura.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/victimismo-en-la-arquitectura\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Victimismo-en-la-arquitectura.jpg\",\"width\":1200,\"height\":533,\"caption\":\"Victimismo en la arquitectura\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/victimismo-en-la-arquitectura\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/victimismo-en-la-arquitectura\/\",\"name\":\"Victimismo en la arquitectura. Una profesi\\u00f3n vapuleada\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/victimismo-en-la-arquitectura\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2018-01-30T07:30:37+00:00\",\"dateModified\":\"2018-01-30T07:30:37+00:00\",\"description\":\"El victimismo en la arquitectura se ha dado y se sigue dando. Es normal, teniendo en cuenta las circunstancias. Veamos c\\u00f3mo evitarlo\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/victimismo-en-la-arquitectura\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/victimismo-en-la-arquitectura\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/victimismo-en-la-arquitectura\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"VICTIMISMO EN LA ARQUITECTURA\",\"datePublished\":\"2018-01-30T07:30:37+00:00\",\"dateModified\":\"2018-01-30T07:30:37+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/victimismo-en-la-arquitectura\/#webpage\"},\"commentCount\":8,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/victimismo-en-la-arquitectura\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"autoconocimiento,motivaci\\u00f3n,profesi\\u00f3n,victimismo\",\"articleSection\":\"personal\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/victimismo-en-la-arquitectura\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4938"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4938"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4938\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4940"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4938"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4938"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4938"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}