{"id":4944,"date":"2018-02-06T08:30:08","date_gmt":"2018-02-06T07:30:08","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=4944"},"modified":"2019-04-27T20:23:35","modified_gmt":"2019-04-27T18:23:35","slug":"adaptarse-al-mercado-de-la-arquitectura","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/adaptarse-al-mercado-de-la-arquitectura\/","title":{"rendered":"ArquitectoMarketero (10): ADAPTARSE AL MERCADO DE LA ARQUITECTURA D\u00cdA A D\u00cdA"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Adaptarse al mercado de la arquitectura<\/strong> es una obligaci\u00f3n diaria en nuestra actividad, no s\u00f3lo cuando estamos pensando en ponerla en marcha.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hemos hablado en varias ocasiones de que nuestro <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/modelo-de-negocio-del-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>modelo de negocio<\/strong><\/a> debe ser lo suficientemente flexible como para ir adapt\u00e1ndose al feedback que recibimos del mercado y pivotar si es necesario.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Al ritmo rapid\u00edsimo al que cambian las cosas hoy en d\u00eda y teniendo en cuenta que es muy dif\u00edcil asegurar al 100% que nuestro negocio funcionar\u00e1 antes de lanzarlo, se hace necesario que estemos preparados para ir <strong>corrigiendo y mejorando<\/strong> lo necesario.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Obtener e interpretar ese <strong>feedback<\/strong> no parece tan sencillo en nuestra profesi\u00f3n como en otras.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adaptarse al mercado de la arquitectura y lograr trajes a medida del cliente debe convertirse en una obsesi\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#El_feedback_en_los_servicios_de_arquitectura\">El feedback en los servicios de arquitectura<\/a><\/li><li><a href=\"#Obteniendo_el_feedback\">Obteniendo el feedback<\/a><\/li><li><a href=\"#Interpretando_el_feedback\">Interpretando el feedback<\/a><\/li><li><a href=\"#Un_poco_de_filosofia_Lean_Startup\">Un poco de filosof\u00eda Lean Startup<\/a><\/li><li><a href=\"#Y_volver_a_empezar_a_adaptarse_al_mercado_de_la_arquitectura\">Y volver a empezar a adaptarse al mercado de la arquitectura<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4946\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/adaptarse-al-mercado-de-la-arquitectura.jpg\" alt=\"Adaptarse al mercado de la arquitectura\" width=\"1200\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/adaptarse-al-mercado-de-la-arquitectura.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/adaptarse-al-mercado-de-la-arquitectura-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/adaptarse-al-mercado-de-la-arquitectura-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/adaptarse-al-mercado-de-la-arquitectura-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"El_feedback_en_los_servicios_de_arquitectura\"><strong>El feedback en los servicios de arquitectura<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">En arquitectura <strong>no vendemos miles de unidades<\/strong> de nuestro producto o servicio y por lo tanto no tenemos miles de opiniones disponibles. Esto no es como cuando muchas personas se quejan del conector que lleva el \u00faltimo iPhone.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En los servicios que ofrecemos hay multitud de aspectos \u201cintangibles\u201d que son dif\u00edciles de evaluar, incluso para el propio cliente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A cambio, tenemos normalmente una <strong>relaci\u00f3n directa<\/strong> cara a cara con \u00e9l.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fadaptarse-al-mercado-de-la-arquitectura%2F&#038;text=En%20%23arquitectura%20tenemos%20relaci%C3%B3n%20directa%20con%20el%20cliente.%20Aprovech%C3%A9mosla%20para%20conseguir%20feedback%20%23marketing&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">En #arquitectura tenemos relaci\u00f3n directa con el cliente. Aprovech\u00e9mosla para conseguir feedback #marketing <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fadaptarse-al-mercado-de-la-arquitectura%2F&#038;text=En%20%23arquitectura%20tenemos%20relaci%C3%B3n%20directa%20con%20el%20cliente.%20Aprovech%C3%A9mosla%20para%20conseguir%20feedback%20%23marketing&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s de chequear si cumplimos los objetivos marcados, aquellos <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/plan-de-comunicacion-del-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>objetivos SMART<\/strong><\/a> que tenemos definidos, debemos ir haciendo ajustes a nuestro modelo en base a lo que averiguamos en esa relaci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si <strong>no estamos consiguiendo clientes<\/strong>, es necesario tratar de determinar qu\u00e9 punto del proceso est\u00e1 fallando y por qu\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfNo hemos identificado bien a nuestro cliente ideal? \u00bfLa <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/propuesta-de-valor-del-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>propuesta de valor<\/strong><\/a> que estamos ofreciendo no es suficientemente interesante para ellos? \u00bfNo estamos comunicando bien? \u00bfEstamos bien <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estrategia-y-posicionamiento-del-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>posicionados<\/strong><\/a>? \u00bfSomos <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/visibilidad-como-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>visibles<\/strong><\/a>? \u00bfTenemos suficiente reconocimiento de marca?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En el caso de que <strong>estemos consiguiendo clientes<\/strong>, \u00bfqu\u00e9 feedback obtenemos de ellos?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfRealmente las necesidades, miedos, preocupaciones, etc., que determinamos en la fase de an\u00e1lisis de nuestro cliente ideal se corresponden con las que luego muestra el cliente real? \u00bfQu\u00e9 <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/satisfaccion-del-cliente-en-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>grado de satisfacci\u00f3n<\/strong><\/a> alcanza el cliente durante la prestaci\u00f3n del servicio y una vez finalizado el mismo? \u00bfEstamos atrayendo a nuestro cliente ideal, o son de otro tipo?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfSurgen <strong>necesidades nuevas<\/strong> que afloran en el mercado y que no ten\u00edamos previstas? \u00bfLas podemos cubrir?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfNuestra competencia est\u00e1 haciendo cosas que nosotros no hab\u00edamos detectado? \u00bfNecesitamos buscar nuevas <strong>ventajas competitivas<\/strong> para diferenciarnos a\u00fan m\u00e1s?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Son algunas de las preguntas \u00fatiles para adaptarse al mercado de la arquitectura d\u00eda a d\u00eda.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Obteniendo_el_feedback\"><strong>Obteniendo el feedback<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Todas las preguntas anteriores las podemos responder si tenemos informaci\u00f3n, obviamente. \u00bfC\u00f3mo obtenemos esa informaci\u00f3n? Preguntando y <strong>escuchando<\/strong> mucho.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hay que preguntar al cliente <strong>durante el proceso<\/strong> de prestaci\u00f3n del servicio. Es fundamental para lograr su satisfacci\u00f3n, y tambi\u00e9n para validar que nuestra propuesta de valor resuelve necesidades reales.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n es una buena pr\u00e1ctica pedir al cliente que eval\u00fae nuestro servicio <strong>una vez finalizado<\/strong> el mismo con un peque\u00f1o cuestionario. Esta pr\u00e1ctica es sorprendente, puesto que lejos de ser pol\u00edticamente correcto, el cliente a veces se explaya y nos dice cosas muy valiosas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Estas encuestas deben dise\u00f1arse de manera que el cliente se pueda expresar con total libertad y con sus propias palabras. Casi siempre estar\u00e1s hablando con gente que no entiende la jerga, no les hables en <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/peor-error-arquitecto-con-cliente\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>balleno<\/strong><\/a>.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fadaptarse-al-mercado-de-la-arquitectura%2F&#038;text=Debemos%20conseguir%20feedback%20del%20mercado%20antes%2C%20durante%20y%20despu%C3%A9s%20de%20nuestro%20servicio%20%23marketing%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Debemos conseguir feedback del mercado antes, durante y despu\u00e9s de nuestro servicio #marketing #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fadaptarse-al-mercado-de-la-arquitectura%2F&#038;text=Debemos%20conseguir%20feedback%20del%20mercado%20antes%2C%20durante%20y%20despu%C3%A9s%20de%20nuestro%20servicio%20%23marketing%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cuando no hay cliente al que preguntar, es decir, <strong>cuando no nos compran<\/strong>, debemos averiguar por qu\u00e9. A las personas que nos consultan por nuestros servicios, les hacemos propuestas, y si finalmente no las aceptan, les podemos preguntar por el motivo. No todos dicen simplemente \u201ces caro\u201d, a veces nos dan otras informaciones sobre cosas que no funcionan.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n es \u00fatil observar qu\u00e9 est\u00e1 haciendo la parte de nuestra <strong>competencia<\/strong> que s\u00ed consigue clientes. Tal vez detectemos algo a mejorar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si ni siquiera obtenemos peticiones para evaluar nuestra propuesta, es decir, <strong>nadie contacta con nosotros<\/strong>, tenemos un problema. O somos invisibles, o nuestra propuesta no interesa a nadie. En ambos casos tendremos que reestudiar nuestro modelo de negocio desde la ra\u00edz, nuestra estrategia, la propuesta de valor misma, el posicionamiento, la comunicaci\u00f3n\u2026<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Interpretando_el_feedback\"><strong>Interpretando el feedback<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Todos los datos que podemos obtener, que en nuestro caso a veces no son muchos, hay que <strong>analizarlos<\/strong> con calma.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hay que ver si las opiniones <strong>se repiten<\/strong> o son puntuales, en qu\u00e9 contexto se producen, en qu\u00e9 punto de nuestro modelo de negocio inciden, qu\u00e9 podemos hacer con ellas\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por ejemplo, imaginemos que creemos que tenemos una propuesta muy diferencial y \u00fanica y que nos hemos posicionado conforme a ello, y eso conlleva unos honorarios altos justificados por el car\u00e1cter \u00fanico de lo que ofrecemos. Sin embargo, estamos atrayendo a clientes que en lo \u00fanico que piensan es en el precio.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Obviamente, algo no est\u00e1 funcionando.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tal vez nuestra propuesta no sea tan \u00fanica o diferencial (esto es f\u00e1cil de detectar, nuestros clientes nos transmitir\u00e1n que no la valoran); tal vez lo es pero no atiende a las necesidades de nadie (esto a veces se nos escapa); puede que estemos comunicando mal (esto es relativamente frecuente). Como resultado, quien la recibe no la valora y por lo tanto va a lo de siempre: el precio.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Debemos estar <strong>preparados para asumir<\/strong> que incluso la propia idea inicial del negocio puede estar equivocada. Si no funciona, admit\u00e1moslo.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fadaptarse-al-mercado-de-la-arquitectura%2F&#038;text=Debemos%20estar%20preparados%20para%20asumir%20que%20nuestra%20idea%20de%20negocio%20inicial%20no%20funcione%20%23marketing%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Debemos estar preparados para asumir que nuestra idea de negocio inicial no funcione #marketing #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fadaptarse-al-mercado-de-la-arquitectura%2F&#038;text=Debemos%20estar%20preparados%20para%20asumir%20que%20nuestra%20idea%20de%20negocio%20inicial%20no%20funcione%20%23marketing%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Un_poco_de_filosofia_Lean_Startup\"><strong>Un poco de filosof\u00eda Lean Startup<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">En cualquier caso, esta manera de adaptarse al mercado de la arquitectura a diario parece ser la mejor v\u00eda para actuar en los tiempos inciertos (<strong>entornos VUCA<\/strong>) actuales, y va muy alineada con la filosof\u00eda Lean Startup:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Pensar y dise\u00f1ar el modelo de negocio, estrategia, etc., y salir con una versi\u00f3n <strong>flexible<\/strong> aunque no est\u00e9 totalmente afinada.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Empezar a ofrecer nuestros servicios <strong>sin hacer grandes inversiones<\/strong> para ello. Ir adquiriendo los recursos conforme sean necesarios (por ejemplo, si tu propuesta se basa en la eficiencia y medios, no los adquieras desde el principio, espera a tener trabajo).<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Recibir y entender el feedback. Esto es lo que m\u00e1s se nos olvida, porque hay que hacerlo de manera profunda. Antes (por qu\u00e9 se decidieron por ti), durante (qu\u00e9 cosas quiere el cliente, etc.) y despu\u00e9s (qu\u00e9 ha echado de menos, qu\u00e9 le ha sobrado, c\u00f3mo ha quedado de satisfecho\u2026). Entender todo esto <strong>desde la \u00f3ptica del cliente<\/strong>, no desde la nuestra, y observar si son cosas que se repiten o casuales, si son realizables, etc.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Modificar nuestro modelo de negocio, hacer ajustes, <strong>mejorar<\/strong>\u2026 Pivotar. Si la cosa est\u00e1 fatal, si fallan los pilares sobre los que pensamos nuestra propuesta en su d\u00eda, debemos tener el valor de renunciar a ella y aprender de la experiencia. Si no funciona, cuanto m\u00e1s tardemos en cambiar ser\u00e1 peor.<\/li>\n<\/ul>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Y_volver_a_empezar_a_adaptarse_al_mercado_de_la_arquitectura\"><strong>Y volver a empezar a adaptarse al mercado de la arquitectura<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">De eso se trata, de continuar <strong>iterando<\/strong> en este mismo proceso, mejorando constantemente, ajustando, adaptando. Y cuando m\u00e1s hay que tener todo esto en cuenta es cuando las cosas van bien.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En esos momentos de felicidad se nos olvida, pero si no estamos atentos ya desde ese d\u00eda, luego llegaremos tarde.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y por supuesto, tener siempre un ojo en la <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/innovacion-en-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>innovaci\u00f3n<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes una gu\u00eda muy completa y recursos varios para conseguir clientes para tu estudio en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/marketing-arquitectos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>MARKETING PARA ARQUITECTOS<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfSabes interpretar el feedback de tus clientes? \u00bfTe preocupas por obtenerlo? \u00bfCrees que es viable adaptarse al mercado de la arquitectura de manera continua?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3959\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"6\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@import url(\"\/\/fonts.googleapis.com\/css?family=Nunito:400,600&subset=latin\");@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-45caf077ab5116\"] { width: 247px; display: block; margin-top: 28px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-115caf077ab529e\"] { border-radius: 2px; border-width: 0px; border-style: none; border-color: rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; min-width: 100% !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; padding: 12px 15px; text-align: center; border-radius: 0px; overflow: hidden; border: none; background-color: #db452e!important; background-image: none !important; text-shadow: none; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito; line-height: 1.2em; font-size: 18px; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05caf077ab5033\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-position: 50% 50% !important; background-attachment: scroll !important; background-repeat: no-repeat !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-35caf077ab50df\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-65caf077ab5187\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; padding-top: 35px !important; }[data-css=\"tve-u-95caf077ab522e\"] { margin-left: 0px !important; padding: 0px 10px !important; margin-bottom: -22px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { text-shadow: rgba(0, 0, 0, 0) 0px 0px 0px; font-size: 21px !important; font-family: Nunito !important; font-weight: 400 !important; }[data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] strong { font-weight: 600 !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"]:hover { text-shadow: none !important; box-shadow: none !important; }[data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { box-shadow: none; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"]:hover .tcb-button-link { background-image: none !important; background-color: #db452e!important; border-radius: 0px !important; overflow: hidden !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link span { text-transform: uppercase; font-weight: 400 !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] strong { font-weight: 600; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"]:hover [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { text-shadow: rgba(0, 0, 0, 0) 0px 0px 0px; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-75caf077ab51be\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }[data-css=\"tve-u-85caf077ab51f6\"] { font-size: 20px !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3959\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05caf077ab5033\"><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-25caf077ab50a7\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-35caf077ab50df\"><div style=\"margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-45caf077ab5116\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6811\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-plan-estrategico-mas-mejores-clientes.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-plan-estrategico-mas-mejores-clientes\" data-id=\"6811\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-55caf077ab514f\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-65caf077ab5187\"><h4 style=\"text-align: center;\" data-css=\"tve-u-75caf077ab51be\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo. Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la <span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\" data-css=\"tve-u-85caf077ab51f6\">GU\u00cdA PARA ELABORAR EL PLAN ESTRAT\u00c9GICO DE TU ESTUDIO PARA CONSEGUIR M\u00c1S Y MEJORES ENCARGOS<\/span><\/span><\/p><\/div><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-95caf077ab522e\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Difer\u00e9nciate y encuentra tu ventaja competitiva <br>para que los clientes te elijan<\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\" style=\"\" data-button-style=\"\" data-tcb_hover_state_parent=\"\" data-button-size=\"s\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingmar322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-115caf077ab529e\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\" data-tcb_hover_state_parent=\"\"><strong>\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/strong><\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Adaptarse al mercado de la arquitectura es fundamental para mantener la competitividad en la profesi\u00f3n, y hay que hacerlo d\u00eda a d\u00eda. Con lo r\u00e1pido que cambian nuestros entornos, es necesario ir ajustando nuestra propuesta y mejor\u00e1ndola constantemente.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":4946,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4],"tags":[42,51,10,73,118,96,63],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Adaptarse al mercado de la arquitectura d\u00eda a d\u00eda | ARQcoaching<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Adaptarse al mercado de la arquitectura d\u00eda a d\u00eda es fundamental si quieres mantener la competitividad en la profesi\u00f3n. Veamos c\u00f3mo hacerlo\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Adaptarse al mercado de la arquitectura d\u00eda a d\u00eda | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Adaptarse al mercado de la arquitectura d\u00eda a d\u00eda es fundamental si quieres mantener la competitividad en la profesi\u00f3n. Veamos c\u00f3mo hacerlo\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/adaptarse-al-mercado-de-la-arquitectura.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/adaptarse-al-mercado-de-la-arquitectura\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/adaptarse-al-mercado-de-la-arquitectura.jpg\",\"width\":1200,\"height\":800,\"caption\":\"Adaptarse al mercado de la arquitectura\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/adaptarse-al-mercado-de-la-arquitectura\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/adaptarse-al-mercado-de-la-arquitectura\/\",\"name\":\"Adaptarse al mercado de la arquitectura d\\u00eda a d\\u00eda | ARQcoaching\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/adaptarse-al-mercado-de-la-arquitectura\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2018-02-06T07:30:08+00:00\",\"dateModified\":\"2019-04-27T18:23:35+00:00\",\"description\":\"Adaptarse al mercado de la arquitectura d\\u00eda a d\\u00eda es fundamental si quieres mantener la competitividad en la profesi\\u00f3n. Veamos c\\u00f3mo hacerlo\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/adaptarse-al-mercado-de-la-arquitectura\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/adaptarse-al-mercado-de-la-arquitectura\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/adaptarse-al-mercado-de-la-arquitectura\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"ArquitectoMarketero (10): ADAPTARSE AL MERCADO DE LA ARQUITECTURA D\\u00cdA A D\\u00cdA\",\"datePublished\":\"2018-02-06T07:30:08+00:00\",\"dateModified\":\"2019-04-27T18:23:35+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/adaptarse-al-mercado-de-la-arquitectura\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/adaptarse-al-mercado-de-la-arquitectura\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"ArquitectoMarketero,estrategia,feedback,innovaci\\u00f3n,Lean,mejora continua,modelo de negocio\",\"articleSection\":\"marketing\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/adaptarse-al-mercado-de-la-arquitectura\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4944"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4944"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4944\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8072,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4944\/revisions\/8072"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4946"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4944"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4944"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4944"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}