{"id":4951,"date":"2018-02-04T08:30:00","date_gmt":"2018-02-04T07:30:00","guid":{"rendered":"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=4951"},"modified":"2019-06-23T21:20:13","modified_gmt":"2019-06-23T19:20:13","slug":"posts-interesantes-enero-2018","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-enero-2018\/","title":{"rendered":"RECOPILATORIO DE POSTS INTERESANTES DEL MES DE ENERO 2018"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Empezamos el a\u00f1o al pie del ca\u00f1\u00f3n con esta primera recopilaci\u00f3n.\u00a0 \ud83d\ude42<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La tem\u00e1tica es variada en este caso, e incluye lo que puede traernos este 2018 en el mundo de la arquitectura desde distintos puntos de vista, contenidos \u00fatiles aunque tangenciales a la profesi\u00f3n y algo de marketing.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Todos los meses me cuesta elegir, pero es <strong>un ejercicio sano<\/strong>. Leer muchos posts de gente que lo hace bien es un buen modo de ir cogiendo un gran bagaje en los temas que te interesan y puntos de vista distintos. Te lo recomiendo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes ir pinchando en cada t\u00edtulo para dirigirte al post original.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4954\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/posts-interesantes-Enero-2018.jpg\" alt=\"Posts interesantes Enero 2018\" width=\"1200\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/posts-interesantes-Enero-2018.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/posts-interesantes-Enero-2018-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/posts-interesantes-Enero-2018-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/posts-interesantes-Enero-2018-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/twitter.com\/jlantunez\/status\/949605886246445056\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00bfQU\u00c9 ES UNA MARCA?<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Jos\u00e9 Luis Ant\u00fanez<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El primer post de este mes no es un post. Es un hilo en Twitter, pero me gust\u00f3 mucho y creo que vale la pena traerlo. Jos\u00e9 Luis Ant\u00fanez nos cuenta qu\u00e9 es una marca, c\u00f3mo se crea un producto muy bueno y se hace branding, bas\u00e1ndose en el caso de la NBA de los 80. Conceptos muy bien explicados y ejemplificados. Adem\u00e1s, la nostalgia me puede con este tema. A finales de los 80 yo era un ni\u00f1o que empezaba a ver baloncesto. Aquellos tiempos de Magic, Bird, Barkley, Olajuwon\u2026<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.plataformaarquitectura.cl\/cl\/886609\/los-9-temas-de-arquitectura-que-debes-conocer-este-2018\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">LOS 9 TEMAS DE ARQUITECTURA QUE DEBES CONOCER ESTE 2018<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>En Plataforma Arquitectura<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">9 temas curiosos y diferentes alrededor de la profesi\u00f3n de la arquitectura que te pueden sugerir ideas y ayudarte a plantearte l\u00edneas de actuaci\u00f3n. En cualquier caso, una invitaci\u00f3n para explorar un poco m\u00e1s si son de tu inter\u00e9s.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/elenaarnaiz.es\/yo-no-me-vendo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">YO NO ME VENDO, Y ESPERO QUE T\u00da TAMPOCO<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Elena Arnaiz<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Este post me ha gustado porque me encuentro el mismo caso repetidamente y siento la misma sensaci\u00f3n que describe Elena. Cuando hablo a alguien de empezar por el autoconocimiento (sea persona o empresa) a veces me miran raro. Quieren ir directamente a ver qu\u00e9 hacer en LinkedIn y a tener una web chula. Aqu\u00ed est\u00e1 el concepto bien explicado (y m\u00e1s cosas).<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.bsarethinkingarchitecture.com\/2018\/01\/03\/%C2%BFque-puede-esperar-un-arquitecto-de-2018\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">\u00bfQU\u00c9 PUEDE ESPERAR UN ARQUITECTO DE 2018?<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Jos\u00e9 Javier Quintana en bsA [RethinkingArchitecture]<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Todos los principios de a\u00f1o hay una cita anual con estos posts de Jos\u00e9 Javier Quintana, en los cuales nos describe el panorama de la profesi\u00f3n y podemos encontrar informaci\u00f3n \u00fatil para plantearnos l\u00edneas de actuaci\u00f3n. Tener datos de nuestro sector a veces es dif\u00edcil. Aqu\u00ed hay buenas reflexiones.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.lifestylealcuadrado.com\/networking\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">POR QU\u00c9 EL NETWORKING ES UNO DE LOS PRINCIPALES ACTIVOS DE TU NEGOCIO Y C\u00d3MO CONVERTIR A INFLUENCERS EN AMIGOS Y CLIENTES<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Franck Scipion en Lifestyle al Cuadrado<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Siempre son necesarios los posts de calidad sobre networking, un aspecto de la actividad profesional que muchas veces descuidamos. Y en este caso, nos llegan muy buenos consejos de la mano de Franck Scipion, un referente en este tema y en el mundo del emprendimiento digital y el marketing. Muy recomendable.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.cosasdearquitectos.com\/2018\/01\/fotografia-profesional-de-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">C\u00d3MO LA FOTOGRAF\u00cdA PROFESIONAL TE AYUDA A PROMOVER TUS SERVICIOS COMO ARQUITECTO<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>En Cosas de Arquitectos<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Otro aspecto que a veces tambi\u00e9n se nos olvida. Lo que hacemos los arquitectos es muy visual (vaya perogrullada), y parece mentira que no prestemos atenci\u00f3n a la calidad de las im\u00e1genes que utilizamos para transmitir nuestras realizaciones. Aqu\u00ed se nos recuerda y se nos dan algunos consejos.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.optimainfinito.com\/2018\/01\/adecuado-es-mejor-ni-mas-ni-menos.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ADECUADO ES MEJOR: NI M\u00c1S, NI MENOS<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Jos\u00e9 Miguel Bol\u00edvar<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De nuevo Jos\u00e9 Miguel Bol\u00edvar con uno de sus posts exhibiendo claridad de ideas. La eficacia, saber escoger qu\u00e9 hacer y qu\u00e9 no hacer, qu\u00e9 contribuye a nuestros objetivos, es una de las grandes asignaturas pendientes que tenemos muchos arquitectos. En un extremo, nuestro legendario exceso de perfeccionismo. En el otro, la indefinici\u00f3n. \u201cAdecuado\u201d es mejor.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/amp.expansion.com\/emprendedores-empleo\/desarrollo-carrera\/2018\/01\/12\/5a58eb7b468aeb52428b45b3.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00bfEST\u00c1 USTED BIEN PAGADO?<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Montse Mateos en Expansi\u00f3n<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A vueltas con las retribuciones, uno de los temas que m\u00e1s nos preocupan a los arquitectos en esta profesi\u00f3n maltratada que ejercemos. En este art\u00edculo tenemos informaci\u00f3n sobre tendencias y medias en algunos sectores. Vale la pena echar un ojo al de Real Estate.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.procesosyaprendizaje.es\/la-sociedad-cansada\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">LA SOCIEDAD CANSADA<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por David Barreda<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un post con grandes verdades de David Barreda. Autoexplotaci\u00f3n, \u201c<em>t\u00fa puedes llegar a donde te propongas<\/em>\u201d, \u201c<em>el cielo es el l\u00edmite y debes alcanzarlo<\/em>\u201d\u2026 Los peligros de la acumulaci\u00f3n de mensajes positivos y el coste personal que puede llevar el ansia de mejora sobre premisas equivocadas.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.olgaferrera.com\/marca-personal\/tu-marca-mola-mucho-pero-quiero-verte-en-accion\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">TU MARCA MOLA MUCHO PERO\u2026 QUIERO VERTE EN ACCI\u00d3N<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Olga Ferrera<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Valores, actitud, b\u00fasqueda de diferenciaci\u00f3n en tu marca personal\u2026 Todo ello no va a ning\u00fan lado si no pasas a la acci\u00f3n, si no te das un ba\u00f1o de proactividad y sales al ruedo. Y no es f\u00e1cil, es lo que m\u00e1s cuesta.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y el pr\u00f3ximo mes, m\u00e1s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si quieres estar al d\u00eda de estas recopilaciones, recibir mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y otro contenido, date de alta en mi <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landing\/\">newsletter<\/a> y \u00fanete a la tropa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_4003\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"9\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"] { border-top-left-radius: 2px; border-top-right-radius: 2px; border-bottom-right-radius: 2px; border-bottom-left-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] { min-width: 100% !important; margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\"] { font-size: 24px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_4003\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"><h4 data-unit=\"px\" data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6807\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura\" data-id=\"6807\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">GU\u00cdA PARA LA ESPECIALIZACI\u00d3N DEL ARQUITECTO<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\" style=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingest322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Comenzamos el 2018 fuerte con este recopilatorio de posts interesantes del mes de Enero. Tenemos contenidos interesantes y variados, siempre relacionados con la profesi\u00f3n de la arquitectura o con sectores paralelos que pueden ayudarnos en nuestra actividad.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":4954,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[57],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Recopilatorio posts interesantes Enero 2018 | ARQcoaching<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Aqu\u00ed tienes el recopilatorio de posts interesantes del mes de Enero de 2018. Hay un poco de todo. Interesante si sigues la tem\u00e1tica del blog\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Recopilatorio posts interesantes Enero 2018 | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Aqu\u00ed tienes el recopilatorio de posts interesantes del mes de Enero de 2018. Hay un poco de todo. Interesante si sigues la tem\u00e1tica del blog\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/posts-interesantes-Enero-2018.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-enero-2018\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/posts-interesantes-Enero-2018.jpg\",\"width\":1200,\"height\":800,\"caption\":\"Posts interesantes Enero 2018\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-enero-2018\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-enero-2018\/\",\"name\":\"Recopilatorio posts interesantes Enero 2018 | ARQcoaching\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-enero-2018\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2018-02-04T07:30:00+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-23T19:20:13+00:00\",\"description\":\"Aqu\\u00ed tienes el recopilatorio de posts interesantes del mes de Enero de 2018. Hay un poco de todo. Interesante si sigues la tem\\u00e1tica del blog\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-enero-2018\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-enero-2018\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-enero-2018\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"RECOPILATORIO DE POSTS INTERESANTES DEL MES DE ENERO 2018\",\"datePublished\":\"2018-02-04T07:30:00+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-23T19:20:13+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-enero-2018\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-enero-2018\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"recopilatorios\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-enero-2018\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4951"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4951"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4951\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8408,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4951\/revisions\/8408"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4954"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4951"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4951"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4951"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}