{"id":5008,"date":"2018-03-04T08:30:52","date_gmt":"2018-03-04T07:30:52","guid":{"rendered":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=5008"},"modified":"2018-03-04T08:30:52","modified_gmt":"2018-03-04T07:30:52","slug":"posts-interesantes-febrero-2018","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-febrero-2018\/","title":{"rendered":"RECOPILATORIO DE POSTS INTERESANTES DEL MES DE FEBRERO 2018"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">La profesi\u00f3n de la arquitectura ser va haciendo <strong>cada vez m\u00e1s compleja<\/strong>, y va siendo complicado encontrar los recursos y competencias necesarios para ejercerla con capacidad en un mercado tremendamente competido.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En la recopilaci\u00f3n de este mes se van colando temas como el intraemprendimiento que adquieren mucha importancia cuando hablamos de <strong>innovaci\u00f3n<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hay tambi\u00e9n <strong>empleo<\/strong>, <strong>sostenibilidad<\/strong>, <strong>marca personal<\/strong>\u2026 Contenidos de calidad que resultan \u00fatiles al profesional de la arquitectura, aunque est\u00e9n en sectores tangenciales a la misma.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes ir pinchando en cada t\u00edtulo para dirigirte al post original.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5010\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/posts-interesantes-Febrero-2018.jpg\" alt=\"Posts interesantes Febrero 2018\" width=\"1200\" height=\"960\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/posts-interesantes-Febrero-2018.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/posts-interesantes-Febrero-2018-300x240.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/posts-interesantes-Febrero-2018-768x614.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/posts-interesantes-Febrero-2018-1024x819.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/blogfundacion.arquia.es\/2018\/02\/informe-encuesta-arquitectos-2017\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">INFORME ENCUESTA ARQUITECTOS 2017<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Blog de Fundaci\u00f3n Arquia<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para empezar, siempre es bueno tener datos sobre la profesi\u00f3n para ir identificando tendencias, amenazas, oportunidades\u2026 Datos e informaci\u00f3n es lo que hay en esta encuesta, que nos permite hacernos una idea de c\u00f3mo est\u00e1 la profesi\u00f3n.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.oscarfeito.com\/marca-personal-crear\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">C\u00d3MO DESARROLLAR TU MARCA PERSONAL PASO A PASO<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Andr\u00e9s P\u00e9rez Ortega en el podcast de \u00d3scar Feito<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El podcast de \u00d3scar Feito es una referencia obligada en el mundo del marketing y del emprendimiento, y una de las razones es la n\u00f3mina de invitados que acuden a \u00e9l. En este caso, otro referente: Andr\u00e9s P\u00e9rez Ortega, pionero en Espa\u00f1a en temas de personal branding y un productor de contenidos muy valiosos incansable. Si eres un profesional de la arquitectura te interesa cuidar tu marca personal.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/maderayconstruccion.com\/arquitectura-sostenible-mejor-con-madera\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">ARQUITECTURA SOSTENIBLE, MEJOR CON MADERA<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Bonsai Arquitectos en Madera y Construcci\u00f3n<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La madera es una debilidad personal. En este post, Bonsai Arquitectos nos cuentan por qu\u00e9 construir con madera es sostenible y por qu\u00e9 \u00e9sta es un material ecol\u00f3gico. Adem\u00e1s, tambi\u00e9n entramos en el interesante mundo de la explotaci\u00f3n forestal sostenible. Te recomiendo el art\u00edculo.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/futurizable.com\/intraemprendimiento\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">EL INTRAEMPRENDIMIENTO EN LA ESTRATEGIA DE INNOVACI\u00d3N DE LA EMPRESA<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>En Futurizable<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El intraemprendimiento como forma de fomentar la innovaci\u00f3n en las organizaciones no est\u00e1 especialmente considerado en nuestro sector. Sin embargo, no hace falta ser Google o Apple para cuidarlo y protegerlo. Aqu\u00ed un interesante post con las claves para que nos ayude en la estrategia de nuestro negocio.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.expansion.com\/expansion-empleo\/desarrollo-de-carrera\/2018\/02\/06\/5a79ce37468aeb44408b460d.html?cid=SIN8901\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">C\u00d3MO ENCONTRAR EL TRABAJO QUE NO APARECE EN LAS OFERTAS DE EMPLEO<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Tino Fern\u00e1ndez en Expansi\u00f3n<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Siempre decimos que el 80-90% de los puesto de trabajo disponibles en nuestro sector nunca llega a ofertarse. Se cubren por recomendaci\u00f3n, b\u00fasqueda directa por las organizaciones o a trav\u00e9s de agentes especializados en ello. Aqu\u00ed tienes algunas formas de acceder a esos puestos, que adem\u00e1s de m\u00e1s numerosos tienen una competencia menor.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/calvoconbarba.com\/2018\/02\/26\/donde-se-fue-la-conversacion\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\u00bfD\u00d3NDE SE FUE LA CONVERSACI\u00d3N?<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Calvo con Barba<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un mensaje muy necesario \u00e9ste que transmite el post. \u00bfPor qu\u00e9 un art\u00edculo de 3.000 palabras, con contenido valios\u00edsimo, reflexionado, elaborado, no tiene ni la d\u00e9cima parte de engagement que un v\u00eddeo de gatitos? Es cierto, internet ha cambiado, y es realmente dif\u00edcil eliminar el ruido que nos rodea y separar el trigo de la paja.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/blogfundacion.arquia.es\/2018\/02\/los-nombres-de-la-precariedad\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">LOS NOMBRES DE LA PRECARIEDAD<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Jos\u00e9 Mar\u00eda Echarte en el blog de Fundaci\u00f3n Arquia<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es interesante este post, porque habla de una realidad. La manera de llamar a las cosas es muy importante, puesto que al nombrarlas las estamos definiendo. Tambi\u00e9n ocurre con la profesi\u00f3n de la arquitectura, en la cual manejamos una terminolog\u00eda (muy alejada de cualquier concepto empresarial de la misma) que, seguramente, no nos est\u00e1 ayudando.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.stepienybarno.es\/blog\/2018\/02\/07\/construyendo-puentes-entre-la-sociedad-y-los-arquitectos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">CONSTRUYENDO PUENTES ENTRE LA SOCIEDAD Y LOS ARQUITECTOS<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Stepien y Barn\u00f3<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En la l\u00ednea de abogar por el acercamiento de la arquitectura a la sociedad, tenemos este post de Stepien y Barn\u00f3 en el cual se reflexiona sobre lo que est\u00e1 produciendo una distancia innegable. Problemas de vocaci\u00f3n de servicio y de comunicaci\u00f3n han separado a los usuarios de los arquitectos, y de un modo m\u00e1s abstracto a la arquitectura de las necesidades sociales. Vale la pena plante\u00e1rselo y buscar soluciones.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.hayeco.com\/blog\/50-blogs-medio-ambiente-sostenibilidad-ecologia\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">50 BLOGS DE SOSTENIBILIDAD, ECOLOG\u00cdA Y MEDIO AMBIENTE SEG\u00daN SU INFLUENCIA<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Lorena Salgado en HayEco<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y m\u00e1s sobre sostenibilidad, en este caso este trabajazo de Lorena recopilando los 50 blogs m\u00e1s influyentes en ese campo. Obviamente, la sostenibilidad se puede abordar desde distintos puntos de vista, y aqu\u00ed est\u00e1n recogidos la mayor\u00eda de ellos con informaci\u00f3n relevante y valiosa. Te animo a que hagas un recorrido por la lista, poco a poco.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y el pr\u00f3ximo mes, m\u00e1s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si quieres estar al d\u00eda de estas recopilaciones, recibir mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y otro contenido, date de alta en mi <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landing\/\">newsletter<\/a> y \u00fanete a la tropa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_4003\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"9\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"] { border-top-left-radius: 2px; border-top-right-radius: 2px; border-bottom-right-radius: 2px; border-bottom-left-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] { min-width: 100% !important; margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\"] { font-size: 24px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_4003\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"><h4 data-unit=\"px\" data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6807\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura\" data-id=\"6807\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">GU\u00cdA PARA LA ESPECIALIZACI\u00d3N DEL ARQUITECTO<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\" style=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingest322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En este recopilatorio de posts interesantes del mes de Febrero de 2018, encontramos temas tangenciales a la profesi\u00f3n de la arquitectura pero que tienen mucho que decir en su devenir. Conviene plantearse algunas cosas m\u00e1s all\u00e1 de lo puramente t\u00e9cnico en lo que somos buenos.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":5010,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[57],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Recopilatorio posts interesantes Febrero 2018 | ARQcoaching<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Recopilatorio de posts interesantes del mes de Febrero de 2018. Hay temas tangenciales a la arquitectura pero importantes en el devenir de la profesi\u00f3n\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Recopilatorio posts interesantes Febrero 2018 | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Recopilatorio de posts interesantes del mes de Febrero de 2018. Hay temas tangenciales a la arquitectura pero importantes en el devenir de la profesi\u00f3n\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/posts-interesantes-Febrero-2018.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-febrero-2018\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/posts-interesantes-Febrero-2018.jpg\",\"width\":1200,\"height\":960,\"caption\":\"Posts interesantes Febrero 2018\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-febrero-2018\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-febrero-2018\/\",\"name\":\"Recopilatorio posts interesantes Febrero 2018 | ARQcoaching\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-febrero-2018\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2018-03-04T07:30:52+00:00\",\"dateModified\":\"2018-03-04T07:30:52+00:00\",\"description\":\"Recopilatorio de posts interesantes del mes de Febrero de 2018. Hay temas tangenciales a la arquitectura pero importantes en el devenir de la profesi\\u00f3n\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-febrero-2018\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-febrero-2018\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-febrero-2018\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"RECOPILATORIO DE POSTS INTERESANTES DEL MES DE FEBRERO 2018\",\"datePublished\":\"2018-03-04T07:30:52+00:00\",\"dateModified\":\"2018-03-04T07:30:52+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-febrero-2018\/#webpage\"},\"commentCount\":2,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-febrero-2018\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"recopilatorios\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-febrero-2018\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5008"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5008"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5008\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5010"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5008"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5008"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5008"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}