{"id":5026,"date":"2018-03-13T08:30:50","date_gmt":"2018-03-13T07:30:50","guid":{"rendered":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=5026"},"modified":"2019-04-27T20:18:07","modified_gmt":"2019-04-27T18:18:07","slug":"progresar-en-la-empresa","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/progresar-en-la-empresa\/","title":{"rendered":"UN DILEMA DE IDENTIDAD AL PROGRESAR EN LA EMPRESA. YOGUR CON TROCITOS"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfC\u00f3mo <strong>progresar en la empresa<\/strong>? Tengo clientes que consiguen ese puesto de trabajo que tanto tiempo llevan buscando, y una vez lo han logrado \u00e9sa es la siguiente pregunta. Y no es sencilla.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hoy te pido que leas el texto con atenci\u00f3n. Es f\u00e1cilmente <strong>malinterpretable<\/strong> y en algunos puntos pol\u00edticamente incorrecto, as\u00ed que espero explicarme lo suficientemente bien como para que se entienda en sus matices.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A veces es dif\u00edcil escribir estos textos, ya que en lo que yo hago existen <strong>muy pocas recetas<\/strong>. Hay criterios, maneras de actuar, herramientas, pero en cada caso se aplican de una manera diferente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es lo mejor de trabajar con personas. Cada proceso es una aventura.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y otra cosa: como el post est\u00e1 lleno de adjetivos y participios que requieren dirigirse a un g\u00e9nero determinado, esta vez lo voy a escribir pensando en ti, lectora. Con las terminaciones en femenino, como hac\u00eda Gonzalo Garc\u00eda Mu\u00f1oz en sus interesantes art\u00edculos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">As\u00ed que, \u00bfc\u00f3mo progresar en la empresa hoy en d\u00eda? \u00bfVale la pena hacerlo si para ello hay que pasar por muchos aros?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Diferentes_pero_diluidas\">Diferentes pero diluidas<\/a><\/li><li><a href=\"#Con_trocitos\">Con trocitos<\/a><\/li><li><a href=\"#Progresar_en_la_empresa_evitando_los_topicos\">Progresar en la empresa evitando los t\u00f3picos<\/a><\/li><li><a href=\"#Como_ser_un_trozo_de_fruta_que_de_sabor_al_yogur\">C\u00f3mo ser un trozo de fruta que d\u00e9 sabor al yogur<\/a><\/li><li><a href=\"#El_win-win\">El win-win<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5028\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/progresar-en-la-empresa.jpg\" alt=\"Progresar en la empresa\" width=\"1200\" height=\"721\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/progresar-en-la-empresa.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/progresar-en-la-empresa-300x180.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/progresar-en-la-empresa-768x461.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/progresar-en-la-empresa-1024x615.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Diferentes_pero_diluidas\"><strong>Diferentes pero diluidas<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Siempre digo, y lo habr\u00e1s o\u00eddo mucho, que debes buscar <strong>aquello que te hace \u00fanica<\/strong>, lo que t\u00fa puedes ofrecer y nadie m\u00e1s puede y que resulta \u00fatil para el mercado, laboral en este caso.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En un proceso de b\u00fasqueda de empleo contigo encontraremos siempre una <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/propuesta-de-valor-empleo-de-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>propuesta de valor personal<\/strong><\/a>, que condensar\u00e1 ese beneficio diferencial que puedes ofrecer. Combinada con <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/proposito-conseguir-empleo-de-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>tus valores y tu prop\u00f3sito vital<\/strong><\/a>, formar\u00e1n una huella \u00fanica, un <strong>genoma irrepetible<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sin embargo, en estos temas siempre se nos habla de <strong>referentes<\/strong>. F\u00edjate en Jeff Bezos, vaya con lo que ha conseguido el CEO de nosequ\u00e9 S.L., qu\u00e9 pasada lo del \u00faltimo unicornio\u2026 Y se nos impulsa a ser como ellos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 bien tener referentes y observar qu\u00e9 han hecho bien (y tambi\u00e9n qu\u00e9 han hecho mal, no son dioses). Ahora bien, \u00bfpuedes ser t\u00fa como ellos? \u00bfCrees que tu genoma es como el suyo, y que por ello podr\u00e1s copiar su \u00e9xito? \u00bfEres una <strong>replicante<\/strong>?<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fprogresar-en-la-empresa%2F&#038;text=%C2%BFAcaso%20tienes%20el%20genoma%20de%20tus%20referentes%3F%20%C2%BFQuieres%20ser%20una%20replicante%3F%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">\u00bfAcaso tienes el genoma de tus referentes? \u00bfQuieres ser una replicante? #coaching #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fprogresar-en-la-empresa%2F&#038;text=%C2%BFAcaso%20tienes%20el%20genoma%20de%20tus%20referentes%3F%20%C2%BFQuieres%20ser%20una%20replicante%3F%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lo mismo ocurre cuando nos planteamos progresar en la empresa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes una propuesta de valor y unos valores alineados con la organizaci\u00f3n, y gracias a ello te han elegido. Pero luego, con la excusa de integrarte en la cultura de empresa, se te exige estar <strong>cortada por un patr\u00f3n<\/strong> determinado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si no lo est\u00e1s, no progresas, y al final te toca <strong>diluirte<\/strong> en la empresa. Como un mango en un yogur de macedonia.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hace poco me comentaban que los directivos y mandos intermedios de las organizaciones de cierta dimensi\u00f3n <strong>son todos iguales<\/strong>. No es cierto, pero s\u00ed que hay algo de ello, estereotipos frecuentes. Dir\u00eda m\u00e1s, tambi\u00e9n entre los no directivos. Obviamente no en el 100% de los casos, claro.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Creo que esto es una tragedia.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Con_trocitos\"><strong>Con trocitos<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Te puedo asegurar que todav\u00eda no me he encontrado en mi actividad a <strong>dos personas iguales<\/strong> o a alguien que no tuviese algo interesante que ofrecer. A veces esa diferencia estaba escondida por cualquier raz\u00f3n (miedo, bajo nivel de consciencia\u2026), pero acab\u00f3 saliendo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Da much\u00edsima pena que consigas un puesto en una empresa por ser diferente, por tener una propuesta realmente \u00fanica, y luego diluirte en el magma.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una cosa es <strong>entender y absorber la cultura de empresa<\/strong>, y otra perder la identidad. Pero a veces pasa, hay una especie de s\u00edndrome de Estocolmo con la organizaci\u00f3n que tan bien se ha portado contigo contrat\u00e1ndote.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por otro lado, el d\u00eda que quieras o tengas que volar, \u00bfd\u00f3nde estar\u00e1 tu identidad? \u00bfY tu <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/marca-personal-de-un-arquitecto-empleo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>marca personal<\/strong><\/a>?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">T\u00fa no eres tu puesto de trabajo. Debes entender y compartir la cultura de empresa, trabajar en ese marco, utilizar lo que te hace diferente para beneficiar a tu organizaci\u00f3n, pero sin perder tu esencia. Sin perjudicarte, sin ir en contra de tus valores, <strong>sin diluirte<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aunque formes parte de ese yogur, sigue siendo un <strong>trozo de fruta<\/strong>. Mant\u00e9n tu individualidad, que sea un yogur con trocitos.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fprogresar-en-la-empresa%2F&#038;text=Mant%C3%A9n%20tu%20singularidad%20dentro%20de%20la%20empresa.%20S%C3%A9%20un%20tropez%C3%B3n%20en%20el%20yogur%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Mant\u00e9n tu singularidad dentro de la empresa. S\u00e9 un tropez\u00f3n en el yogur #coaching #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fprogresar-en-la-empresa%2F&#038;text=Mant%C3%A9n%20tu%20singularidad%20dentro%20de%20la%20empresa.%20S%C3%A9%20un%20tropez%C3%B3n%20en%20el%20yogur%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfRealmente quieres ser como todos esos que supuestamente van a progresar en la empresa por cumplir el patr\u00f3n? \u00bfQuieres replicar a todos esos directivos de \u00e9xito?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En tiempos en los que las organizaciones empiezan (o deber\u00edan empezar) a valorar la importancia de la marca personal de cada uno de los suyos por la <strong>repercusi\u00f3n<\/strong> que tiene sobre la empresa misma, \u00bfqu\u00e9 sentido tiene estar obligado a homogeneizarse para poder hacer carrera?<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Progresar_en_la_empresa_evitando_los_topicos\"><strong>Progresar en la empresa evitando los t\u00f3picos<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Huye de los <strong>t\u00f3picos<\/strong>. Las cosas en el mundo empresarial est\u00e1n cambiando poco a poco, y los viejos mantras y leyendas urbanas ya no tienen sentido ahora mismo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">He o\u00eddo en algunas ocasiones, por ejemplo, incluso en escuelas de negocios, que las personas con gran empat\u00eda y que valoran los pensamientos y emociones de los dem\u00e1s tendr\u00e1n problemas para ser buenos l\u00edderes. Como muestra, no van a poder negociar con agresividad, y la negociaci\u00f3n es una competencia imprescindible para un l\u00edder.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfEstamos todos locos? Te puedo asegurar que se puede liderar teniendo en cuenta las necesidades, emociones y miedos de los dem\u00e1s. Es m\u00e1s, es una <strong>buena cualidad<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y hablando de negociaciones, \u00bfc\u00f3mo las enfocas t\u00fa? \u00bfCrees que tienen que ser <strong>siempre<\/strong> un choque de trenes en el que debes arrasar a la otra parte? \u00bfNo es acaso posible buscar otro modo de negociar, creando valor y llegando a soluciones satisfactorias para todas?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A veces s\u00ed, y a veces no, claro. Y no lo sabr\u00e1s si no has desarrollado, entre otras cosas, tu <strong>empat\u00eda<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y as\u00ed.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Como_ser_un_trozo_de_fruta_que_de_sabor_al_yogur\"><strong>C\u00f3mo ser un trozo de fruta que d\u00e9 sabor al yogur<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Te puede parecer m\u00e1s f\u00e1cil ponerte el uniforme de la masa y pasar por el aro, pero eso es pan para hoy y hambre para ma\u00f1ana.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para mantener tu individualidad y ser capaz de progresar en la empresa:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li><strong>Con\u00f3cete muy bien<\/strong>. Reconoce y asume tus limitaciones, mejora las que puedas. C\u00e9ntrate en potenciar tus puntos fuertes, progresa cada d\u00eda, ad\u00e1ptate a las necesidades del mercado sin cambiar tu esencia.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li><strong>Mant\u00e9n esa esencia, pero la parte buena<\/strong>. Ojo con lo de \u201cs\u00e9 tu misma\u201d. Est\u00e1 bien serlo, por ah\u00ed van los tiros, pero siempre que te conozcas muy bien. Si eres una soci\u00f3pata inaguantable, m\u00e1s que ser t\u00fa misma deber\u00e1s buscarle un remedio a la situaci\u00f3n, \u00bfno?<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Eso que tanto repetimos de \u201c<strong>s\u00e9 tu mejor versi\u00f3n<\/strong>\u201d es una bonita expresi\u00f3n, pero me empieza a causar incomodidad porque se usa a la ligera, como pasa con otras muchas. Se est\u00e1 convirtiendo poco a poco en \u201cs\u00e9 ESTA versi\u00f3n\u201d. Si no eres de esta determinada manera, te comportas as\u00ed, vistes de este modo, etc., no eres de los nuestros. Ev\u00edtalo.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li><strong>Mejora<\/strong>. En el universo Gran Hermano en que vivimos se oye habitualmente: \u201c<em>Es que Fulgencio es as\u00ed, o lo tomas o lo dejas<\/em>\u201d. Pues no. Eso quiere decir que Fulgencio es as\u00ed y adem\u00e1s no tiene ningunas ganas de mejorar, porque eso da pereza y asusta. No hagas t\u00fa lo mismo.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Si has elegido bien, compartir\u00e1s <strong>valores y prop\u00f3sito<\/strong> con la empresa. Disfruta de ellos, no te desv\u00edes y que las situaciones de ganancia inmediata no te impidan ver el perjuicio futuro que te pueden ocasionar.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Cuida tu <strong>marca personal<\/strong>. Dedica algo de tiempo a potenciarla. Est\u00e1s en una organizaci\u00f3n, pero sigues siendo una persona. Si la empresa sabe lo que hace, te ayudar\u00e1.<\/li>\n<\/ul>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"El_win-win\"><strong>El win-win<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Bueno, el post ha quedado un poco protest\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ojo, no me estoy posicionando a favor de las personas y en contra de las empresas (de hecho, las empresas al fin y al cabo son personas). Simplemente digo que deber\u00edamos estar hablando de situaciones en la que <strong>ambos ganaran<\/strong>, y eso desgraciadamente no siempre es as\u00ed.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dando lo mejor de ti vas a beneficiarte y tambi\u00e9n beneficiar\u00e1s a tu empresa, y eso es un <strong>win-win<\/strong> clar\u00edsimo. Pero desde tu singularidad, sin perder lo que te hace valiosa. Y por supuesto, alineando tus objetivos con los de la organizaci\u00f3n.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fprogresar-en-la-empresa%2F&#038;text=La%20relaci%C3%B3n%20de%20la%20empresa%20con%20sus%20profesionales%20deber%C3%ADa%20ser%20un%20win-win%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">La relaci\u00f3n de la empresa con sus profesionales deber\u00eda ser un win-win #coaching #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fprogresar-en-la-empresa%2F&#038;text=La%20relaci%C3%B3n%20de%20la%20empresa%20con%20sus%20profesionales%20deber%C3%ADa%20ser%20un%20win-win%20%23coaching%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Recuerda que <strong>tu mejor activo eres t\u00fa misma<\/strong>, que tienes cosas que ofrecer, que eres diferente y capaz de aportar valor, y que tu marca personal te precede all\u00e1 donde vas. Y que fuera del paraguas corporativo, la vida sigue.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si piensas integrarte en una empresa y trabajar all\u00ed toda tu vida, te equivocas. Esto ya casi no existe, as\u00ed que te conviene ir forjando tu identidad profesional, <strong>posicionarte<\/strong>, y eso cuesta tiempo. Mant\u00e9n siempre un ojo en tu futuro y no te diluyas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e9 un trocito de fruta.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes mucha m\u00e1s informaci\u00f3n, posts, recursos y herramientas para mejorar tu desempe\u00f1o en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/desarrollo-personal-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>DESARROLLO PERSONAL DEL ARQUITECTO<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfTienes problemas para progresar en la empresa? \u00bfTe has diluido en el paraguas corporativo y has dejado de existir? \u00bfCrees que vas bien en lo de no perder tu identidad?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3979\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"8\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65f7733422c7e7\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105f7733422c7ec\"] { border-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; min-width: 100% !important; }[data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05f7733422c7dd\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15f7733422c7e0\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45f7733422c7e4\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75f7733422c7e8\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55f7733422c7e6\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85f7733422c7e9\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115f7733422c7ed\"] { font-size: 24px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25f7733422c7e2\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3979\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05f7733422c7dd\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15f7733422c7e0\"><h4 style=\"text-align: center;\" data-css=\"tve-u-25f7733422c7e2\" class=\"\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45f7733422c7e4\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55f7733422c7e6\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65f7733422c7e7\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6807\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura.png\" style=\"\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura\" data-id=\"6807\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75f7733422c7e8\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85f7733422c7e9\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">GU\u00cdA PARA LA ESPECIALIZACI\u00d3N DEL ARQUITECTO<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\" style=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recursos-gratuitos\/guia-para-la-especializacion-en-la-arquitectura-er\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105f7733422c7ec\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115f7733422c7ed\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Progresar en la empresa es la siguiente pregunta cuando alguien consigue empleo. Se puede hacer de diversas maneras, pero parece que en muchas ocasiones se exige una inmersi\u00f3n total en la marca corporativa olvidando la marca personal. Mala decisi\u00f3n.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":5028,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20],"tags":[83,67,68,45],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Un dilema de identidad al progresar en la empresa | ARQcoaching<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Progresar en la empresa plantea a veces un dilema de identidad. \u00bfPotenciar la marca personal o diluirse en la corporativa? Mejor lo primero\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Un dilema de identidad al progresar en la empresa | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Progresar en la empresa plantea a veces un dilema de identidad. \u00bfPotenciar la marca personal o diluirse en la corporativa? Mejor lo primero\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/progresar-en-la-empresa.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/progresar-en-la-empresa\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/progresar-en-la-empresa.jpg\",\"width\":1200,\"height\":721,\"caption\":\"Progresar en la empresa\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/progresar-en-la-empresa\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/progresar-en-la-empresa\/\",\"name\":\"Un dilema de identidad al progresar en la empresa | ARQcoaching\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/progresar-en-la-empresa\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2018-03-13T07:30:50+00:00\",\"dateModified\":\"2019-04-27T18:18:07+00:00\",\"description\":\"Progresar en la empresa plantea a veces un dilema de identidad. \\u00bfPotenciar la marca personal o diluirse en la corporativa? Mejor lo primero\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/progresar-en-la-empresa\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/progresar-en-la-empresa\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/progresar-en-la-empresa\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"UN DILEMA DE IDENTIDAD AL PROGRESAR EN LA EMPRESA. YOGUR CON TROCITOS\",\"datePublished\":\"2018-03-13T07:30:50+00:00\",\"dateModified\":\"2019-04-27T18:18:07+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/progresar-en-la-empresa\/#webpage\"},\"commentCount\":2,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/progresar-en-la-empresa\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"autoconocimiento,marca personal,personal branding,propuesta de valor\",\"articleSection\":\"personal\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/progresar-en-la-empresa\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5026"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5026"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5026\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8068,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5026\/revisions\/8068"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5028"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5026"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5026"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5026"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}