{"id":5032,"date":"2018-03-20T08:30:53","date_gmt":"2018-03-20T07:30:53","guid":{"rendered":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=5032"},"modified":"2018-03-20T08:30:53","modified_gmt":"2018-03-20T07:30:53","slug":"bim-como-ventaja-competitiva","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/bim-como-ventaja-competitiva\/","title":{"rendered":"BIM COMO VENTAJA COMPETITIVA. \u00bfAPORTAS VALOR A TU CLIENTE? EL CASO DE EL EQUIPO A"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">La adopci\u00f3n de <strong>BIM como ventaja competitiva<\/strong> para tu estudio requiere algunas consideraciones.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hace poco recib\u00ed una consulta en las redes de un joven estudio reci\u00e9n montado. Llam\u00e9mosle <strong>El Equipo A<\/strong>. Me dec\u00edan que su ventaja competitiva era BIM, pero que no consegu\u00edan clientes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No entend\u00edan por qu\u00e9 siendo capaces de funcionar con BIM de un modo tremendamente eficiente, haci\u00e9ndolo antes que la mayor\u00eda de los estudios y teniendo en cuenta que es el futuro (ya presente) en la construcci\u00f3n, nadie lo apreciaba.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Evidentemente, las respuestas al problema pod\u00edan ser muchas. Hab\u00eda una inmediata: BIM como ventaja competitiva debe traducirse en <strong>valor para el cliente<\/strong>. Si no, no es ventaja competitiva.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#El_Equipo_A\">El Equipo A<\/a><\/li><li><a href=\"#BIM_como_ventaja_competitiva\">BIM como ventaja competitiva<\/a><\/li><li><a href=\"#Como_puede_ayudar_BIM_a_tu_cliente\">\u00bfC\u00f3mo puede ayudar BIM a tu cliente?<\/a><\/li><li><a href=\"#Comunicar_BIM_como_ventaja_competitiva\">Comunicar BIM como ventaja competitiva<\/a><\/li><li><a href=\"#Dar_el_salto\">\u00bfDar el salto?<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<p><iframe width=\"1200\" height=\"900\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/SD2OKdRa-yI?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"El_Equipo_A\"><strong>El Equipo A<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">La serie de mi infancia. Recuerdo esperar toda la tarde a aquello de \u201c<em>En 1972, cuatro de los mejores hombres del ej\u00e9rcito americano que formaban un comando\u2026<\/em>\u201d.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El <strong>ejemplo<\/strong> de estos chicos me viene al pelo para hablar de lo que quiero hablar hoy.\u00a0 \ud83d\ude42<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los cuatro integrantes de El Equipo A (del estudio) eran j\u00f3venes y <strong>envidiablemente formados<\/strong> en el mundo BIM, muy envidiablemente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se juntaron y montaron su <strong>negocio<\/strong>. Su estudio era bonito, su arquitectura bastante atractiva, y estaban preparando una web vistosa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cuando vi c\u00f3mo se parec\u00edan a El Equipo A, casi pens\u00e9 en preguntarles por qu\u00e9 los malos siempre les encerraban en un garaje lleno de maquinaria y suministros para que pudieran fabricar una bomba de plutonio, pero me contuve. No conviene asustar a los compa\u00f1eros.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Hannibal<\/strong> disfrutaba en su entorno BIM, puesto que seg\u00fan me coment\u00f3 consegu\u00edan reducir mucho los errores de proyecto, y a \u00e9l le encanta que los planes salgan bien.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>M.A.<\/strong> estaba muy contento con su trabajo en las m\u00e1quinas, ya que con BIM ganaban en eficiencia. En las primeras fases todo costaba un poco m\u00e1s, pero luego iba rodado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Murdock<\/strong>\u2026 era como era. Un poco loco, pero bastante creativo. Afirmaba que le daba igual BIM o dibujar con un paralex, s\u00f3lo quer\u00eda sacar de su cabeza todas esas ideas que generaba continuamente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>F\u00e9nix<\/strong> era el perfil m\u00e1s comercial, el encargado de seducir a los clientes. \u00c9l no estaba muy contento, ya que presentando BIM como ventaja competitiva no consegu\u00eda muchos encargos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfQu\u00e9 estaba fallando?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si me lees habitualmente, lo habr\u00e1s adivinado: no hab\u00edan pensado en <strong>qu\u00e9 valor exacto y preciso aportaban al cliente<\/strong>, en si este valor le importaba un pimiento a ese cliente, y en si lo estaban comunicando bien.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"BIM_como_ventaja_competitiva\"><strong>BIM como ventaja competitiva<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">El salto a BIM es <strong>cu\u00e1ntico<\/strong>, mucho mayor que el que hay de dibujar en paralex a dibujar en AutoCAD. Creo que en la profesi\u00f3n todos lo entendemos, pero \u00bfel cliente lo percibe? \u00bfEn qu\u00e9 le beneficia?<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fbim-como-ventaja-competitiva%2F&#038;text=El%20salto%20a%20%23BIM%20es%20cu%C3%A1ntico%2C%20pero%20%C2%BFel%20cliente%20percibe%20c%C3%B3mo%20le%20va%20a%20beneficiar%3F%20%23arquitectura%20%23marketing&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">El salto a #BIM es cu\u00e1ntico, pero \u00bfel cliente percibe c\u00f3mo le va a beneficiar? #arquitectura #marketing <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fbim-como-ventaja-competitiva%2F&#038;text=El%20salto%20a%20%23BIM%20es%20cu%C3%A1ntico%2C%20pero%20%C2%BFel%20cliente%20percibe%20c%C3%B3mo%20le%20va%20a%20beneficiar%3F%20%23arquitectura%20%23marketing&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Desde nuestro <strong>punto de vista de profesionales de la arquitectura<\/strong>, BIM tiene ventajas innegables que hemos centrado mucho en la mejor coordinaci\u00f3n, la reducci\u00f3n de costes, de tiempo, mayor consistencia y calidad en el dise\u00f1o, m\u00e1s informaci\u00f3n en el modelo\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfC\u00f3mo se traslada todo eso en valor claro y perceptible para el cliente? Depende tambi\u00e9n de qui\u00e9n es, claro.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Desde el <strong>punto de vista del cliente<\/strong>, recordemos que el valor est\u00e1 en aspectos bastante subjetivos (lo comentamos <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/satisfaccion-del-cliente-en-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>aqu\u00ed<\/strong><\/a>), a veces emocionales. Para determinar ese valor hay que conocer muy bien al cliente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si consigues establecer la <strong>conexi\u00f3n<\/strong> entre lo que te permite BIM y ese valor que espera tu cliente, tendr\u00e1s BIM como ventaja competitiva. Si no, deber\u00e1s buscar otros elementos diferenciales.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esto no quiere decir que en ese caso abandones BIM, claro est\u00e1. Ser\u00e1 un est\u00e1ndar dentro de poco, y te permitir\u00e1 disfrutar de muchas ventajas en tu d\u00eda a d\u00eda. Simplemente, no te servir\u00e1 como <strong>factor diferencial<\/strong> para que te contraten a ti.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pues ah\u00ed estaba el problema de El Equipo A: no hab\u00edan establecido esa conexi\u00f3n. Adem\u00e1s, tampoco ten\u00edan un <strong>segmento de clientes<\/strong> ideales para sus servicios. No sab\u00edan a qui\u00e9n se dirig\u00edan, o mejor a\u00fan, se dirig\u00edan a cualquiera que pasara por la puerta de su estudio o web.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Como_puede_ayudar_BIM_a_tu_cliente\"><strong>\u00bfC\u00f3mo puede ayudar BIM a tu cliente?<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sabiendo qui\u00e9n es tu cliente, y <strong>poni\u00e9ndote en su piel<\/strong>, averiguar\u00e1s cu\u00e1l es ese valor que le puedes aportar con BIM como ventaja competitiva. Por ejemplo:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong> <\/span>Ahorro de <strong>tiempo<\/strong> y reducci\u00f3n de <strong>sobrecostes<\/strong> ser\u00edan argumentos de peso para muchos clientes si de verdad los pudieras cumplir gracias a BIM.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong> <\/span>La <strong>detecci\u00f3n de problemas<\/strong> antes del inicio de las obras podr\u00eda ser interesante para ciertos clientes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong> <\/span>Facilidades para las operaciones de <strong>uso y mantenimiento<\/strong> del edificio relacionadas con la informaci\u00f3n contenida en el modelo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong> <\/span>Posibilidades visuales para la <strong>comercializaci\u00f3n<\/strong> del edificio.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong> <\/span>Datos incluidos en el modelo para otros prop\u00f3sitos, por ejemplo, <strong>ambientales<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong> <\/span>Mayor facilidad para <strong>tomar decisiones<\/strong> a la hora de hacer o no una inversi\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong> <\/span>Planificar de manera temprana todo lo relacionado con <strong>mobiliario y equipamiento<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"color: #A20003;\">\u2022 <\/span>Cualquier cosa<\/strong> que siendo un experto BIM puedas imaginar, ech\u00e1ndole creatividad al asunto pero siempre desde el punto de vista de tu cliente ideal.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En resumen, \u00bfqu\u00e9 puedo ofrecer a mi cliente que pueda resolverle problemas y necesidades y que otros que no funcionan con BIM no pueden ofrecer?<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fbim-como-ventaja-competitiva%2F&#038;text=Poni%C3%A9ndote%20en%20la%20piel%20de%20tu%20cliente%20sabr%C3%A1s%20cu%C3%A1l%20es%20el%20valor%20diferencial%20que%20%23BIM%20le%20puede%20aportar%20%23arquitectura%20%23marketing&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Poni\u00e9ndote en la piel de tu cliente sabr\u00e1s cu\u00e1l es el valor diferencial que #BIM le puede aportar #arquitectura #marketing <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fbim-como-ventaja-competitiva%2F&#038;text=Poni%C3%A9ndote%20en%20la%20piel%20de%20tu%20cliente%20sabr%C3%A1s%20cu%C3%A1l%20es%20el%20valor%20diferencial%20que%20%23BIM%20le%20puede%20aportar%20%23arquitectura%20%23marketing&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5037\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/BIM-como-ventaja-competitiva.jpg\" alt=\"BIM como ventaja competitiva\" width=\"1200\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/BIM-como-ventaja-competitiva.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/BIM-como-ventaja-competitiva-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/BIM-como-ventaja-competitiva-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/BIM-como-ventaja-competitiva-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Comunicar_BIM_como_ventaja_competitiva\"><strong>Comunicar BIM como ventaja competitiva<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">El Equipo A, en la fase de <strong>comunicaci\u00f3n<\/strong>, hacia un gran esfuerzo explicando qu\u00e9 es BIM a cualquier cliente, puede que de un modo un tanto t\u00e9cnico. La verdad es que escucharles hablar sobre ello daba gusto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sin embargo, el cliente no llegaba a captar en qu\u00e9 les beneficiaba eso. En alguna ocasi\u00f3n incluso les hab\u00edan dicho: \u201c<em>Oye, mira, no necesito saber todo esto, s\u00f3lo en qu\u00e9 me va a ayudar<\/em>\u201d.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Su cliente les estaba dando la respuesta a su problema, pero no se hab\u00edan dado cuenta. Es el t\u00edpico <a href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Elefante_en_la_habitaci%C3%B3n\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>elefante en la habitaci\u00f3n<\/strong><\/a>, que todo el mundo ve pero t\u00fa no.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">As\u00ed que, una vez determinado cu\u00e1l es el valor diferencial que te permite ofrecer BIM como ventaja competitiva, debes comunicarlo bien. \u00bfC\u00f3mo? Pues <strong>a lo mejor no tienes que hablar de BIM<\/strong>.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fbim-como-ventaja-competitiva%2F&#038;text=Para%20transmitir%20el%20valor%20que%20puede%20aportar%20%23BIM%20a%20tu%20cliente%2C%20a%20lo%20mejor%20no%20tienes%20que%20hablar%20de%20BIM%20%23arquitectura%20%23marketing&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Para transmitir el valor que puede aportar #BIM a tu cliente, a lo mejor no tienes que hablar de BIM #arquitectura #marketing <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fbim-como-ventaja-competitiva%2F&#038;text=Para%20transmitir%20el%20valor%20que%20puede%20aportar%20%23BIM%20a%20tu%20cliente%2C%20a%20lo%20mejor%20no%20tienes%20que%20hablar%20de%20BIM%20%23arquitectura%20%23marketing&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">A lo mejor se trata de hablar de ese valor diferencial, ponerlo delante del cliente, y luego ya tendr\u00e1s tiempo de explicar c\u00f3mo lo consigues si das con alguien curioso o interesado en justificaciones.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cu\u00e9ntale al cliente tu <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/propuesta-de-valor-del-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>propuesta de valor<\/strong><\/a>, sin caer en demasiados tecnicismos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Bueno, y tambi\u00e9n est\u00e1 el caso especial de algunos clientes que te exigen que trabajes en BIM incluso sin saber qu\u00e9 es o qu\u00e9 les puede aportar. Pero eso es otra historia, es que BIM mola.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Dar_el_salto\"><strong>\u00bfDar el salto?<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n me pregunta mucha gente si conviene dar el salto ya a BIM. <strong>Mi opini\u00f3n<\/strong> absolutamente personal es que s\u00ed, que tarde o temprano hay que hacerlo, puesto que se va imponiendo como un est\u00e1ndar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si hay que hacerlo, cuanto antes mejor, \u00bfno?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Eso s\u00ed, <strong>no lo hagas a lo loco<\/strong>. Piensa en ese valor que te va a permitir ofrecer a tu cliente, piensa en BIM como ventaja competitiva.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y por cierto, prep\u00e1rate para seguir evolucionando, porque cuando BIM sea un est\u00e1ndar utilizado por todo el mundo (y no queda mucho para ello), tu ventaja competitiva se habr\u00e1 esfumado. La <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/innovacion-en-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>innovaci\u00f3n y mejora continua<\/strong><\/a> te ayudar\u00e1n a mantenerte competitivo y con una estrategia sostenible.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y si no lo logras, siempre puedes montar un grupo de mercenarios luchando por el bien, como Hannibal, F\u00e9nix, Murdock y M.A.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ay, qu\u00e9 tiempos\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes una gu\u00eda muy completa y recursos varios para conseguir clientes para tu estudio en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/marketing-arquitectos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>MARKETING PARA ARQUITECTOS<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfTe planteas BIM como ventaja competitiva para tu estudio? \u00bfCrees que es necesario dar el salto ya y que encontrar\u00e1s un valor extra para ofrecerle a tus clientes? \u00bfVe\u00edas El Equipo A?\u00a0 \ud83d\ude42<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3959\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"6\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@import url(\"\/\/fonts.googleapis.com\/css?family=Nunito:400,600&subset=latin\");@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-45caf077ab5116\"] { width: 247px; display: block; margin-top: 28px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-115caf077ab529e\"] { border-radius: 2px; border-width: 0px; border-style: none; border-color: rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; min-width: 100% !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; padding: 12px 15px; text-align: center; border-radius: 0px; overflow: hidden; border: none; background-color: #db452e!important; background-image: none !important; text-shadow: none; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito; line-height: 1.2em; font-size: 18px; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05caf077ab5033\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-position: 50% 50% !important; background-attachment: scroll !important; background-repeat: no-repeat !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-35caf077ab50df\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-65caf077ab5187\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; padding-top: 35px !important; }[data-css=\"tve-u-95caf077ab522e\"] { margin-left: 0px !important; padding: 0px 10px !important; margin-bottom: -22px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { text-shadow: rgba(0, 0, 0, 0) 0px 0px 0px; font-size: 21px !important; font-family: Nunito !important; font-weight: 400 !important; }[data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] strong { font-weight: 600 !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"]:hover { text-shadow: none !important; box-shadow: none !important; }[data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { box-shadow: none; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"]:hover .tcb-button-link { background-image: none !important; background-color: #db452e!important; border-radius: 0px !important; overflow: hidden !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link span { text-transform: uppercase; font-weight: 400 !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] strong { font-weight: 600; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"]:hover [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { text-shadow: rgba(0, 0, 0, 0) 0px 0px 0px; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-75caf077ab51be\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }[data-css=\"tve-u-85caf077ab51f6\"] { font-size: 20px !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3959\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05caf077ab5033\"><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-25caf077ab50a7\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-35caf077ab50df\"><div style=\"margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-45caf077ab5116\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6811\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-plan-estrategico-mas-mejores-clientes.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-plan-estrategico-mas-mejores-clientes\" data-id=\"6811\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-55caf077ab514f\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-65caf077ab5187\"><h4 style=\"text-align: center;\" data-css=\"tve-u-75caf077ab51be\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo. Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la <span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\" data-css=\"tve-u-85caf077ab51f6\">GU\u00cdA PARA ELABORAR EL PLAN ESTRAT\u00c9GICO DE TU ESTUDIO PARA CONSEGUIR M\u00c1S Y MEJORES ENCARGOS<\/span><\/span><\/p><\/div><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-95caf077ab522e\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Difer\u00e9nciate y encuentra tu ventaja competitiva <br>para que los clientes te elijan<\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\" style=\"\" data-button-style=\"\" data-tcb_hover_state_parent=\"\" data-button-size=\"s\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingmar322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-115caf077ab529e\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\" data-tcb_hover_state_parent=\"\"><strong>\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/strong><\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El planteamiento de BIM como ventaja competitiva debe hacerse siempre desde el punto de vista del valor que puede aportar a tu cliente. Si no, no es ventaja competitiva. Vamos a ver c\u00f3mo puede hacerse en estas situaciones con el caso de El Equipo A.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":5037,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4],"tags":[123,101,51,63,53],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>BIM como ventaja competitiva. El caso de El Equipo A<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"BIM como ventaja competitiva puede que no est\u00e9 siendo bien entendido salvo que se traduzca en valor para tu cliente. Veamos c\u00f3mo\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/bim-como-ventaja-competitiva\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"BIM como ventaja competitiva. El caso de El Equipo A | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"BIM como ventaja competitiva puede que no est\u00e9 siendo bien entendido salvo que se traduzca en valor para tu cliente. Veamos c\u00f3mo\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/BIM-como-ventaja-competitiva.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/bim-como-ventaja-competitiva\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/BIM-como-ventaja-competitiva.jpg\",\"width\":1200,\"height\":800,\"caption\":\"BIM como ventaja competitiva\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/bim-como-ventaja-competitiva\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/bim-como-ventaja-competitiva\/\",\"name\":\"BIM como ventaja competitiva. El caso de El Equipo A\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/bim-como-ventaja-competitiva\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2018-03-20T07:30:53+00:00\",\"dateModified\":\"2018-03-20T07:30:53+00:00\",\"description\":\"BIM como ventaja competitiva puede que no est\\u00e9 siendo bien entendido salvo que se traduzca en valor para tu cliente. Veamos c\\u00f3mo\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/bim-como-ventaja-competitiva\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/bim-como-ventaja-competitiva\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/bim-como-ventaja-competitiva\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"BIM COMO VENTAJA COMPETITIVA. \\u00bfAPORTAS VALOR A TU CLIENTE? EL CASO DE EL EQUIPO A\",\"datePublished\":\"2018-03-20T07:30:53+00:00\",\"dateModified\":\"2018-03-20T07:30:53+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/bim-como-ventaja-competitiva\/#webpage\"},\"commentCount\":7,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/bim-como-ventaja-competitiva\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"BIM,comunicaci\\u00f3n,estrategia,modelo de negocio,ventaja competitiva\",\"articleSection\":\"marketing\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/bim-como-ventaja-competitiva\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5032"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5032"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5032\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5037"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5032"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5032"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5032"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}