{"id":5070,"date":"2018-04-03T08:30:32","date_gmt":"2018-04-03T06:30:32","guid":{"rendered":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=5070"},"modified":"2019-04-19T19:13:28","modified_gmt":"2019-04-19T17:13:28","slug":"aprender-a-decir-no","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/aprender-a-decir-no\/","title":{"rendered":"CUANDO TRABAJAR CON PERSONAS NO TE PERMITE TRABAJAR. APRENDER A DECIR NO"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Aprender a decir <i>NO<\/i><\/strong>, como hemos dicho muchas veces, es fundamental para manejarse por la vida. Todav\u00eda lo es m\u00e1s si quieres tener un buen desempe\u00f1o trabajando con otras personas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Me contaba hace poco una amiga que la \u00fanica manera de hacer algo de provecho en el estudio en el que trabaja es llegar la primera, a una hora exageradamente temprana en la que puede estar sola, evitar interrupciones y concentrarse.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9ste es un mal muy habitual en los estudios de arquitectura. \u00bf<em>Qu\u00e9 te parece esto<\/em>? \u00a1<em>Ay\u00fadame con esto otro<\/em>! \u00bf<em>C\u00f3mo llevas X<\/em>?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hay que aprender a decir <i>NO<\/i>, y elegir correctamente <strong>qu\u00e9 hacemos y qu\u00e9 no hacemos<\/strong> con respecto a estas interacciones. Vamos a ver maneras de hacerlo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Trabajar_con_otras_personas_en_una_organizacion\">Trabajar con otras personas en una organizaci\u00f3n<\/a><\/li><li><a href=\"#Las_injerencias_de_los_companeros\">Las injerencias de los compa\u00f1eros<\/a><\/li><li><a href=\"#Seleccionar_en_que_tareas_te_involucras_y_en_cuales_no\">Seleccionar en qu\u00e9 tareas te involucras y en cu\u00e1les no<\/a><\/li><li><a href=\"#Aprender_a_decir_NO\">Aprender a decir NO<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5073\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/aprender-a-decir-22no22.jpg\" alt=\"Aprender a decir no\" width=\"1200\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/aprender-a-decir-22no22.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/aprender-a-decir-22no22-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/aprender-a-decir-22no22-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/aprender-a-decir-22no22-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Trabajar_con_otras_personas_en_una_organizacion\"><strong>Trabajar con otras personas en una organizaci\u00f3n<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Trabajar con otras personas aumenta mucho el ancho de banda, permite la especializaci\u00f3n, el reparto de funciones\u2026 Tiene much\u00edsimas <strong>ventajas<\/strong>, por supuesto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por otro lado, <strong>requiere tiempo para interactuar<\/strong> con ellas. Esto hay que optimizarlo. Cuando ese tiempo supera extremos l\u00f3gicos y destruye las ventajas del trabajo en equipo, el problema se ha transformado en algo grave y hay que actuar.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Faprender-a-decir-no%2F&#038;text=Trabajar%20con%20otras%20personas%20requiere%20tiempo%20para%20interactuar%20con%20ellas%2C%20y%20esto%20hay%20que%20optimizarlo%20%23coaching%20%23arquitectura%20%23productividad&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Trabajar con otras personas requiere tiempo para interactuar con ellas, y esto hay que optimizarlo #coaching #arquitectura #productividad <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Faprender-a-decir-no%2F&#038;text=Trabajar%20con%20otras%20personas%20requiere%20tiempo%20para%20interactuar%20con%20ellas%2C%20y%20esto%20hay%20que%20optimizarlo%20%23coaching%20%23arquitectura%20%23productividad&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ya hablamos hace no mucho de <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/evitar-las-interrupciones-en-el-estudio\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>evitar interrupciones en el estudio de arquitectura<\/strong><\/a>. En organizaciones grandes suele ser peor.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aparecen tambi\u00e9n las temidas <strong>reuniones<\/strong>, algunas absurdas, en las que hay que estar porque s\u00ed. Vas como jefe de X, cuando en realidad no puedes aportar nada ni te interesa nada de lo que se va a decir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El <strong>correo electr\u00f3nico<\/strong> se llena de Cc y Cco. Se pone en copia a muchas personas simplemente por si acaso, para que est\u00e9n informadas o porque est\u00e1n en el proyecto. Al final, la bandeja de entrada se llena de basura, y procesar una bandeja de cientos de emails lleva mucho tiempo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s, corres el riesgo de no prestar atenci\u00f3n a algo que s\u00ed la merece y de no saber d\u00f3nde archivar las cosas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y por supuesto, est\u00e1n las <strong>personas<\/strong> que te interrumpen con miles de motivos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aprender a decir <i>NO<\/i>\u00a0en todos estos casos es fundamental, ya sea dando negativas a personas, desestimando correos o borr\u00e1ndote de reuniones en las que no hace falta que est\u00e9s.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Las_injerencias_de_los_companeros\"><strong>Las injerencias de los compa\u00f1eros<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">En un equipo, muchas veces <strong>las personas tienen prioridades diferentes<\/strong>. Lo que es fundamental y muy urgente para tu vecino, a ti te da igual. Y lo que es m\u00e1s importante, tu acci\u00f3n en ello es in\u00fatil para los objetivos del equipo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Muchas veces estamos <strong>aportando valor<\/strong> precisamente del mejor modo que podemos hacerlo, y alguien nos saca de esa tarea para colaborar con otras personas o hacer otras cosas en las que no somos tan efectivos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es bueno tener <strong>esp\u00edritu colaborativo<\/strong>, pero no a costa de la efectividad propia y de la del equipo. Casi todos somos proclives a querer ayudar, a ser solidarios. Hay personas que no, pero incluso ellas tienen miedo a no hacerlo por si ser\u00e1n consideradas poco colaborativas.<\/p>\n<p>Es bueno tener esp\u00edritu colaborativo, pero no a costa de la efectividad propia y del estudio #coaching #arquitectura #productividad<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n hay cierta tendencia a <strong>socializar<\/strong> a trav\u00e9s de ciertas tareas, porque somos as\u00ed, seres sociales. Esas reuniones que acaban siendo un par\u00e9ntesis de relax en el ritmo ajetreado del d\u00eda son un claro ejemplo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por otro lado, tampoco solemos ser maestros <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/7-motivos-2-tecnicas-sencillas-para-empezar-delegar\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>delegando<\/strong><\/a>, y es absolutamente imposible que lo hagamos todo nosotros.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Seleccionar_en_que_tareas_te_involucras_y_en_cuales_no\"><strong>Seleccionar en qu\u00e9 tareas te involucras y en cu\u00e1les no<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hay muchas maneras de hacer esto. Peter Bregman propone <strong>tres preguntas<\/strong> para saber si aceptas el compromiso para hacer algo cuando alguien te lo pide:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfSoy la persona adecuada?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfEs \u00e9ste el momento adecuado?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfTengo suficiente informaci\u00f3n?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y yo a\u00f1adir\u00eda <strong>una m\u00e1s<\/strong> que es crucial, basada en el coste de oportunidad: \u00bfDedicar tiempo y esfuerzo a esta nueva tarea a\u00f1ade m\u00e1s valor al objetivo del equipo que lo que estoy haciendo ahora mismo?<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Faprender-a-decir-no%2F&#038;text=Cuatro%20preguntas%20te%20ayudar%C3%A1n%20a%20determinar%20si%20es%20buena%20idea%20hacer%20una%20tarea%20o%20no%20%23coaching%20%23arquitectura%20%23productividad&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Cuatro preguntas te ayudar\u00e1n a determinar si es buena idea hacer una tarea o no #coaching #arquitectura #productividad <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Faprender-a-decir-no%2F&#038;text=Cuatro%20preguntas%20te%20ayudar%C3%A1n%20a%20determinar%20si%20es%20buena%20idea%20hacer%20una%20tarea%20o%20no%20%23coaching%20%23arquitectura%20%23productividad&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si la <strong>respuesta<\/strong> a alguna de estas preguntas es \u201cno\u201d, delega la tarea, hazla en otro momento, en otras circunstancias o simplemente no la hagas. Para ello hay que aprender a decir <i>NO<\/i>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por ejemplo, est\u00e1s a lo tuyo y un compa\u00f1ero te pide que eches un ojo a un c\u00e1lculo estructural de un proyecto en el que no est\u00e1s involucrado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Muchas veces no ser\u00e1 la mejor idea. Puede que \u00e9l sepa mucho m\u00e1s de c\u00e1lculo estructural, que no sea el momento porque tengas algo importante entre manos, que no sepas nada del proyecto y puedas aportar poco, o simplemente que los objetivos del estudio se cumplan mejor si sigues a lo tuyo.<\/p>\n<p><iframe width=\"1200\" height=\"675\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/tG2vq8OuHxA?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Aprender_a_decir_NO\"><strong>Aprender a decir <i>NO<\/i><\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hacerlo sin parecerse la enfermera Ratched de \u201cAlguien vol\u00f3 sobre el nido del cuco\u201d a veces no es sencillo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Efectivamente, hay que tenerlo muy claro individualmente y, lo que es m\u00e1s importante, <strong>como equipo<\/strong>. Cada miembro del equipo debe entender que obtener una negativa l\u00f3gica no implica que seas sat\u00e1n. T\u00fa tambi\u00e9n. En serio, no pasa nada.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es bueno que esto est\u00e9 <strong>hablado y asimilado<\/strong> para que no ataque lo socialmente aceptable o lo pol\u00edticamente correcto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A la enfermera Ratched a veces querr\u00edas matarla, pero lo que dice tiene sentido, \u00bfno?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En estas situaciones debes mostrar <strong>asertividad<\/strong> y decir lo que tienes que decir con un muy breve razonamiento, aunque tambi\u00e9n tener <strong>empat\u00eda<\/strong>. Entender por qu\u00e9 te est\u00e1n pidiendo lo que te est\u00e1n pidiendo te ayudar\u00e1 a no enfadarte por ello y a mostrar una respuesta m\u00e1s digerible.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Faprender-a-decir-no%2F&#038;text=Para%20decir%20%E2%80%9Cno%E2%80%9D%20a%20una%20tarea%20que%20te%20proponen%20debes%20mostrar%20asertividad%20pero%20tambi%C3%A9n%20empat%C3%ADa%20%23coaching%20%23arquitectura%20%23productividad&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Para decir \u201cno\u201d a una tarea que te proponen debes mostrar asertividad pero tambi\u00e9n empat\u00eda #coaching #arquitectura #productividad <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Faprender-a-decir-no%2F&#038;text=Para%20decir%20%E2%80%9Cno%E2%80%9D%20a%20una%20tarea%20que%20te%20proponen%20debes%20mostrar%20asertividad%20pero%20tambi%C3%A9n%20empat%C3%ADa%20%23coaching%20%23arquitectura%20%23productividad&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">A veces es <strong>el propio l\u00edder<\/strong> del equipo el que lo desordena todo. Puede costar bastante hacer que vea la situaci\u00f3n, porque adem\u00e1s muchas veces tendr\u00e1 m\u00e1s informaci\u00f3n que t\u00fa, pero es bueno recordar con qu\u00e9 tarea est\u00e1s y los efectos de un cambio en la misma.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Todo esto vale para reuniones in\u00fatiles, emails absurdos y recurrentes, supervisiones de cosas que no necesitas supervisar, repetici\u00f3n de trabajo ya hecho, etc.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">As\u00ed que te aconsejo que te pongas con ello. Unas gotitas de enfermera Ratched no te har\u00e1n da\u00f1o, al rev\u00e9s, y seguramente la efectividad del equipo lo agradecer\u00e1.\u00a0 \ud83d\ude42<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes muchos contenidos, herramientas y posts para mejorar tu trabajo en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestion-estudio-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>GESTI\u00d3N DEL ESTUDIO DE ARQUITECTURA<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfY t\u00fa? \u00bfHas tenido que aprender a decir <i>NO<\/i>\u00a0para poder trabajar? \u00bfLogras hacerlo con normalidad, o de madrugada? \u00bfTienes alg\u00fan truco que te funcione?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3977\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"7\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@import url(\"\/\/fonts.googleapis.com\/css?family=Nunito:400,800,600&subset=latin\");@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65d6174f3ebf78\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105d6174f3ebf7c\"] { border-top-left-radius: 2px; border-top-right-radius: 2px; border-bottom-right-radius: 2px; border-bottom-left-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; display: block; max-width: 100%; width: 100%; min-width: 100% !important; }[data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; padding: 12px 15px; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; line-height: 1.2em; font-size: 18px; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35d6174f3ebf75\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05d6174f3ebf70\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35d6174f3ebf75\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35d6174f3ebf75\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15d6174f3ebf73\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45d6174f3ebf76\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75d6174f3ebf79\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55d6174f3ebf77\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85d6174f3ebf7a\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25d6174f3ebf74\"] { color: #db452e!important; font-size: 28px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115d6174f3ebf7d\"] { font-size: 24px !important; font-family: Nunito !important; font-weight: 400 !important; }[data-css=\"tve-u-115d6174f3ebf7d\"] strong { font-weight: 800 !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3977\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05d6174f3ebf70\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15d6174f3ebf73\" data-tag=\"h4\"><h4 data-css=\"tve-u-25d6174f3ebf74\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35d6174f3ebf75\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45d6174f3ebf76\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55d6174f3ebf77\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65d6174f3ebf78\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-8820\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-hoja-excel-c\u00e1lculo-honorarios.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-hoja-excel-c\u00e1lculo-honorarios\" data-id=\"8820\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75d6174f3ebf79\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85d6174f3ebf7a\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">HOJA EXCEL PARA EL C\u00c1LCULO DE HONORARIOS<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\" style=\"\" data-button-size=\"s\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingest322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105d6174f3ebf7c\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115d6174f3ebf7d\">\u00a1DAME LA HOJA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Cuando trabajas con otras personas ganas muchas cosas, pero tambi\u00e9n necesitas generar otras, por ejemplo tiempo para interactuar. Como ese tiempo no es infinito, es necesario aprender a decir NO a veces, puesto que los objetivos del equipo se pueden resentir.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":5073,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[9],"tags":[21,48,8,103,13,22,86],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Aprender a decir no cuando trabajar con personas no deja trabajar<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Aprender a decir no es fundamental cuando trabajar con otras personas. A veces las demandas de tus compa\u00f1eros de equipo no benefician al equipo\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Aprender a decir no. Cuando trabajar con personas no te deja trabajar\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Aprender a decir no es fundamental cuando trabajar con otras personas. A veces las demandas de tus compa\u00f1eros de equipo no benefician al equipo\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/aprender-a-decir-22no22.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/aprender-a-decir-no\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/aprender-a-decir-22no22.jpg\",\"width\":1200,\"height\":800,\"caption\":\"Aprender a decir no\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/aprender-a-decir-no\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/aprender-a-decir-no\/\",\"name\":\"Aprender a decir no cuando trabajar con personas no deja trabajar\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/aprender-a-decir-no\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2018-04-03T06:30:32+00:00\",\"dateModified\":\"2019-04-19T17:13:28+00:00\",\"description\":\"Aprender a decir no es fundamental cuando trabajar con otras personas. A veces las demandas de tus compa\\u00f1eros de equipo no benefician al equipo\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/aprender-a-decir-no\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/aprender-a-decir-no\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/aprender-a-decir-no\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"CUANDO TRABAJAR CON PERSONAS NO TE PERMITE TRABAJAR. APRENDER A DECIR NO\",\"datePublished\":\"2018-04-03T06:30:32+00:00\",\"dateModified\":\"2019-04-19T17:13:28+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/aprender-a-decir-no\/#webpage\"},\"commentCount\":2,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/aprender-a-decir-no\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"delegar,efectividad personal,equipos,interrupciones,liderazgo,productividad,reuniones\",\"articleSection\":\"estudio\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/aprender-a-decir-no\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5070"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5070"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5070\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7983,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5070\/revisions\/7983"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5073"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5070"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5070"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5070"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}