{"id":5310,"date":"2018-05-01T08:30:56","date_gmt":"2018-05-01T06:30:56","guid":{"rendered":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=5310"},"modified":"2018-05-01T08:30:56","modified_gmt":"2018-05-01T06:30:56","slug":"entrevista-a-enrique-alario","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-a-enrique-alario\/","title":{"rendered":"ENTREVISTA A ENRIQUE ALARIO. CUIDANDO EL DETALLE (Y CONT\u00c1NDOLO EN DIRECTO)"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Hoy entrevisto a un profesional de nuestro sector que tiene muchas cosas interesantes que contarnos. Se trata de <strong>Enrique Alario<\/strong>, arquitecto t\u00e9cnico afincado en Valencia.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Enrique cuida mucho sus obras, las mima, desciende al detalle todo lo necesario buscando la excelencia. Pero es que adem\u00e1s mima del mismo modo su <strong>comunicaci\u00f3n<\/strong> y se ha convertido en un referente en internet de la divulgaci\u00f3n de sabidur\u00eda constructiva aplicada.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En sus <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/enriquealario\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>v\u00eddeos en directo en Facebook<\/strong><\/a> podemos ver c\u00f3mo trabaja, c\u00f3mo se hacen bien las cosas y c\u00f3mo se consiguen buenos resultados constructivos. Realmente, es un lujo poder seguir el proceso de construcci\u00f3n de una vivienda unifamiliar singular a trav\u00e9s de sus canales.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Su <a href=\"https:\/\/enriquealario.com\/podcast\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>OnSite Podcast<\/strong><\/a> es un referente en el mundo de la construcci\u00f3n, y en \u00e9l trata temas relacionados con la profesi\u00f3n de gran inter\u00e9s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s, Enrique ha dado ponencias y ha compartido lo que sabe acerca de tener una buena presencia en internet, un concepto muy necesario para los profesionales del sector.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De todo esto nos va a hablar, y tambi\u00e9n de c\u00f3mo ese cuidado que tiene con su trabajo y con su comunicaci\u00f3n le permite <strong>conseguir encargos en tiempos dif\u00edciles<\/strong> para todos.<\/p>\n<p><iframe width=\"1200\" height=\"675\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/QEJ090xf2J8?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00cdndice de preguntas<\/strong><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Te pongo las preguntas y momentos \u00e1lgidos de la entrevista con su <strong>timing<\/strong> correspondiente, para que puedas ir directamente:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[01:20]<\/em> \u00a0 Enrique nos cuenta qui\u00e9n es y qu\u00e9 hace<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[02:10]<\/em> \u00a0 Cuidando el detalle en las obras<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[03:27]<\/em> Los v\u00eddeos en directo en Facebook de las obras de Enrique<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[05:53]<\/em> \u00bfC\u00f3mo te ayuda la comunicaci\u00f3n online a conseguir trabajo?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[07:45]<\/em> La importancia de ampliar la red de contactos online y c\u00f3mo trae encargos<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[08:27]<\/em> Consejos para otros profesionales del sector que sean freelance<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[10:07]<\/em> \u00a0 \u00bfC\u00f3mo gestionas tu efectividad personal?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[13:46]<\/em> \u00a0 \u00bfQu\u00e9 aplicaciones utilizas para tu trabajo en el d\u00eda a d\u00eda?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[17:33]<\/em> \u00a0\u00a0 \u00bfQu\u00e9 ventajas te est\u00e1 reportando BIM en tu trabajo?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[20:10]<\/em> \u00a0 Sobre los honorarios<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[23:42]<\/em> \u00bfQu\u00e9 nos falta y qu\u00e9 nos sobra a los profesionales del sector para reflotar la profesi\u00f3n?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Quiero dar las gracias a Enrique por acceder a hacer esta entrevista y por aportarnos valor diariamente mostr\u00e1ndonos su actividad.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es f\u00e1cil seguirle en las redes, pero aqu\u00ed ten\u00e9is algunos links de inter\u00e9s para que lo teng\u00e1is m\u00e1s a mano:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/enriquealario.com\/blog\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>El blog de Enrique Alario<\/strong><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/enriquealario.com\/podcast\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>OnSite Podcast<\/strong><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/enriquealario\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>Alario Arquitectura en Facebook<\/strong><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/twitter.com\/EnriqueAlario\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>Perfil de Enrique en Twitter<\/strong><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/enriquealario\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>Enrique en Instagram<\/strong><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/enriquealario\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>Enrique en LinkedIn<\/strong><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y ahora, <strong>os esperamos en los comentarios<\/strong>. Cualquier pregunta, sugerencia o cuesti\u00f3n que quieras plantear ser\u00e1 bienvenida.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tienes una gu\u00eda muy completa y recursos varios para conseguir clientes para tu estudio en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/marketing-arquitectos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>MARKETING PARA ARQUITECTOS<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme (en este caso, verme y escucharme). Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3959\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"6\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@import url(\"\/\/fonts.googleapis.com\/css?family=Nunito:400,600&subset=latin\");@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-45caf077ab5116\"] { width: 247px; display: block; margin-top: 28px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-115caf077ab529e\"] { border-radius: 2px; border-width: 0px; border-style: none; border-color: rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; min-width: 100% !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; padding: 12px 15px; text-align: center; border-radius: 0px; overflow: hidden; border: none; background-color: #db452e!important; background-image: none !important; text-shadow: none; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito; line-height: 1.2em; font-size: 18px; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05caf077ab5033\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-position: 50% 50% !important; background-attachment: scroll !important; background-repeat: no-repeat !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-35caf077ab50df\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-65caf077ab5187\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; padding-top: 35px !important; }[data-css=\"tve-u-95caf077ab522e\"] { margin-left: 0px !important; padding: 0px 10px !important; margin-bottom: -22px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { text-shadow: rgba(0, 0, 0, 0) 0px 0px 0px; font-size: 21px !important; font-family: Nunito !important; font-weight: 400 !important; }[data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] strong { font-weight: 600 !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"]:hover { text-shadow: none !important; box-shadow: none !important; }[data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { box-shadow: none; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"]:hover .tcb-button-link { background-image: none !important; background-color: #db452e!important; border-radius: 0px !important; overflow: hidden !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link span { text-transform: uppercase; font-weight: 400 !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] strong { font-weight: 600; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"]:hover [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { text-shadow: rgba(0, 0, 0, 0) 0px 0px 0px; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-75caf077ab51be\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }[data-css=\"tve-u-85caf077ab51f6\"] { font-size: 20px !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3959\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05caf077ab5033\"><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-25caf077ab50a7\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-35caf077ab50df\"><div style=\"margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-45caf077ab5116\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6811\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-plan-estrategico-mas-mejores-clientes.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-plan-estrategico-mas-mejores-clientes\" data-id=\"6811\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-55caf077ab514f\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-65caf077ab5187\"><h4 style=\"text-align: center;\" data-css=\"tve-u-75caf077ab51be\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo. Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la <span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\" data-css=\"tve-u-85caf077ab51f6\">GU\u00cdA PARA ELABORAR EL PLAN ESTRAT\u00c9GICO DE TU ESTUDIO PARA CONSEGUIR M\u00c1S Y MEJORES ENCARGOS<\/span><\/span><\/p><\/div><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-95caf077ab522e\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Difer\u00e9nciate y encuentra tu ventaja competitiva <br>para que los clientes te elijan<\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\" style=\"\" data-button-style=\"\" data-tcb_hover_state_parent=\"\" data-button-size=\"s\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingmar322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-115caf077ab529e\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\" data-tcb_hover_state_parent=\"\"><strong>\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/strong><\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n<p>&nbsp;    \t<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En esta entrevista Enrique Alario nos cuenta su actividad como arquitecto t\u00e9cnico. Tambi\u00e9n nos explica c\u00f3mo su presencia online y el cuidado en su comunicaci\u00f3n le han llevado trabajo en tiempos de crisis y le han permitido construir una red de contactos amplia y de calidad.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":5314,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4],"tags":[101,48,66,55,22,45,82],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Entrevista a Enrique Alario. Contando las obras en directo<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Entrevista a Enrique Alario en la que nos cuenta su actividad como arquitecto t\u00e9cnico y su manera de comunicar su trabajo online, que le ha generado encargos\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-a-enrique-alario\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Entrevista a Enrique Alario | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Entrevista a Enrique Alario en la que nos cuenta su actividad como arquitecto t\u00e9cnico y su manera de comunicar su trabajo online, que le ha generado encargos\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/Enrique-Alario.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-a-enrique-alario\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Enrique-Alario.png\",\"width\":400,\"height\":549,\"caption\":\"Entrevista a Enrique Alario\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-a-enrique-alario\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-a-enrique-alario\/\",\"name\":\"Entrevista a Enrique Alario. Contando las obras en directo\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-a-enrique-alario\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2018-05-01T06:30:56+00:00\",\"dateModified\":\"2018-05-01T06:30:56+00:00\",\"description\":\"Entrevista a Enrique Alario en la que nos cuenta su actividad como arquitecto t\\u00e9cnico y su manera de comunicar su trabajo online, que le ha generado encargos\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-a-enrique-alario\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-a-enrique-alario\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-a-enrique-alario\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"ENTREVISTA A ENRIQUE ALARIO. CUIDANDO EL DETALLE (Y CONT\\u00c1NDOLO EN DIRECTO)\",\"datePublished\":\"2018-05-01T06:30:56+00:00\",\"dateModified\":\"2018-05-01T06:30:56+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-a-enrique-alario\/#webpage\"},\"commentCount\":10,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-a-enrique-alario\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"comunicaci\\u00f3n,efectividad personal,entrevistas,honorarios,productividad,propuesta de valor,redes sociales\",\"articleSection\":\"marketing\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-a-enrique-alario\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5310"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5310"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5310\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5314"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5310"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5310"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5310"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}