{"id":5584,"date":"2018-07-31T08:30:51","date_gmt":"2018-07-31T06:30:51","guid":{"rendered":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=5584"},"modified":"2019-08-14T21:58:34","modified_gmt":"2019-08-14T19:58:34","slug":"volver-a-trabajar-de-arquitecto-despues-de-una-inactividad","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/volver-a-trabajar-de-arquitecto-despues-de-una-inactividad\/","title":{"rendered":"VOLVER A TRABAJAR DE ARQUITECTO DESPU\u00c9S DE UNA INACTIVIDAD"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Volver a trabajar de arquitecto despu\u00e9s de una inactividad<\/strong> puede llegar a ser complicado por la desconfianza de muchos empleadores. Esos huecos en tu trayectoria se miran a veces con extra\u00f1eza y prejuicios, de manera suspicaz.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y lo curioso del caso es que no es raro encontrar a muchos arquitectos que se han tenido que dedicar a otra cosa (o incluso a nada) durante un tiempo, dada la situaci\u00f3n del sector en los \u00faltimos a\u00f1os.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vamos a ver c\u00f3mo plantearse el volver a trabajar de arquitecto despu\u00e9s de una inactividad y c\u00f3mo no despertar esos <strong>prejuicios<\/strong> en la gente que te pueda contratar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Justifica_los_huecos_en_tu_trayectoria\">Justifica los huecos en tu trayectoria<\/a><ul><li><a href=\"#_Si_no_has_podido_conseguir_empleo_durante_un_tiempo\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Si no has podido conseguir empleo durante un tiempo<\/a><\/li><li><a href=\"#_Si_te_has_dedicado_a_otras_cosas_fuera_del_sector\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Si te has dedicado a otras cosas fuera del sector<\/a><\/li><li><a href=\"#_Si_has_estado_fuera_por_circunstancias_personales\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Si has estado fuera por circunstancias personales<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#Monta_tu_estrategia_para_volver_a_trabajar_de_arquitecto_despues_de_una_inactividad\">Monta tu estrategia para volver a trabajar de arquitecto despu\u00e9s de una inactividad<\/a><\/li><li><a href=\"#Como_siempre_no_pierdas_la_motivacion\">Como siempre, no pierdas la motivaci\u00f3n<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5586\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/volver-a-trabajar-de-arquitecto-despu\u00e9s-de-una-inactividad.jpg\" alt=\"Volver a trabajar de arquitecto despu\u00e9s de una inactividad\" width=\"1200\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/volver-a-trabajar-de-arquitecto-despu\u00e9s-de-una-inactividad.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/volver-a-trabajar-de-arquitecto-despu\u00e9s-de-una-inactividad-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/volver-a-trabajar-de-arquitecto-despu\u00e9s-de-una-inactividad-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/volver-a-trabajar-de-arquitecto-despu\u00e9s-de-una-inactividad-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Justifica_los_huecos_en_tu_trayectoria\"><strong>Justifica los huecos en tu trayectoria<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">En muchos casos se habla precisamente de eso, de justificar los periodos de inactividad. La propia palabra \u201c<strong>justificar<\/strong>\u201d ya tiene una connotaci\u00f3n curiosa e induce a pensar que has hecho algo rarito y debes explicarlo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Evidentemente, esto es muy <strong>discutible<\/strong>. Es cierto que un hueco en tu trayectoria puede parecer extra\u00f1o, pero hay motivos y motivos (o ausencia de ellos) para que eso haya ocurrido.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En estas situaciones se activan muchos <strong>prejuicios<\/strong> en el empleador: si no has trabajado es porque nadie te ha querido, o porque has estado haciendo el vago, o porque has valorado m\u00e1s otras cosas que tu carrera y tu entrega a la causa (y eso es una herej\u00eda), etc.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fvolver-a-trabajar-de-arquitecto-despues-de-una-inactividad%2F&#038;text=Al%20volver%20tras%20una%20inactividad%20se%20activan%20muchos%20prejuicios%20en%20tu%20posible%20empleador%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Al volver tras una inactividad se activan muchos prejuicios en tu posible empleador #arquitectura #empleo <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fvolver-a-trabajar-de-arquitecto-despues-de-una-inactividad%2F&#038;text=Al%20volver%20tras%20una%20inactividad%20se%20activan%20muchos%20prejuicios%20en%20tu%20posible%20empleador%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para volver a trabajar de arquitecto despu\u00e9s de una inactividad, lo primero que debes hacer es procurar <strong>no despertar<\/strong> esos prejuicios. No es necesario esconder nada, simplemente se trata de explicar bien las cosas.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Si_no_has_podido_conseguir_empleo_durante_un_tiempo\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Si no has podido conseguir empleo durante un tiempo<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si es tu caso (como digo, habitual en nuestra profesi\u00f3n), es buena idea que <strong>transmitas<\/strong> qu\u00e9 has hecho para intentar conseguir un puesto aunque no lo hayas logrado y c\u00f3mo te has mantenido en contacto con la profesi\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Que se vea que ha sido una b\u00fasqueda bien enfocada y que <strong>no te has relajado<\/strong>, que has estado intent\u00e1ndolo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfTe has formado? \u00bfHas adquirido competencias o experiencias que te puedan resultar \u00fatiles? \u00bfTe has mantenido en contacto con otras personas que s\u00ed trabajaban? \u00bfConoces el sector?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sobre todo, se trata de mostrar que has seguido teniendo ganas de trabajar de arquitecto y que has <strong>aprovechado el tiempo<\/strong>, que no te has quedado desactualizado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Suele haber temor por parte del empleador ante un posible desconocimiento de la normativa o p\u00e9rdida de la conciencia de c\u00f3mo se hacen las cosas, manejo de programas inform\u00e1ticos, etc. Debes ser capaz de transmitir que no es tu caso, m\u00e1s all\u00e1 de la comprensible falta de rodaje.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Haberte <strong>formado<\/strong> en las cosas adecuadas te ayudar\u00e1 mucho a volver a trabajar de arquitecto despu\u00e9s de una inactividad.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Si_te_has_dedicado_a_otras_cosas_fuera_del_sector\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Si te has dedicado a otras cosas fuera del sector<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hay que ganarse la vida. Muchos profesionales de la arquitectura se han dedicado durante estos a\u00f1os a actividades alejadas de ella para sobrevivir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes haber trabajado en otro sector, y aunque no hayas estado en el paro eso hay quien lo interpretar\u00e1 como una <strong>discontinuidad<\/strong> en tu trayectoria. En realidad lo es, pero no significa la muerte profesional.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tal vez te hayas inclinado por un <strong>voluntariado<\/strong>, hay bastantes personas que lo han hecho. O por <strong>viajar<\/strong> y conocer c\u00f3mo es hacen las cosas en otros pa\u00edses. O por <strong>formarte<\/strong> de manera intensiva.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puede que hayas intentado <strong>emprender<\/strong> por tu cuenta. Incluso si no ha salido bien, te habr\u00e1 dado una serie de experiencias valiosas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En estos casos debes intentar <strong>conectar<\/strong> lo que has hecho con el tipo de trabajo al que puedes aspirar como arquitecto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfQu\u00e9 has aprendido? \u00bfHas adquirido competencias? \u00bfTienes nuevas experiencias? \u00bfHas crecido como persona?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por ejemplo, si has estado trabajando en unos grandes almacenes, \u00bfhas aprendido a vender?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si has vivido en el extranjero, \u00bfdominas idiomas? \u00bfSabes sacarte las casta\u00f1as del fuego de manera aut\u00f3noma en entornos complicados?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En un voluntariado, \u00bfhas aprendido alg\u00fan sistema constructivo tradicional que puedas aplicar de alg\u00fan modo para algo? \u00bfHas mejorado tu capacidad para gestionar y trabajar en equipo?<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fvolver-a-trabajar-de-arquitecto-despues-de-una-inactividad%2F&#038;text=Muestra%20todo%20lo%20que%20has%20aprendido%20durante%20tu%20inactividad%20y%20c%C3%B3mo%20eso%20sirve%20para%20un%20puesto%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Muestra todo lo que has aprendido durante tu inactividad y c\u00f3mo eso sirve para un puesto #arquitectura #empleo <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fvolver-a-trabajar-de-arquitecto-despues-de-una-inactividad%2F&#038;text=Muestra%20todo%20lo%20que%20has%20aprendido%20durante%20tu%20inactividad%20y%20c%C3%B3mo%20eso%20sirve%20para%20un%20puesto%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Si_has_estado_fuera_por_circunstancias_personales\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Si has estado fuera por circunstancias personales<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">No todo en la vida es trabajar, y a veces ocurren cosas que nos obligan a elegir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hay personas que se han dedicado a tener hijos y criarlos durante un tiempo. Tambi\u00e9n a cuidar a un familiar por una enfermedad. Muchas tuvieron que hacerse cargo de alguna <strong>situaci\u00f3n personal<\/strong> que les imped\u00eda dedicarse a su carrera con m\u00e1s energ\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dependiendo de qui\u00e9n tengas delante, estas situaciones a veces <strong>pueden restarte muchos puntos<\/strong>. Desgraciadamente todav\u00eda hay mucha gente que opina que lo profesional y lo personal pueden separarse en compartimentos estancos y que tu desempe\u00f1o laboral debe estar siempre a tope independientemente de todo lo dem\u00e1s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para empezar, elige <strong>hasta d\u00f3nde quieres explicar<\/strong>. Volvemos al punto del grado de sinceridad que quieres aplicar cuando est\u00e9s, por ejemplo, en una entrevista. Es algo que debes decidir t\u00fa, pero con conciencia de las consecuencias, de tu urgencia por trabajar y de c\u00f3mo lo va a valorar la persona que tienes delante.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aqu\u00ed tambi\u00e9n puedes <strong>rescatar lo que has aprendido<\/strong> en el tiempo que has pasado dedic\u00e1ndote a otras cosas y utilizarlo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por las redes sociales circula una historia divertida de una chica que pas\u00f3 un par de a\u00f1os sin trabajar dedic\u00e1ndose a sus gemelos reci\u00e9n nacidos. A la vuelta, pon\u00eda de manifiesto todo lo que hab\u00eda adquirido en ese tiempo: capacidad de decisi\u00f3n, gesti\u00f3n del estr\u00e9s, trabajar bajo presi\u00f3n, multitarea\u2026<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Monta_tu_estrategia_para_volver_a_trabajar_de_arquitecto_despues_de_una_inactividad\"><strong>Monta tu estrategia para volver a trabajar de arquitecto despu\u00e9s de una inactividad<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una vez has analizado bien c\u00f3mo se puede interpretar ese hueco en tu trayectoria y qu\u00e9 elementos de tus experiencias extra-arquitect\u00f3nicas vas a utilizar para tu b\u00fasqueda, solamente te queda seguir los pasos que te voy explicando en la gu\u00eda de la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empleo-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>EMPLEO DE ARQUITECTO<\/strong><\/a>.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fvolver-a-trabajar-de-arquitecto-despues-de-una-inactividad%2F&#038;text=Monta%20tu%20estrategia%20para%20conseguir%20%23empleo%20e%20incorpora%20lo%20que%20has%20aprendido%20durante%20tu%20inactividad%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Monta tu estrategia para conseguir #empleo e incorpora lo que has aprendido durante tu inactividad #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fvolver-a-trabajar-de-arquitecto-despues-de-una-inactividad%2F&#038;text=Monta%20tu%20estrategia%20para%20conseguir%20%23empleo%20e%20incorpora%20lo%20que%20has%20aprendido%20durante%20tu%20inactividad%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">De manera muy resumida:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una fase de <strong>autoconocimiento<\/strong> para analizar muy bien tus valores, tu prop\u00f3sito de vida, tus fortalezas y debilidades. Aqu\u00ed incorporar\u00e1s todos esos elementos que has identificado como \u00fatiles seg\u00fan lo visto en el apartado anterior. Despu\u00e9s, traduce todo ello en una <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/propuesta-de-valor-empleo-de-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>propuesta de valor personal<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una fase de dise\u00f1o de tu <strong>identidad empleable<\/strong>, con todos los elementos que la componen: ecosistema digital, <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/elevator-pitch-de-un-arquitecto-en-paro\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>elevator pitch<\/strong><\/a>, CV, relato personal\u2026 En ellos, recuerda incorporar lo bueno que has sacado de tu experiencia fuera del sector cuando la expliques.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una fase de <strong>promoci\u00f3n<\/strong>, en la cual te har\u00e1s visible a los empleadores que m\u00e1s te interesen por diversos canales.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Idealmente, todo esto culminar\u00e1 en alg\u00fan tipo de proceso de selecci\u00f3n, normalmente con una o varias <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/preparar-una-entrevista-de-trabajo-de-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>entrevistas<\/strong><\/a>.\u00a0En ellas tambi\u00e9n deber\u00e1s ser capaz de explicarlo todo con naturalidad y confianza.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Porque s\u00ed, puedes tener confianza. Has <strong>crecido como persona y profesional<\/strong> aunque no hayas podido ejercer en la arquitectura, y eso es valioso.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y por supuesto, mientras llevas a cabo todo este proceso, no olvides <strong>actualizarte<\/strong> en la medida de lo posible. F\u00f3rmate (la formaci\u00f3n es cada vez m\u00e1s accesible, incluso gratuita), patea el sector y con\u00f3celo bien, ampl\u00eda tu red de contactos, ponte al d\u00eda con el software\u2026<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Como_siempre_no_pierdas_la_motivacion\"><strong>Como siempre, no pierdas la motivaci\u00f3n<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pues ya ves, volver a trabajar de arquitecto despu\u00e9s de una inactividad puede tener sus dificultades a\u00f1adidas a una tarea que ya de por s\u00ed es exigente, pero <strong>no es imposible<\/strong> ni mucho menos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Desde luego, una inactividad en tu trayectoria profesional en la arquitectura no debe ser algo que te haga desistir de volver a intentarlo en el sector.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una vez en ello, recuerda que siempre habr\u00e1 <strong>cosas que puedas rescatar<\/strong> de tus experiencias extra-arquitect\u00f3nicas, y que probablemente algunas de ellas te puedan ayudar en tu nueva andadura en la profesi\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza todo lo que te ha hecho crecer como persona, f\u00f3rmate, actual\u00edzate y \u00e9chale horas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfIntentas volver a trabajar de arquitecto despu\u00e9s de una inactividad? \u00bfC\u00f3mo est\u00e1 siendo la experiencia? \u00bfTe ponen muchas trabas? \u00bfCrees que has aprendido cosas \u00fatiles fuera del sector que ahora podr\u00e1s utilizar para ser mejor profesional de la arquitectura?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3904\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"1\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65ccc0ba433fe0\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105ccc0ba433fe6\"] { border-radius: 2px; border-width: 0px; border-style: none; border-color: rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; float: none; z-index: 3; position: relative; display: block; max-width: 100%; width: 100%; margin-right: auto !important; margin-left: auto !important; }[data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; text-shadow: none; background-color: #db452e!important; background-image: none !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; font-size: 20px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05ccc0ba433fd5\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-position: 50% 50% !important; background-attachment: scroll !important; background-repeat: no-repeat !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15ccc0ba433fd9\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45ccc0ba433fde\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75ccc0ba433fe2\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55ccc0ba433fdf\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85ccc0ba433fe3\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25ccc0ba433fdb\"] { color: #db452e!important; font-size: 28px !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3904\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05ccc0ba433fd5\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15ccc0ba433fd9\"><p data-css=\"tve-u-25ccc0ba433fdb\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES CONSEGUIR EMPLEO <br>EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/p><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45ccc0ba433fde\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55ccc0ba433fdf\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65ccc0ba433fe0\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6812\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura\" data-id=\"6812\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75ccc0ba433fe2\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85ccc0ba433fe3\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\"><\/span><\/span><br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">MINIGU\u00cdA PARA LA PREPARACI\u00d3N DE ENTREVISTAS DE TRABAJO EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\" style=\"\" data-tcb_hover_state_parent=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingemp322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105ccc0ba433fe6\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Volver a trabajar de arquitecto despu\u00e9s de una inactividad puede llegar a ser complicado. Los huecos en tu CV despiertan prejuicios en un posible empleador, incluso aunque sean perfectamente l\u00f3gicos. Veamos c\u00f3mo evitar esos prejuicios.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":5586,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[30],"tags":[83,121,47,65,45],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Volver a trabajar de arquitecto despu\u00e9s de una inactividad<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Volver a trabajar de arquitecto despu\u00e9s de una inactividad puede ser complicado. Existen prejuicios hacia los huecos en el CV. Ev\u00edtalos\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Volver a trabajar de arquitecto despu\u00e9s de una inactividad | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Volver a trabajar de arquitecto despu\u00e9s de una inactividad puede ser complicado. Existen prejuicios hacia los huecos en el CV. Veamos c\u00f3mo evitarlos\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/volver-a-trabajar-de-arquitecto-despu\u00e9s-de-una-inactividad.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/volver-a-trabajar-de-arquitecto-despues-de-una-inactividad\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/volver-a-trabajar-de-arquitecto-despu\\u00e9s-de-una-inactividad.jpg\",\"width\":1200,\"height\":800,\"caption\":\"Volver a trabajar de arquitecto despu\\u00e9s de una inactividad\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/volver-a-trabajar-de-arquitecto-despues-de-una-inactividad\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/volver-a-trabajar-de-arquitecto-despues-de-una-inactividad\/\",\"name\":\"Volver a trabajar de arquitecto despu\\u00e9s de una inactividad\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/volver-a-trabajar-de-arquitecto-despues-de-una-inactividad\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2018-07-31T06:30:51+00:00\",\"dateModified\":\"2019-08-14T19:58:34+00:00\",\"description\":\"Volver a trabajar de arquitecto despu\\u00e9s de una inactividad puede ser complicado. Existen prejuicios hacia los huecos en el CV. Ev\\u00edtalos\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/volver-a-trabajar-de-arquitecto-despues-de-una-inactividad\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/volver-a-trabajar-de-arquitecto-despues-de-una-inactividad\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/volver-a-trabajar-de-arquitecto-despues-de-una-inactividad\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"VOLVER A TRABAJAR DE ARQUITECTO DESPU\\u00c9S DE UNA INACTIVIDAD\",\"datePublished\":\"2018-07-31T06:30:51+00:00\",\"dateModified\":\"2019-08-14T19:58:34+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/volver-a-trabajar-de-arquitecto-despues-de-una-inactividad\/#webpage\"},\"commentCount\":2,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/volver-a-trabajar-de-arquitecto-despues-de-una-inactividad\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"autoconocimiento,competencias,elevator pitch,empleabilidad,propuesta de valor\",\"articleSection\":\"empleo\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/volver-a-trabajar-de-arquitecto-despues-de-una-inactividad\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5584"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5584"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5584\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8696,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5584\/revisions\/8696"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5586"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5584"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5584"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5584"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}