{"id":6642,"date":"2018-10-07T09:00:58","date_gmt":"2018-10-07T07:00:58","guid":{"rendered":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=6642"},"modified":"2019-06-23T21:38:30","modified_gmt":"2019-06-23T19:38:30","slug":"posts-interesantes-trimestre-3-2018","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-trimestre-3-2018\/","title":{"rendered":"RECOPILATORIO DE POSTS INTERESANTES TRIMESTRE 3 2018"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Cuando me pongo a hacer esta <strong>recopilaci\u00f3n de posts del trimestre\u00a0<\/strong>suelo tener una lista de no menos de 25 o 30. Los he ido apuntando durante tres meses.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Leo muchos contenidos, e intento anotar solamente cosas muy buenas, y aun as\u00ed ponerme a elegir alrededor de 10 <strong>me cuesta<\/strong>. Esta vez son 12.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Este mes encontrar\u00e1s bastantes contenidos sobre <strong>b\u00fasqueda de empleo y marca personal<\/strong>, que siguen siendo dos grandes obsesiones en la profesi\u00f3n (aunque a veces no las llamemos as\u00ed).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n posts sobre <strong>gesti\u00f3n de la ansiedad y del propio ego<\/strong>, conceptos tambi\u00e9n muy presentes en el sector.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y por supuesto, <strong>contenidos puramente arquitect\u00f3nicos<\/strong>\u00a0relacionados con los caminos inescrutables e incipientes hacia los que se dirige la profesi\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Espero que te gusten todas estas entradas. Yo sigo maravill\u00e1ndome de las cosas buenas que ofrecen tantas personas en la red y de lo f\u00e1cil que es tener <strong>acceso al conocimiento\u00a0<\/strong>hoy.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes hacer click en cada t\u00edtulo para ir al post original.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6644\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/posts-interesantes-trimestre-3-2018.jpg\" alt=\"Posts interesantes trimestre 3 2018\" width=\"1200\" height=\"1017\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/posts-interesantes-trimestre-3-2018.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/posts-interesantes-trimestre-3-2018-300x254.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/posts-interesantes-trimestre-3-2018-768x651.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/posts-interesantes-trimestre-3-2018-1024x868.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/blogfundacion.arquia.es\/2018\/08\/de-que-hablamos-los-arquitectos-en-internet-los-blogs-de-arquitectura-en-las-redes-sociales\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00bfDE QU\u00c9 HABLAMOS LOS ARQUITECTOS EN INTERNET?<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Amparo Mart\u00ednez Vidal en el blog de Fundaci\u00f3n Arquia<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Amparo ha hecho una recopilaci\u00f3n de los blogs de arquitectos que pueden resultar m\u00e1s interesantes en varios aspectos, y creo que es un muy buen trabajo. A veces leo que para qu\u00e9 esto de los blogs. Bueno, echando un vistazo a esta lista puedes encontrar muchos textos valiosos y pulsar la actualidad de la arquitectura.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.rinconpsicologia.com\/2018\/07\/ansiedad-de-alto-funcionamiento.html\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">ANSIEDAD DE ALTO FUNCIONAMIENTO<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>En Rinc\u00f3n de la Psicolog\u00eda<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hablar de arquitectura y de ansiedad en la misma frase casi es redundante. Muchos arquitectos me han dicho que se reconocen perfectamente en el estado que se describe en este post, y eso es preocupante. Nos cuidamos poco, y tenemos ciertos automatismos adquiridos propios de nuestra profesi\u00f3n que nos da\u00f1an lentamente. Cambiemos eso.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.evacolladoduran.com\/2018\/07\/que-es-para-ti-la-marca-personal-rrhh-marcapersonal-marketingdigital\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00bfQU\u00c9 ES PARA TI MARCA PERSONAL?<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Eva Collado Dur\u00e1n<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Eva Collado nos ofrece esta recopilaci\u00f3n de referentes de la marca personal (ella misma lo es, y de las mejores) hablando sobre eso, sobre marca personal. Te recomiendo que los sigas a todos. Que s\u00ed, que los arquitectos lo necesitamos, aunque a veces no queramos reconocerlo o lo llamemos de otras maneras un poco raras.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/veredes.es\/blog\/usamos-correctamente-lenguaje-los-arquitectos-stepienybarno\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00bfUSAMOS CORRECTAMENTE EL LENGUAJE LOS ARQUITECTOS?<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Stepien y Barn\u00f3 en Veredes<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un interesante post de Stepien y Barn\u00f3 sobre las dificultades que tenemos los arquitectos para comunicarnos con los no-arquitectos y para poner en valor qu\u00e9 aportamos a la sociedad. \u00c9ste es uno de nuestros caballos de batalla, y creo que ser\u00e1 imprescindible resolverlo si no queremos que la profesi\u00f3n se nos siga yendo poco a poco por el sumidero.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/jessicabuelga.com\/jessica\/morir-de-ego\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MORIR DE EGO<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por J\u00e9ssica Buelga<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Leo siempre a J\u00e9ssica, y muchas veces cuando lo hago pienso: \u201c<em>Vaya, ha vuelto a poner en palabras cosas que intuyo o siento, y qu\u00e9 bien dichas<\/em>\u201d. En este valiente post nos habla del ego, esa bestia que todos llevamos dentro. Ojo, a mi juicio otro de los puntos a considerar por la comunidad arquitect\u00f3nica, yo el primero.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/pulse\/okr-explicado-en-un-ejemplo-ruth-puente\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">OKR EXPLICADO EN UN EJEMPLO<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Ruth Puente<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esta entrada en LinkedIn ha sido un descubrimiento. Ruth Puente nos habla de gesti\u00f3n por objetivos e indicadores de negocio con un ejemplo muy cotidiano y entendible. \ud83d\ude42 Estas cosas que a los arquitectos nos suelen gustar conceptualmente, pero que en cuanto se enredan un poco nos dan alergia, no vaya a ser que nos encorseten.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=VPXlB_3DqI8&amp;feature=youtu.be\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00bfBUSCAR EMPLEO COMO ARQUITECTO O INGENIERO CON BIM? 10 TRAMPAS A EVITAR<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Especialista 3D<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sigo a los chicos de Especialista 3D porque realmente saben de BIM, porque lo contemplan desde una perspectiva m\u00e1s all\u00e1 de lo t\u00e9cnico y muy realista, y porque me muero de risa con sus v\u00eddeos. En \u00e9ste nos dan algunos consejos acertados para buscar empleo en el mundo BIM. Intenso, manejar con cuidado.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/claudioinacio.com\/2018\/09\/26\/herramientas-potenciar-tu-marca-personal\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">15 HERRAMIENTAS PARA POTENCIAR TU MARCA PERSONAL POR TAREAS<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Claudio Inacio<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9ste es otro de esos art\u00edculos de Claudio Inacio llenos de valor y utilidad que creo que merece la pena visitar. Aqu\u00ed tienes algunas herramientas y buenas pr\u00e1cticas para mejorar tu marca personal de manera sencilla, y como te dec\u00eda m\u00e1s arriba te recomiendo que cuides este aspecto.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/retina.elpais.com\/retina\/2018\/08\/03\/talento\/1533290201_022451.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">DISE\u00d1O BIOF\u00cdLICO DE LAS OFICINAS: C\u00d3MO REGRESAR AL ORIGEN PARA SER M\u00c1S (Y M\u00c1S) PRODUCTIVO<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Manuel Gonz\u00e1lez Pascual<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El dise\u00f1o de espacios de trabajo que fomentan el bienestar de las personas es una de las l\u00edneas m\u00e1s productivas para el futuro de la profesi\u00f3n. Tenemos algunos referentes cerca, y se est\u00e1n haciendo actuaciones muy interesantes. La biofilia se enmarca en esa tendencia y tiene mucho que aportar.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.olgaferrera.com\/empleo\/mis-gatos-tu-busqueda-de-empleo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MIS GATOS Y TU B\u00daSQUEDA DE EMPLEO<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Olga Ferrera<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s de mi debilidad por los gatos (ya lo sabr\u00e1s si me sigues habitualmente), me ha gustado mucho el s\u00edmil que hace Olga entre actitudes que se dan en la b\u00fasqueda de empleo y tipos de personalidad de los gatos. Porque tienen personalidad, claro que s\u00ed. Y porque esas actitudes existen. Bueno, l\u00e9elo en el post. \ud83d\ude42<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/blogfundacion.arquia.es\/2018\/08\/academia-vs-profesion-i-el-reencuentro-necesario\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ACADEMIA VS. PROFESI\u00d3N: EL REENCUENTRO NECESARIO<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Bonsai Arquitectos en el blog de Fundaci\u00f3n Arquia<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un reflexivo post de Eva y Luis sobre la manera de ense\u00f1ar arquitectura en las Escuelas. Falta de especializaci\u00f3n o de conocimientos de gesti\u00f3n empresarial, por ejemplo, son caracter\u00edsticas se\u00f1aladas de los planes de estudio en arquitectura y que deben solventarse. El futuro de la profesi\u00f3n empieza ah\u00ed.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.expansion.com\/expansion-empleo\/desarrollo-de-carrera\/2018\/07\/03\/5b3b3548e2704ec55d8b45b7.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">QU\u00c9 FISGAN LOS RECLUTADORES CUANDO ENTRAN EN NUESTRAS REDES<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Tino Fern\u00e1ndez en Expansi\u00f3n<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esto es algo que hablo mucho con las personas a las que ayudo en su b\u00fasqueda de empleo de arquitecto. \u00bfQu\u00e9 ver\u00e1 un reclutador cuando entre en tu perfil de Facebook o Twitter? Aqu\u00ed algunos expertos nos dan claves para evitar que acabes siendo eliminado por cualquier tonter\u00eda pasada. La huella digital a veces no nos describe fielmente, por eso hay que cuidarla.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y ya. El pr\u00f3ximo trimestre traer\u00e9 m\u00e1s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si quieres estar al d\u00eda de estas recopilaciones, recibir mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y otro contenido, date de alta en mi <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landing\/\">newsletter<\/a><\/strong> y \u00fanete a la tropa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_4003\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"9\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"] { border-top-left-radius: 2px; border-top-right-radius: 2px; border-bottom-right-radius: 2px; border-bottom-left-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] { min-width: 100% !important; margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\"] { font-size: 24px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_4003\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"><h4 data-unit=\"px\" data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6807\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura\" data-id=\"6807\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">GU\u00cdA PARA LA ESPECIALIZACI\u00d3N DEL ARQUITECTO<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\" style=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingest322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aqu\u00ed vienen los posts interesantes de la blogosfera en el tercer trimestre de 2018. Seguimos hablando de nuevas tendencias en arquitectura, y tenemos bastantes contenidos relacionados con la b\u00fasqueda de empleo y con rasgos psicol\u00f3gicos aplicables a nosotros.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":6644,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[57],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Recopilatorio posts interesantes trimestre 3 2018 | ARQcoaching<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Recopilatorio de posts interesantes del trimestre 3 de 2018. Temas relacionados con la arquitectura y que pueden definir el futuro de la profesi\u00f3n\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Recopilatorio posts interesantes trimestre 3 2018 | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Recopilatorio de posts interesantes del trimestre 3 de 2018. Temas relacionados con la arquitectura y que pueden definir el futuro de la profesi\u00f3n\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/posts-interesantes-trimestre-3-2018.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-trimestre-3-2018\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/posts-interesantes-trimestre-3-2018.jpg\",\"width\":1200,\"height\":1017,\"caption\":\"Posts interesantes trimestre 3 2018\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-trimestre-3-2018\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-trimestre-3-2018\/\",\"name\":\"Recopilatorio posts interesantes trimestre 3 2018 | ARQcoaching\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-trimestre-3-2018\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2018-10-07T07:00:58+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-23T19:38:30+00:00\",\"description\":\"Recopilatorio de posts interesantes del trimestre 3 de 2018. Temas relacionados con la arquitectura y que pueden definir el futuro de la profesi\\u00f3n\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-trimestre-3-2018\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-trimestre-3-2018\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-trimestre-3-2018\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"RECOPILATORIO DE POSTS INTERESANTES TRIMESTRE 3 2018\",\"datePublished\":\"2018-10-07T07:00:58+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-23T19:38:30+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-trimestre-3-2018\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-trimestre-3-2018\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"recopilatorios\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-trimestre-3-2018\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6642"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6642"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6642\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8416,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6642\/revisions\/8416"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6644"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6642"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6642"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6642"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}