{"id":7046,"date":"2019-03-26T08:30:30","date_gmt":"2019-03-26T07:30:30","guid":{"rendered":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=7046"},"modified":"2019-08-24T15:54:49","modified_gmt":"2019-08-24T13:54:49","slug":"portafolio-arquitectura","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/portafolio-arquitectura\/","title":{"rendered":"C\u00d3MO HACER UN PORTAFOLIO DE ARQUITECTURA PARA CONSEGUIR EMPLEO"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">El <strong>portafolio de arquitectura\u00a0<\/strong>sigue siendo un elemento importante de tu identidad empleable.<\/p>\n<p><iframe title=\"C\u00f3mo hacer un portafolio de arquitectura para conseguir empleo\" width=\"1200\" height=\"675\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/56rcLYOBgiI?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tener uno bien dise\u00f1ado, con un contenido adecuado y flexible para momentos diferentes del proceso y distintos empleadores te va a resultar <strong>muy \u00fatil\u00a0<\/strong>si buscas trabajo en el sector arquitectura, como te comentaba en mi p\u00e1gina sobre <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recursos-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>recursos de arquitectura<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sobre esto hay mucho escrito y teor\u00edas de todo tipo. Ya te adelanto que hay pocas verdades universales. <strong>Las recomendaciones que te voy a dar se basan en lo que mejor ha funcionado\u00a0<\/strong>seg\u00fan:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Mi\u00a0<strong>experiencia propia como recruiter y headhunter\u00a0<\/strong>en muchos procesos en los que he seleccionado candidatos para estudios y empresas.<\/li>\n<li>Las\u00a0<strong>experiencias de mis clientes\u00a0<\/strong>a los que he ayudado desde el otro lado a conseguir trabajo y a pasar procesos de selecci\u00f3n como arquitectos.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">Todo esto me ha dado una idea bastante aproximada de c\u00f3mo es el portafolio de arquitectura <strong>que te ayudar\u00e1 a conseguir un puesto<\/strong>.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n te puede servir como <strong>portafolio de arquitectura de estudiante<\/strong>, aunque con matices.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Que_es_un_portafolio_de_arquitectura_y_para_que_sirve\">\u00bfQu\u00e9 es un portafolio de arquitectura y para qu\u00e9 sirve?<\/a><\/li><li><a href=\"#El_papel_del_portafolio_en_los_procesos_de_seleccion_de_arquitectos\">El papel del portafolio en los procesos de selecci\u00f3n de arquitectos<\/a><\/li><li><a href=\"#Criterios_generales\">Criterios generales<\/a><\/li><li><a href=\"#Diseno_del_portafolio_de_arquitectura\">Dise\u00f1o del portafolio de arquitectura<\/a><\/li><li><a href=\"#Contenido_del_portafolio_de_arquitectura\">Contenido del portafolio de arquitectura<\/a><ul><li><a href=\"#___Que_pongo_en_mi_portafolio\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00bfQu\u00e9 pongo en mi portafolio?<\/a><\/li><li><a href=\"#___Como_explico_los_proyectos_de_mi_portafolio_de_arquitectura\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00bfC\u00f3mo explico los proyectos de mi portafolio de arquitectura?<\/a><\/li><li><a href=\"#___Atribucion_de_los_proyectos_y_muestra_de_tus_capacidades\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Atribuci\u00f3n de los proyectos y muestra de tus capacidades<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#Versiones_de_un_portafolio_de_arquitectura_o_mejor_solo_una_pero_modular\">Versiones de un portafolio de arquitectura (o mejor, s\u00f3lo una pero modular)<\/a><ul><li><a href=\"#___Estructura_modular\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Estructura modular<\/a><\/li><li><a href=\"#___Modulo_resumen_pasa_las_fases_iniciales\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 M\u00f3dulo resumen pasa las fases iniciales<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#Crear_un_portafolio_digital_de_arquitectura_Portfoliobox_Isuu8230\">Crear un portafolio digital de arquitectura. Portfoliobox, Isuu&#8230;<\/a><\/li><li><a href=\"#Errores_mas_comunes_que_me_he_encontrado_en_el_portafolio_de_arquitectura\">Errores m\u00e1s comunes que me he encontrado en el portafolio de arquitectura<\/a><ul><li><a href=\"#___Contenido_Falta_de_concrecion_y_sintesis\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Contenido. Falta de concreci\u00f3n y s\u00edntesis<\/a><\/li><li><a href=\"#___Diseno_Falta_de_claridad\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Dise\u00f1o. Falta de claridad<\/a><\/li><li><a href=\"#___Envio_del_portafolio\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Env\u00edo del portafolio<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#Ponte_ya_con_tu_portafolio_de_arquitectura\">Ponte ya con tu portafolio de arquitectura<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Que_es_un_portafolio_de_arquitectura_y_para_que_sirve\"><strong>\u00bfQu\u00e9 es un portafolio de arquitectura y para qu\u00e9 sirve?<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aunque ya lo sepas <strong>no te saltes este apartado<\/strong>, porque vamos a hacer una apreciaci\u00f3n que no se suele tener en cuenta y que definir\u00e1 la manera de trabajar el portafolio de arquitectura que explico en el resto del post.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un portafolio es <strong>en teor\u00eda y seg\u00fan las definiciones habituales\u00a0<\/strong>un documento que representa de un modo sint\u00e9tico y explicativo los proyectos en los que has trabajado. Lo que has hecho.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por el contrario, nosotros lo vamos a usar tambi\u00e9n para transmitir <strong>lo que eres capaz de hacer\u00a0<\/strong>si te contrata. Lo vamos a proyectar hacia el futuro.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esto <strong>es lo que realmente funciona y te da un plus\u00a0<\/strong>respecto a otros candidatos<\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfY c\u00f3mo se consigue transmitir eso? Pues cuidando una serie de aspectos tanto en el contenido, como en la forma de explicarlo, como en el dise\u00f1o, que vamos a ir desgranando en este art\u00edculo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cuando te hablaba de <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/curriculum-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">c\u00f3mo dise\u00f1ar un curr\u00edculum de arquitecto<\/a><\/strong>\u00a0te coment\u00e9 que precisamente la mayor limitaci\u00f3n (entre otras) del CV es que muestra qu\u00e9 has hecho pero no qu\u00e9 eres capaz de hacer.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Al portafolio le pasa lo mismo en la mayor\u00eda de las ocasiones. Vamos a evitarlo para que ganes <strong>valor extra<\/strong>.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fportafolio-arquitectura%2F&#038;text=Enfoca%20tu%20%23portafolio%20de%20%23arquitectura%20para%20que%20destaque%20lo%20que%20puedes%20hacer%20en%20el%20futuro%2C%20no%20lo%20que%20has%20hecho%20en%20el%20pasado%20%23empleo&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Enfoca tu #portafolio de #arquitectura para que destaque lo que puedes hacer en el futuro, no lo que has hecho en el pasado #empleo <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fportafolio-arquitectura%2F&#038;text=Enfoca%20tu%20%23portafolio%20de%20%23arquitectura%20para%20que%20destaque%20lo%20que%20puedes%20hacer%20en%20el%20futuro%2C%20no%20lo%20que%20has%20hecho%20en%20el%20pasado%20%23empleo&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7055\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/portafolio-de-arquitectura.jpg\" alt=\"portafolio de arquitectura\" width=\"1200\" height=\"752\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"El_papel_del_portafolio_en_los_procesos_de_seleccion_de_arquitectos\"><strong>El papel del portafolio en los procesos de selecci\u00f3n de arquitectos<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Antes de entrar en harina, algunos comentarios sobre <strong>lo \u00fatil que ha sido\u00a0<\/strong>en los procesos de selecci\u00f3n en los que he intervenido.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De entrada en bastantes de ellos (en un tercio o as\u00ed) <strong>no se ha llegado a utilizar<\/strong>, lo cual resulta bastante curioso en nuestra profesi\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La balanza entre puesto t\u00e9cnico y puesto de gesti\u00f3n para los arquitectos se va inclinando lentamente hacia lo segundo. El mercado se puebla de Project Managers, BIM Managers, Construction Managers y figuras as\u00ed.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En este contexto es normal que el portafolio si lo concebimos del modo tradicional <strong>pierda parte de su valor<\/strong>.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fportafolio-arquitectura%2F&#038;text=El%20%23portafolio%20de%20%23arquitectura%20pierde%20gran%20parte%20de%20su%20efectividad%20si%20lo%20enfocas%20de%20la%20manera%20tradicional%20%23empleo&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">El #portafolio de #arquitectura pierde gran parte de su efectividad si lo enfocas de la manera tradicional #empleo <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fportafolio-arquitectura%2F&#038;text=El%20%23portafolio%20de%20%23arquitectura%20pierde%20gran%20parte%20de%20su%20efectividad%20si%20lo%20enfocas%20de%20la%20manera%20tradicional%20%23empleo&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si s\u00f3lo lo usamos para ense\u00f1ar lo bien que dise\u00f1amos o desarrollamos t\u00e9cnicamente proyectos, para puestos relacionados con la gesti\u00f3n u otros conceptos no nos servir\u00e1. Pero nada nos impide hacer un portafolio de arquitectura centrado en la gesti\u00f3n o en otras \u00e1reas, \u00bfno?<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">El portafolio puede ser \u00fatil siempre <strong>si se enfoca bien<\/strong><\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">La otra consideraci\u00f3n (y esto es una apreciaci\u00f3n totalmente subjetiva) es que he observado que <strong>se suele tener m\u00e1s en cuenta\u00a0<\/strong>en estudios peque\u00f1os o medianos. Para estudios grandes o empresas de cierta dimensi\u00f3n a veces ni se pide.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esto puede que tenga relaci\u00f3n con el grado de especializaci\u00f3n que se demanda para los puestos, que es habitualmente m\u00e1s elevado en las organizaciones de mayor tama\u00f1o.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y ahora s\u00ed, vamos a ver c\u00f3mo hacer un portafolio de arquitectura para conseguir trabajo.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Criterios_generales\"><strong>Criterios generales<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vamos a empezar con algunos <strong>criterios generales\u00a0<\/strong>que debes tener siempre en mente para hacer tu portafolio de arquitecto.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fportafolio-arquitectura%2F&#038;text=Aqu%C3%AD%20tienes%20recomendaciones%20para%20hacer%20tu%20%23portafolio%20de%20%23arquitectura%20y%20que%20te%20ayude%20a%20conseguir%20%23empleo%20en%20el%20sector&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Aqu\u00ed tienes recomendaciones para hacer tu #portafolio de #arquitectura y que te ayude a conseguir #empleo en el sector <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fportafolio-arquitectura%2F&#038;text=Aqu%C3%AD%20tienes%20recomendaciones%20para%20hacer%20tu%20%23portafolio%20de%20%23arquitectura%20y%20que%20te%20ayude%20a%20conseguir%20%23empleo%20en%20el%20sector&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Muchos de ellos son similares a los que ya te coment\u00e9 para el caso del CV.<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>El reclutador no puede dedicarle mucho tiempo a ver tu portafolio, as\u00ed que te conviene que sea <strong>breve<\/strong>. Veo por ah\u00ed documentos de 100 p\u00e1ginas y m\u00e1s. Esto te penaliza. Somos arquitectos, tenemos capacidad de s\u00edntesis, no tengas piedad.<\/li>\n<li>Por la misma raz\u00f3n debe ser un documento <strong>claro, f\u00e1cil de seguir<\/strong>, utilizar y manipular, sea en el formato que sea.<\/li>\n<li>Debes\u00a0<strong>adecuarlo a la oferta<\/strong>. Para ello es bueno tener varias versiones (o mejor a\u00fan, una versi\u00f3n modular, m\u00e1s adelante vemos c\u00f3mo) seg\u00fan los proyectos que m\u00e1s se alineen con el puesto o seg\u00fan las competencias que quieras destacar.<\/li>\n<li>Si utilizas un <strong>archivo pdf\u00a0<\/strong>(que suele ser lo m\u00e1s pr\u00e1ctico) no puede pesar mucho, 5-10 Mb a lo sumo. Que se pueda enviar por email con comodidad.<\/li>\n<li>Si lo haces en un <strong>idioma\u00a0<\/strong>distinto al tuyo, por favor revisa cien veces la ortograf\u00eda y la expresi\u00f3n (o que te ayuden con ello).<\/li>\n<li>Tu propia <strong>web\u00a0<\/strong>es tu mejor portafolio. Incluso si utilizas uno en pdf, tener tu espacio virtual te permite mostrar mucho m\u00e1s que cualquier documento. Con blog mejor.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7054\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/portafolio-de-arquitectura-sencillez.jpg\" alt=\"portafolio de arquitectura sencillez\" width=\"1200\" height=\"424\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Disposici\u00f3n clara y f\u00e1cil de captar de un golpe de vista<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Diseno_del_portafolio_de_arquitectura\"><strong>Dise\u00f1o del portafolio de arquitectura<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">All\u00e1 van algunas recomendaciones en cuanto al <strong>dise\u00f1o<\/strong>:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li><strong>Sencillez<\/strong>. Recuerda que la persona que lo vea debe poder \u201cnavegar\u201d c\u00f3modamente por la informaci\u00f3n. No se lo pongas dif\u00edcil con maquetaciones complicadas. Suele funcionar bien elegir una estructura y utilizarla durante todo el documento.<\/li>\n<li>Debe dar sensaci\u00f3n de <strong>cohesi\u00f3n y unidad<\/strong>. Como en un edificio: la idea y la estructura claras, y dentro de ellas que se desarrollen todas las variaciones.<\/li>\n<li>Olvida el horror vacui. Tu portafolio necesita <strong>respirar<\/strong>, no tengas miedo al espacio en blanco. Esto beneficia la legibilidad y ayuda a quien lo eval\u00faa.<\/li>\n<li>Dise\u00f1a una <strong>imagen corporativa<\/strong> Como m\u00ednimo una tipograf\u00eda y unos colores primario y secundario, de manera que logres que tus documentos sean identificables.<\/li>\n<li>Esta imagen deber\u00eda ir alineada con tu <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/propuesta-de-valor-empleo-de-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>propuesta de valor personal<\/strong><\/a>, con el tipo de arquitectura que haces o te gustar\u00eda hacer, con lo que te define. Por ejemplo, si tus edificios son sobrios no sobrecargues la imagen de tu portafolio.<\/li>\n<li>Utiliza tu <strong>creatividad\u00a0<\/strong>para diferenciarte del resto de portafolios ya desde el dise\u00f1o (m\u00e1s adelante veremos c\u00f3mo con el contenido). Esto no quiere decir que enloquezcas o que hagas cosas histri\u00f3nicas, simplemente dale un toque identificable.<\/li>\n<li>Para puestos en los que se demande <strong>mucha creatividad\u00a0<\/strong>puedes llevar esto \u00faltimo un poco m\u00e1s all\u00e1, pero nunca pierdas la consideraci\u00f3n por el reclutador: que el documento siempre le resulte c\u00f3modo.<\/li>\n<li>Te recomiendo el <strong>formato pdf\u00a0<\/strong>porque es f\u00e1cil de transmitir y de almacenar. Luego hablamos del portafolio de arquitectura online, \u00a0pero no prescindas de crear el portafolio en pdf.<\/li>\n<li>Dale una proporci\u00f3n y tama\u00f1o que sean c\u00f3modos para <strong>imprimirlo\u00a0<\/strong>cuando sea necesario.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7050\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/portafolio-de-arquitectura-imagen-corporativa.jpg\" alt=\"portafolio de arquitectura imagen corporativa\" width=\"1200\" height=\"593\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Colores y texturas alienados con imagen corporativa<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Contenido_del_portafolio_de_arquitectura\"><strong>Contenido del portafolio de arquitectura<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es muy importante seleccionar y explicar bien el contenido de tu portafolio. Sintetizar y expresar son buenas competencias de los arquitectos, aprov\u00e9chalas.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"___Que_pongo_en_mi_portafolio\"><strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00bfQu\u00e9 pongo en mi portafolio?<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">En mi experiencia funcionan mejor los portafolios que se centran <strong>m\u00e1s en la calidad que en la cantidad<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es m\u00e1s efectivo quedarte con cuatro o cinco proyectos y <strong>explicarlos bien y con intenci\u00f3n\u00a0<\/strong>(mostrar qu\u00e9 eres capaz de hacer) que incluir muchos proyectos (mostrar qu\u00e9 has hecho).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si intentas ambas cosas a la vez, probablemente saldr\u00e1 un documento enorme poco manejable para un reclutador.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fportafolio-arquitectura%2F&#038;text=En%20tu%20portafolio%20mejor%20incluir%20menos%20proyectos%20bien%20explicados%20que%20muchos%20mal%20contados%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">En tu portafolio mejor incluir menos proyectos bien explicados que muchos mal contados #arquitectura #empleo <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fportafolio-arquitectura%2F&#038;text=En%20tu%20portafolio%20mejor%20incluir%20menos%20proyectos%20bien%20explicados%20que%20muchos%20mal%20contados%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes incluir tambi\u00e9n <strong>proyectos acad\u00e9micos o no construidos\u00a0<\/strong>si te sirven para expresar lo que eres capaz de hacer y alinearte con las competencias que te piden.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El <strong>orden\u00a0<\/strong>de presentaci\u00f3n de los proyectos es claro. Primero los de mayor importancia o inter\u00e9s para el puesto. Piensa que muchas veces el reclutador no llegar\u00e1 al final.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes incluir <strong>otras actividades o informaci\u00f3n\u00a0<\/strong>que te ayude a mostrar qu\u00e9 puedes hacer en el futuro adem\u00e1s de lo que hiciste en el pasado<\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por ejemplo, tuve un cliente que optaba a un puesto muy creativo en un estudio bastante innovador. Incluy\u00f3 en su portafolio su propuesta premiada para un <strong>concurso de pintxos<\/strong>, explicada de un modo muy arquitect\u00f3nico. \ud83d\ude42<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes utilizar fotos, dibujos propios que no sean de proyectos, esquemas\u2026 Elementos que te apoyen para <strong>destacar tus competencias<\/strong>. Todo esto adem\u00e1s te ayudar\u00e1 a enriquecer el dise\u00f1o.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n te aconsejo que incluyas tu <strong>CV\u00a0<\/strong>al principio del portafolio y tus <strong>datos de contacto\u00a0<\/strong>en encabezados o pies de p\u00e1gina, al menos email y tel\u00e9fono.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7053\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/portafolio-de-arquitectura-no-proyectual.jpg\" alt=\"portafolio de arquitectura no proyectual\" width=\"1200\" height=\"492\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Contenido no proyectual que te ayuda a mostrar tus competencias<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"___Como_explico_los_proyectos_de_mi_portafolio_de_arquitectura\"><strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00bfC\u00f3mo explico los proyectos de mi portafolio de arquitectura?<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">La <strong>imagen\u00a0<\/strong>debe predominar. Somos arquitectos, nos expresamos as\u00ed.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sin embargo eso no quiere decir que los <strong>textos\u00a0<\/strong>est\u00e9n proscritos. Utilizados con cuidado y precisi\u00f3n pueden llegar a ser un elemento diferencial.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes <strong>combinar\u00a0<\/strong>planos, renders, im\u00e1genes reales, fotos de maquetas, dibujos a mano, textos\u2026 Lo que te ayude a transmitir tu idoneidad para el puesto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dependiendo <strong>del tipo de puesto y de las competencias\u00a0<\/strong>te puede interesar mostrar m\u00e1s la fase creativa del proyecto (bocetos, fases iniciales, maquetas), la de desarrollo (planos de distribuci\u00f3n, detalles), presentaci\u00f3n (renders, paneles), obra (fotos), gesti\u00f3n (datos, esquemas)\u2026<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fportafolio-arquitectura%2F&#038;text=Dependiendo%20de%20las%20competencias%20a%20destacar%20en%20tu%20%23portafolio%20de%20%23arquitectura%20explica%20tus%20proyectos%20de%20un%20modo%20u%20otro%20%23empleo&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Dependiendo de las competencias a destacar en tu #portafolio de #arquitectura explica tus proyectos de un modo u otro #empleo <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fportafolio-arquitectura%2F&#038;text=Dependiendo%20de%20las%20competencias%20a%20destacar%20en%20tu%20%23portafolio%20de%20%23arquitectura%20explica%20tus%20proyectos%20de%20un%20modo%20u%20otro%20%23empleo&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">No tengas miedo a decir las cosas de manera expl\u00edcita, y <strong>si necesitas texto, ponlo<\/strong>. Puedes incluir datos: fecha, superficie, presupuesto, idea de proyecto\u2026 Conceptos que te ayuden a mostrar por qu\u00e9 ese proyecto te hace id\u00f3neo para el puesto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Funciona muy bien <strong>explicar en tres l\u00edneas\u00a0<\/strong>qu\u00e9 aprendiste con el proyecto, c\u00f3mo te llev\u00f3 hacia tu propuesta de valor actual o en qu\u00e9 te ayuda para el puesto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por ejemplo, tuve una cliente que dec\u00eda algo as\u00ed:<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>X, proyecto en el que aprend\u00ed a gestionar una obra con plazos imposibles y encontrar recursos para no retrasarnos ni un solo d\u00eda<\/em>\u201d<\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aspiraba a entrar en un estudio que hace principalmente retail, as\u00ed que dejaba claro que pod\u00eda enfrentarse a ese tipo de problema. Un problema que se repite constantemente en retail.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En otro caso una cliente optaba a un puesto de Project Manager para actuaciones complejas. Incorpor\u00f3 en cada proyecto esquemas que explicaban c\u00f3mo estaban organizados los agentes y c\u00f3mo se comunicaba con todos ellos de manera efectiva.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7051\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/portafolio-de-arquitectura-mano-alzada.jpg\" alt=\"portafolio de arquitectura mano alzada\" width=\"1200\" height=\"678\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Dibujo a mano alzada para explicar un proyecto. Anna Rosamund<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"___Atribucion_de_los_proyectos_y_muestra_de_tus_capacidades\"><strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Atribuci\u00f3n de los proyectos y muestra de tus capacidades<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Me he encontrado muchas veces con portafolios en mis manos con algunos proyectos impresionantes y con el problema de <strong>no saber qu\u00e9 hab\u00eda hecho la persona\u00a0<\/strong>en cuesti\u00f3n en esos proyectos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Normalmente en el mundo de los arquitectos las actuaciones son corales. Intervienen muchos profesionales. Es necesario indicar <strong>qu\u00e9 misi\u00f3n cumpliste\u00a0<\/strong>en cada uno de ellos, incluso si fuiste el \u00fanico arquitecto y firmaste.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De este modo puedes mostrar mucho mejor lo que dec\u00edamos al principio, <strong>qu\u00e9 puedes hacer<\/strong>, y proyectarlo hacia el futuro. Tus competencias alineadas con lo que requerir\u00e1 el puesto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como ejemplo, una cliente aspirando a un puesto de BIM Manager en un estudio mediano-grande. Seleccion\u00f3 los proyectos en los que hab\u00eda tenido ese rol, y lo especific\u00f3 claramente mencionando sus responsabilidades y las del resto del equipo t\u00e9cnico.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Qued\u00f3 muy claro que estaba preparada para actuar como BIM Manager en ese tipo de proyectos en el futuro.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Haciendo esto tambi\u00e9n <strong>eliminar\u00e1s las suspicacias<\/strong>. A veces se presentan sobre la autenticidad de todos esos proyectos enormes o sobre tu grado de participaci\u00f3n en ellos.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fportafolio-arquitectura%2F&#038;text=Indica%20en%20tu%20%23portafolio%20de%20%23arquitectura%20de%20qu%C3%A9%20modo%20has%20participado%20en%20cada%20proyecto%2C%20te%20ayudar%C3%A1%20a%20mostrar%20tus%20competencias%20%23empleo&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Indica en tu #portafolio de #arquitectura de qu\u00e9 modo has participado en cada proyecto, te ayudar\u00e1 a mostrar tus competencias #empleo <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fportafolio-arquitectura%2F&#038;text=Indica%20en%20tu%20%23portafolio%20de%20%23arquitectura%20de%20qu%C3%A9%20modo%20has%20participado%20en%20cada%20proyecto%2C%20te%20ayudar%C3%A1%20a%20mostrar%20tus%20competencias%20%23empleo&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Versiones_de_un_portafolio_de_arquitectura_o_mejor_solo_una_pero_modular\"><strong>Versiones de un portafolio de arquitectura (o mejor, s\u00f3lo una pero modular)<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aqu\u00ed no te voy a aconsejar que tengas <strong>X versiones<\/strong> preparadas. Tampoco te voy a dar <strong>una plantilla<\/strong> para portafolio de arquitectura, porque en cada caso ser\u00e1 diferente.<\/p>\n<h3><span id=\"___Estructura_modular\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Estructura modular<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1s bien, <strong>te recomiendo que la estructura\u00a0<\/strong>de tu portafolio de arquitectura <strong>sea modular y flexible<\/strong>. Que sea clara y que en ella puedas ir a\u00f1adiendo o quitando elementos seg\u00fan te convenga para el puesto. Como si dise\u00f1aras una casa con elementos m\u00f3viles.<\/p>\n<p>Puedes empezar, como dec\u00edamos m\u00e1s arriba, poniendo <strong>tu CV<\/strong> en la primera p\u00e1gina.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A partir de ah\u00ed te ayudar\u00e1 mucho tener varios proyectos organizados con la misma maquetaci\u00f3n para <strong>elegirlos\u00a0<\/strong>seg\u00fan las circunstancias.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por ejemplo, si te postulas a un puesto para hacer oficinas te interesar\u00e1 que aparezcan ese tipo de proyectos u otros similares. O tal vez quieras mostrar actuaciones de obra p\u00fablica, o dif\u00edciles de coordinar, o de ejecuci\u00f3n de obra\u2026<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si tienes esa estructura modular y <strong>varios proyectos trabajados\u00a0<\/strong>podr\u00e1s ir escogiendo los 3 o 4 m\u00e1s id\u00f3neos para cada puesto<\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Piensa tambi\u00e9n en <strong>elementos intercambiables\u00a0<\/strong>dentro de cada m\u00f3dulo seg\u00fan te interese destacar unas competencias u otras como dec\u00edamos m\u00e1s arriba. Por ejemplo, que puedas intercambiar en el mismo espacio un dibujo a mano alzada por un render o un peque\u00f1o esquema por un texto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Todo esto te ayuda a <strong>alinear tu portafolio con el puesto<\/strong>, siempre teniendo claro que no te aconsejo que te inventes competencias que no tienes igual que no pondr\u00edas proyectos que en los que no has participado.<\/p>\n<h3><span id=\"___Modulo_resumen_pasa_las_fases_iniciales\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 M\u00f3dulo resumen pasa las fases iniciales<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ten preparado tambi\u00e9n un <strong>m\u00f3dulo resumen\u00a0<\/strong>de 2 a 4 p\u00e1ginas para enviarlo en las primeras fases del proceso junto con tu CV. La estructura completa la utilizar\u00e1s en fases posteriores y en la entrevista.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para el primer contacto es mejor algo muy breve, que pese poco y <strong>se pueda abarcar r\u00e1pidamente<\/strong> cuando tu candidatura todav\u00eda est\u00e9 entre otras muchas.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ese m\u00f3dulo resumen debe ser tu mejor <strong>esfuerzo de s\u00edntesis<\/strong><\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">En \u00e9l puedes incluir un par de actuaciones <strong>muy representativas<\/strong>, descritas muy brevemente centr\u00e1ndote s\u00f3lo en los aspectos de las mismas que m\u00e1s relacionados est\u00e9n con el puesto y la empresa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Que se vea tu <strong>propuesta de valor personal<\/strong>. Tal vez no tengas otra oportunidad para transmitirla, as\u00ed que mu\u00e9strala a las claras y explica por qu\u00e9 est\u00e1 alineada con el puesto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Enfatiza c\u00f3mo esta propuesta de valor est\u00e1 <strong>presente en los proyectos<\/strong> que adjuntas. Es el mejor modo de demostrar que realmente \u00e9se es el valor que vas a aportar a la empresa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-7052 size-full\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/portafolio-de-arquitectura-maquetas.jpg\" alt=\"secci\u00f3n de proyecto\" width=\"1200\" height=\"970\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Fotos de maquetas con dibujos<\/p>\n<h2><span id=\"Crear_un_portafolio_digital_de_arquitectura_Portfoliobox_Isuu8230\"><strong>Crear un portafolio digital de arquitectura. Portfoliobox, Isuu&#8230;<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">El <strong>portafolio online de arquitectura<\/strong> es una buena posibilidad, aunque sin abandonar el pdf, repito. Adem\u00e1s, crear un portafolio online gratis es sencillo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Existen varias herramientas bastante conocidas y utilizadas, como <strong>Portfoliobox o Isuu<\/strong>. Funcionan bastante bien.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Portfoliobox tiene opiniones bastante buenas, y \u00faltimamente he recibido bastantes portafolios de arquitectura en Isuu.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n puedes crear un <strong>portafolio en WordPress<\/strong>. Para tu portafolio de arquitectura hay plantillas bastante resultonas y configurables.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La <strong>ventaja<\/strong> de estos servicios es que siempre est\u00e1n accesibles, est\u00e9s donde est\u00e9s y lo pida quien lo pida. La <strong>desventaja<\/strong> es que son menos configurables y que el formato de env\u00edo de pdf sigue teniendo una enorme aceptaci\u00f3n.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Errores_mas_comunes_que_me_he_encontrado_en_el_portafolio_de_arquitectura\"><strong>Errores m\u00e1s comunes que me he encontrado en el portafolio de arquitectura<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s de los ya mencionados a lo largo del post, te presento ahora <strong>algunos de los errores m\u00e1s comunes\u00a0<\/strong>que he trabajado con mis clientes y que me he encontrado en portafolios de candidatos a procesos de selecci\u00f3n que he llevado.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fportafolio-arquitectura%2F&#038;text=Aqu%C3%AD%20tienes%20algunos%20de%20los%20errores%20m%C3%A1s%20comunes%20al%20hacer%20un%20%23portafolio%20de%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Aqu\u00ed tienes algunos de los errores m\u00e1s comunes al hacer un #portafolio de #arquitectura #empleo <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fportafolio-arquitectura%2F&#038;text=Aqu%C3%AD%20tienes%20algunos%20de%20los%20errores%20m%C3%A1s%20comunes%20al%20hacer%20un%20%23portafolio%20de%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"___Contenido_Falta_de_concrecion_y_sintesis\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Contenido. Falta de concreci\u00f3n y s\u00edntesis<\/span><\/h3>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Ya lo he dicho, pero debo insistir. He tenido en mis manos portafolios de m\u00e1s de 100 p\u00e1ginas. Eso es <strong>inabordable\u00a0<\/strong>para cualquier seleccionador.<\/li>\n<li>Adem\u00e1s, en esos largu\u00edsimos portafolios a veces <strong>los proyectos m\u00e1s interesantes<\/strong> para el puesto en cuesti\u00f3n estaban al final. Alguien con poca paciencia no llegar\u00eda a verlos.<\/li>\n<li>No es necesario <strong>ponerlo todo<\/strong>. Si te postulas a un puesto de modelador BIM, de poco servir\u00e1 que incluyas una valoraci\u00f3n de un edificio.<\/li>\n<\/ul>\n<h3><span id=\"___Diseno_Falta_de_claridad\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Dise\u00f1o. Falta de claridad<\/span><\/h3>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>He visto tambi\u00e9n portafolios muy creativos pero que eran realmente <strong>dif\u00edciles de seguir<\/strong>. Leer en diagonal, por ejemplo, no es agradable. El caos suele conducir a que el seleccionador tenga que gastar m\u00e1s energ\u00eda, y eso te perjudica.<\/li>\n<li>En otros casos, alg\u00fan proyecto <strong>no acababa de explicarse bien<\/strong>. Hab\u00eda im\u00e1genes chulas, pero era realmente dif\u00edcil hacerse una visi\u00f3n de conjunto y sobre todo descifrar en qu\u00e9 esa experiencia en ese proyecto podr\u00eda contribuir a la val\u00eda para el puesto.<\/li>\n<li>Portafolios que <strong>al imprimirlos quedaban fatal\u00a0<\/strong>porque ten\u00edan un formato nada compatible con los est\u00e1ndares. Todav\u00eda en muchas empresas y estudios el portafolio de arquitectura es impreso. Es una pena que quede desfigurado.<\/li>\n<\/ul>\n<h3><span id=\"___Envio_del_portafolio\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Env\u00edo del portafolio<\/span><\/h3>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Much\u00edsimos portafolios que <strong>quedaron en la carpeta de spam<\/strong>. Si vas a enviarlo por email m\u00e1s vale que no sea un env\u00edo masivo. Personaliza el asunto del email. Ah, y huye de las <a href=\"https:\/\/www.mdirector.com\/email-marketing\/palabras-a-evitar-en-los-asuntos-de-email.html\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\"><strong>palabras que activan los filtros antispam<\/strong><\/a>.<\/li>\n<\/ul>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Ponte_ya_con_tu_portafolio_de_arquitectura\"><strong>Ponte ya con tu portafolio de arquitectura<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lo dicho, tu portafolio de arquitectura es un elemento importante de tu identidad empleable.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Espero que este largo post te d\u00e9 el suficiente conocimiento para que te pongas a elaborarlo y que te sirva como un paso m\u00e1s en tu b\u00fasqueda de un puesto en el sector.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No lo dejes. S\u00e9 que es un esfuerzo, pero <strong>merece\u00a0<\/strong><strong>la pena trabajarlo\u00a0<\/strong>y tenerlo preparado. \ud83d\ude42<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Recuerda, tienes una megagu\u00eda muy completa y recursos gratuitos para lograr trabajo en nuestro sector en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empleo-arquitecto\/\"><strong>EMPLEO DE ARQUITECTO<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfTienes tu portafolio de arquitectura preparado para lo que surja? \u00bfCrees que est\u00e1s cometiendo alguno de los errores que indico en el post? \u00bfQu\u00e9 otras sugerencias se te ocurren?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3904\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"1\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65ccc0ba433fe0\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105ccc0ba433fe6\"] { border-radius: 2px; border-width: 0px; border-style: none; border-color: rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; float: none; z-index: 3; position: relative; display: block; max-width: 100%; width: 100%; margin-right: auto !important; margin-left: auto !important; }[data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; text-shadow: none; background-color: #db452e!important; background-image: none !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; font-size: 20px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05ccc0ba433fd5\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-position: 50% 50% !important; background-attachment: scroll !important; background-repeat: no-repeat !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15ccc0ba433fd9\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45ccc0ba433fde\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75ccc0ba433fe2\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55ccc0ba433fdf\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85ccc0ba433fe3\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25ccc0ba433fdb\"] { color: #db452e!important; font-size: 28px !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3904\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05ccc0ba433fd5\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15ccc0ba433fd9\"><p data-css=\"tve-u-25ccc0ba433fdb\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES CONSEGUIR EMPLEO <br>EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/p><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45ccc0ba433fde\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55ccc0ba433fdf\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65ccc0ba433fe0\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6812\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura\" data-id=\"6812\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75ccc0ba433fe2\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85ccc0ba433fe3\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\"><\/span><\/span><br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">MINIGU\u00cdA PARA LA PREPARACI\u00d3N DE ENTREVISTAS DE TRABAJO EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\" style=\"\" data-tcb_hover_state_parent=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingemp322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105ccc0ba433fe6\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El portafolio de arquitectura sigue siendo un elemento muy importante en la b\u00fasqueda de empleo en el sector. Aqu\u00ed tienes criterios precisos, ideas y herramientas para que te ayude en este cometido y te diferencie del resto de candidatos.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":7462,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[37,30],"tags":[121,64,65,155,45,16],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>C\u00f3mo hacer un portafolio de arquitectura para conseguir empleo<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Aqu\u00ed tienes indicaciones precisas para que tu portafolio de arquitectura te ayude a conseguir empleo, y tambi\u00e9n ejemplos efectivos\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/portafolio-arquitectura\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"C\u00f3mo hacer un portafolio de arquitectura para conseguir empleo\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"El portafolio de arquitectura es una herramienta potente en procesos de b\u00fasqueda de empleo. Aqu\u00ed tienes indicaciones precisas para que te ayude\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"13 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/portafolio-arquitectura\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/portafolio-de-arquitectura.jpg\",\"width\":1200,\"height\":752,\"caption\":\"portafolio de arquitectura\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/portafolio-arquitectura\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/portafolio-arquitectura\/\",\"name\":\"C\\u00f3mo hacer un portafolio de arquitectura para conseguir empleo\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/portafolio-arquitectura\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-03-26T07:30:30+00:00\",\"dateModified\":\"2019-08-24T13:54:49+00:00\",\"description\":\"Aqu\\u00ed tienes indicaciones precisas para que tu portafolio de arquitectura te ayude a conseguir empleo, y tambi\\u00e9n ejemplos efectivos\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/portafolio-arquitectura\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/portafolio-arquitectura\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/portafolio-arquitectura\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"C\\u00d3MO HACER UN PORTAFOLIO DE ARQUITECTURA PARA CONSEGUIR EMPLEO\",\"datePublished\":\"2019-03-26T07:30:30+00:00\",\"dateModified\":\"2019-08-24T13:54:49+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/portafolio-arquitectura\/#webpage\"},\"commentCount\":6,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/portafolio-arquitectura\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"competencias,CV,empleabilidad,portafolio,propuesta de valor,valores\",\"articleSection\":\"destacados,empleo\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/portafolio-arquitectura\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7046"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7046"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7046\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8805,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7046\/revisions\/8805"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7462"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7046"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7046"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7046"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}