{"id":7475,"date":"2019-01-06T08:30:39","date_gmt":"2019-01-06T07:30:39","guid":{"rendered":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=6969"},"modified":"2019-06-23T21:41:28","modified_gmt":"2019-06-23T19:41:28","slug":"posts-interesantes-trimestre-4-2018","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-trimestre-4-2018\/","title":{"rendered":"RECOPILATORIO DE POSTS INTERESANTES TRIMESTRE 4 2018"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Me gusta hacer estas recopilaciones.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lo paso muy bien leyendo <strong>lo bueno que viene de la red\u00a0<\/strong>todos los d\u00edas, pero es que adem\u00e1s ponerme al final del trimestre a recopilar todo lo que he ido anotando y hacer una \u00faltima selecci\u00f3n (dif\u00edcil) me da siempre una buena perspectiva de por d\u00f3nde van lo tiros.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De hacia d\u00f3nde se mueven <strong>los que m\u00e1s saben<\/strong>. Y de las <strong>cosas nuevas\u00a0<\/strong>que se asoman por aqu\u00ed y por all\u00e1.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n me pone <strong>delante de un espejo<\/strong>, porque todos esos posts que he ido anotando durante tres meses responden a mis inquietudes, y muchas veces encuentro un hilo conductor claro.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Total, que esto que hago cada trimestre es muy sano y adem\u00e1s lo disfruto. \ud83d\ude42<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para acabar el a\u00f1o te traigo <strong>once perlas<\/strong>. Algunas hablan de arquitectura, otras no tanto, pero todas son aplicables de un modo u otro al mundo arquitect\u00f3nico.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Espero que las disfrutes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes hacer click en cada t\u00edtulo para ir al post original.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6972\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/posts-interesantes-trimestre-4-2018.jpg\" alt=\"Posts interesantes trimestre 4 2018\" width=\"1200\" height=\"916\" \/><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.ejeprime.com\/blogs\/la-mirada-de-artemisa\/la-reinvencion-del-arquitecto.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">LA REINVENCI\u00d3N DEL ARQUITECTO<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Anna Gener<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Da gusto encontrar a alguien como Anna Gener, en la direcci\u00f3n de una empresa multinacional, hablando del rol del arquitecto en nuestra sociedad, de personas, y de lo que los arquitectos pueden hacer por ellas. Tambi\u00e9n poniendo el acento en la importancia de resolver necesidades reales de nuestros clientes para volver a conectar con la sociedad. Si me sigues ya sabes que comparto plenamente esta visi\u00f3n.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.designable.es\/casas-raras\/queria-mi-casa-y-me-vendieron-una-promocion\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">QUER\u00cdA UNA CASA Y ME VENDIERON UNA PROMOCI\u00d3N<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Designable<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los chicos de Designable tienen una propuesta fresca y humanista en un mundo tan complicado como el de la promoci\u00f3n inmobiliaria. Aqu\u00ed tienes las diferencias entre su sistema y el sistema tradicional, y sobre todo una manera de aproximarse a las necesidades de una persona que busca casa que te har\u00e1 reflexionar.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.guillemrecolons.com\/lo-mejor-de-2018-en-personal-branding\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">LO MEJOR DE 2018 EN PERSONAL BRANDING<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Guillem Recolons<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Guillem Recolons nos trae en su recopilaci\u00f3n anual los mejores contenidos sobre un tema en el que \u00e9l mismo es una de las m\u00e1ximas referencias en este pa\u00eds. \u00bfCuidas tu marca personal? Deber\u00edas, sabes que deber\u00edas, y qu\u00e9 poco se hace en el mundo de la arquitectura. Puedes empezar (o seguir si ya lo est\u00e1s haciendo) aqu\u00ed.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/twitter.com\/j_echarte\/status\/1048314060763217920\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">LA COMODITIZACI\u00d3N DE LOS TRABAJADORES DEL CONOCIMIENTO<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Jos\u00e9 Mar\u00eda Echarte<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Este post no es un post, es un hilo de Twitter. Un hilo que vale mucho la pena leer, y todav\u00eda m\u00e1s si eres arquitecto y est\u00e1s (es estad\u00edsticamente probable) trabajando gratis o incluso pagando por trabajar para mejorar tu CV, para poder hacer arquitectura, para servir a la sociedad o para ni se sabe qu\u00e9.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.huffingtonpost.es\/francisco-mora\/neuroarquitectura_b_4660873.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">NEUROARQUITECTURA<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Francisco Mora en el Huffington Post<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El t\u00e9rmino empieza a aparecer bastante, ya que es una de las v\u00edas de desarrollo de la arquitectura que, de un modo u otro, va a tener protagonismo en los pr\u00f3ximos a\u00f1os. A medida que aumenta nuestro conocimiento sobre c\u00f3mo funciona el cerebro podemos saber mejor c\u00f3mo percibimos las cosas, por ejemplo el espacio y la arquitectura que nos rodea. Y esto tiene gran importancia en diversas \u00e1reas, como en la influencia de la arquitectura en la ense\u00f1anza.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.zendalibros.com\/teneis-la-educacion-mereceis\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">TEN\u00c9IS LA EDUCACI\u00d3N QUE MEREC\u00c9IS<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Ar\u00edstides M\u00ednguez en Zenda<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9ste es uno de esos art\u00edculos en los que se expone de manera brillante una sensaci\u00f3n picajosa que tenemos algunos, una serie de fen\u00f3menos hilados que vamos observando y que dan escalofr\u00edos. Nuestra sociedad pierde cultura, humanismo y sabidur\u00eda a medida que (supuestamente) gana en efectividad. Pierde valores decisivos para lograr una buena educaci\u00f3n, y por lo tanto pierde futuro. Y lo peor es que lo fomentamos como sociedad.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.andresperezortega.com\/2018\/10\/internet-era-instagram.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">INTERNET ERA INSTAGRAM<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Andr\u00e9s P\u00e9rez Ortega<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ligado al post anterior, aqu\u00ed Andr\u00e9s P\u00e9rez Ortega nos habla de otro de esos fen\u00f3menos que dan pavor: la superficialidad como bandera en internet. Contenidos (o ni eso) de consumo r\u00e1pido, dictadura de la apariencia, brevedad, comodidad\u2026 Todo eso ha ido sustituyendo al conocimiento y el aporte de valor, y veremos hasta d\u00f3nde llega esta tendencia.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/enriquealario.com\/podcast\/64-programacion-bim-con-luisa-santamaria-de-especialista-3d\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">PROGRAMACI\u00d3N BIM. ENTREVISTA DE ENRIQUE ALARIO A LUISA SANTAMAR\u00cdA<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Enrique Alario en su Onsite Podcast<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Que BIM se va imponiendo poco a poco de manera inexorable en nuestro mundo arquitect\u00f3nico es un hecho que no podemos negar. Hemos hablado en este blog varias veces de sus ventajas. Aqu\u00ed tienes una vuelta de tuerca m\u00e1s, la programaci\u00f3n asociada a BIM, en esta entrevista de Enrique Alario a Luisa Santamar\u00eda, una aut\u00e9ntica especialista.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.elindependiente.com\/futuro\/2018\/11\/10\/como-leemos-era-digital-nos-esta-cambiando-cerebro\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">C\u00d3MO LEEMOS EN LA ERA DIGITAL NOS EST\u00c1 CAMBIANDO EL CEREBRO<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Marta Garc\u00eda Aller en El Independiente<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3lo por mencionar \u201cEl juego de los abalorios\u201d este art\u00edculo ya merecer\u00eda mi atenci\u00f3n, pero es que adem\u00e1s toca algunos puntos muy interesantes. Cada vez leemos m\u00e1s en diagonal, en corto, mensajes breves\u2026 En mis posts no puedo poner p\u00e1rrafos de m\u00e1s de cuatro l\u00edneas porque mis lectores se los saltan. Esto est\u00e1 teniendo un efecto en nuestros cerebros. \u00c9chale un ojo.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/diario16.com\/arquitecturas-de-supermercado\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ARQUITECTURAS DE SUPERMERCADO<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Jaume Prat en Diario 16<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Interesante este art\u00edculo, en el que se contrapone lo artesanal a lo estandarizado. El desprecio de este \u00faltimo y la entronizaci\u00f3n del primero tambi\u00e9n se ha producido en la arquitectura, y conviene ponerlo todo en duda y preguntarse si tiene sentido.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/raquelroca.com\/2018\/12\/26\/identifica-tus-habilidades-blandas-soft-skills\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">IDENTIFICA TUS HABILIDADES BLANDAS<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Raquel Roca<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cu\u00e1ntas veces te he hablado desde mis posts de habilidades blandas, de competencias m\u00e1s all\u00e1 de lo puramente t\u00e9cnico y de su importancia en nuestro desempe\u00f1o (y en casos muy concretos como el de conseguir un empleo). Aqu\u00ed Raquel Roca lo explica muy bien y trae uno de los modelos existentes para evaluarlas que es bastante popular y sencillo de utilizar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y ya. El pr\u00f3ximo a\u00f1o traer\u00e9 m\u00e1s, y seguir\u00e9 disfrut\u00e1ndolo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si quieres estar al d\u00eda de estas recopilaciones, recibir mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y otro contenido, date de alta en mi <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landing\/\">newsletter<\/a><\/strong>\u00a0y \u00fanete a la tropa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_4003\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"9\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"] { border-top-left-radius: 2px; border-top-right-radius: 2px; border-bottom-right-radius: 2px; border-bottom-left-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] { min-width: 100% !important; margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\"] { font-size: 24px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_4003\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"><h4 data-unit=\"px\" data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6807\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura\" data-id=\"6807\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">GU\u00cdA PARA LA ESPECIALIZACI\u00d3N DEL ARQUITECTO<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\" style=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingest322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Para acabar el a\u00f1o, el recopilatorio de los posts m\u00e1s interesantes del trimestre 4 de 2018. En esta ocasi\u00f3n tenemos contenidos sobre arquitectura, por supuesto, pero tambi\u00e9n sobre tendencias que van a marcar el futuro de la profesi\u00f3n y temas paralelos que van a tener influencia en ella.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":7451,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[57],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Recopilatorio posts interesantes trimestre 4 2018 | ARQcoaching<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Recopilatorio de posts interesantes del trimestre 4 de 2018. Arquitectura y opciones de futuro, as\u00ed como temas paralelos \u00fatiles para arquitectos\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Recopilatorio posts interesantes trimestre 4 2018 | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Recopilatorio de posts interesantes del trimestre 4 de 2018. Arquitectura y opciones de futuro, as\u00ed como temas paralelos \u00fatiles para arquitectos\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-trimestre-4-2018\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/posts-interesantes-trimestre-4-2018.jpg\",\"width\":1200,\"height\":916,\"caption\":\"Posts interesantes trimestre 4 2018\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-trimestre-4-2018\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-trimestre-4-2018\/\",\"name\":\"Recopilatorio posts interesantes trimestre 4 2018 | ARQcoaching\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-trimestre-4-2018\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-01-06T07:30:39+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-23T19:41:28+00:00\",\"description\":\"Recopilatorio de posts interesantes del trimestre 4 de 2018. Arquitectura y opciones de futuro, as\\u00ed como temas paralelos \\u00fatiles para arquitectos\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-trimestre-4-2018\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-trimestre-4-2018\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-trimestre-4-2018\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"RECOPILATORIO DE POSTS INTERESANTES TRIMESTRE 4 2018\",\"datePublished\":\"2019-01-06T07:30:39+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-23T19:41:28+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-trimestre-4-2018\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-trimestre-4-2018\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"recopilatorios\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-trimestre-4-2018\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7475"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7475"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7475\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8418,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7475\/revisions\/8418"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7451"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7475"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7475"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7475"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}