{"id":7623,"date":"2019-04-07T08:30:39","date_gmt":"2019-04-07T07:30:39","guid":{"rendered":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=7078"},"modified":"2019-06-23T21:47:04","modified_gmt":"2019-06-23T19:47:04","slug":"posts-interesantes-trimestre-1-2019","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-trimestre-1-2019\/","title":{"rendered":"RECOPILATORIO DE POSTS INTERESANTES TRIMESTRE 1 2019"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Aqu\u00ed tienes la primera recopilaci\u00f3n trimestral del a\u00f1o.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Algunas personas me dicen que por qu\u00e9 las hago, que ya tengo mucho tr\u00e1fico, que no es necesario publicar tanto, que no haga el esfuerzo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pero es que me encanta. Sigo consumiendo cada d\u00eda contenidos interesantes en internet (no pienso dejar de hacerlo), y encuentro cosas realmente buenas que me da pena no compartir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s, gustan bastante a juzgar por las cifras y por los comentarios y emails que recibo, y creo que son \u00fatiles para el que lea el blog.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">As\u00ed que all\u00e1 va, esta vez con una mezcla variopinta y explosiva. \ud83d\ude42<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes hacer click en cada t\u00edtulo para ir al post original.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7083\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/posts-interesantes-trimestre-1-2019.jpg\" alt=\"posts interesantes trimestre 1 2019\" width=\"1200\" height=\"800\" \/><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.rtve.es\/alacarta\/videos\/para-todos-la-2\/para-todos-2-arquitectura-maternidad-salas-parto-mas-humanizadas\/4979520\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ARQUITECTURA Y MATERNIDAD EN PARA TODOS LA 2<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Entrevista a Marta Parra y Angela M\u00fcller de Arquitectura de Maternidades<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Conozco bien este proyecto desde hace tiempo, y Marta y Angela est\u00e1n haciendo una labor extraordinaria en la l\u00ednea de humanizaci\u00f3n de entornos hospitalarios, concretamente paritorios. Espacios donde la prioridad es la madre y el beb\u00e9 (y la familia), donde el parto no es una experiencia traum\u00e1tica gracias a la arquitectura.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/blogfundacion.arquia.es\/2019\/02\/caleidoscopio-del-voluntariado\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">CALEIDOSCOPIO DEL VOLUNTARIADO<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Ana Asensio en el blog de Fundaci\u00f3n Arquia<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una revisi\u00f3n cr\u00edtica con varios puntos de vista sobre el voluntariado. Algunos de ellos puede que no te los hayas planteado nunca. Otros no son demasiado \u201chonorables\u201d. En cualquier caso, es bueno entender en qu\u00e9 consiste todo esto y tomar decisiones de manera consciente.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.stepienybarno.es\/blog\/2019\/01\/21\/noveno-mandamiento-del-arquitecto-productivo-santificaras-la-creatividad-arquitectoproductivo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">NOVENO MANDAMIENTO DEL ARQUITECTO PRODUCTIVO: SANTIFICAR\u00c1S LA CREATIVIDAD<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Stepien y Barn\u00f3<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nuestra profesi\u00f3n exige un componente creativo alto, no se puede negar, y adem\u00e1s otras cualidades. Cuidar la creatividad es una obligaci\u00f3n en nuestro d\u00eda a d\u00eda. Aqu\u00ed tienes algunas recomendaciones y maneras de hacerlo.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.elconfidencial.com\/tecnologia\/2019-02-10\/javier-lopez-menacho-farsa-startups-emprendimiento_1811038\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL HOMBRE QUE DESENMASCARA A LAS STARTUPS ESPA\u00d1OLAS<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Javier L\u00f3pez Menacho en El Confidencial<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El mundo startup es glamuroso hoy en d\u00eda. El emprendedor es una forma de vida bien vista socialmente, especialmente en ese entorno tan determinado. Pero no todo es tan bonito como parece. Aqu\u00ed tienes algunas de las dudas que suscita el sistema y observaciones desde dentro del mismo que muestran otras realidades.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.arquiparados.com\/t914-los-mejores-libros-sobre-bim-recopilacion\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">LOS MEJORES LIBROS SOBRE BIM<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Arquiparados<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">BIM est\u00e1 cambiando muchas cosas en el sector. Lentamente pero de manera inexorable va entrando en los estudios y empresas, y es pr\u00e1cticamente imprescindible conocerlo si quieres tener oportunidades en el futuro. Aqu\u00ed tienes una recopilaci\u00f3n de libros para conseguirlo.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/jessicabuelga.com\/jessica\/los-3-factores-de-exito-en-los-procesos-de-seleccion\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">LOS TRES FACTORES DE \u00c9XITO EN LOS PROCESOS DE SELECCI\u00d3N<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por J\u00e9ssica Buelga<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Este post es de J\u00e9ssica Buelga, lo cual ya es una garant\u00eda. Pero es que adem\u00e1s tiene gatos, y eso para m\u00ed es irresistible. Y lo m\u00e1s importante: tiene informaci\u00f3n valiosa y condensada sobre lo que importa en un proceso de selecci\u00f3n, desde el punto de vista del candidato pero tambi\u00e9n de quien contrata.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.plataformaarquitectura.cl\/cl\/909854\/afectara-la-automatizacion-a-los-arquitectos-lectores-confian-en-su-creatividad-y-adaptarse-rapidamente\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00bfAFECTAR\u00c1 LA AUTOMATIZACI\u00d3N A LOS ARQUITECTOS?<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Nicol\u00e1s Valencia en Plataforma Arquitectura<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una pregunta que se repite bastante \u00faltimamente y que genera inquietud. Aqu\u00ed tienes algunas respuestas a las incertidumbres que se nos vienen encima e hip\u00f3tesis razonadas sobre c\u00f3mo puede entrar la automatizaci\u00f3n en nuestra actividad.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/retina.elpais.com\/retina\/2019\/02\/25\/tendencias\/1551095562_743387.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=guid\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">OBJETIVO: QUE LAS SMART CITIES NO GENEREN M\u00c1S BARRERAS A LAS PERSONAS CON DISCAPACIDAD<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por M. Victoria S. Nadal en El Pa\u00eds Retina<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Interesante este aspecto del dise\u00f1o de las smart cities en el que a veces no se piensa. Y el caso es que si son smart es precisamente para que las personas vivan mejor, no para lo contrario.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/palomagrijota.es\/2019\/02\/26\/subjetividad-en-la-entrevista-distorsiones-y-sesgos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00bfSUBJETIVIDAD EN LA ENTREVISTA? DISTORSIONES Y SESGOS<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Paloma Grijota<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El mundo de los sesgos cognitivos es interesant\u00edsimo, puesto que determinan nuestro comportamiento en muchas ocasiones. Aqu\u00ed lo tienes aplicado a las entrevistas de trabajo. Es bueno conocerlo, toda la informaci\u00f3n que lleves a tu proceso de selecci\u00f3n te ayudar\u00e1.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y ya. El pr\u00f3ximo trimestre m\u00e1s. \ud83d\ude42<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si quieres estar al d\u00eda de estas recopilaciones, recibir mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y otro contenido, date de alta en mi <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landing\/\">newsletter<\/a>\u00a0y \u00fanete a la tropa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_4003\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"9\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"] { border-top-left-radius: 2px; border-top-right-radius: 2px; border-bottom-right-radius: 2px; border-bottom-left-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] { min-width: 100% !important; margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\"] { font-size: 24px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_4003\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"><h4 data-unit=\"px\" data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6807\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura\" data-id=\"6807\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">GU\u00cdA PARA LA ESPECIALIZACI\u00d3N DEL ARQUITECTO<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\" style=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingest322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aqu\u00ed te traigo los posts m\u00e1s interesantes que me he encontrado durante los primeros tres meses de 2019. Contenido \u00fatil y entretenido de gente que tiene mucho que decir y que, incluso sin estar en el mundo de la arquitectura, ofrece valor a los arquitectos.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":7627,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[57],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Recopilatorio posts interesantes trimestre 1 2019 | ARQcoaching<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Recopilatorio de posts interesantes del trimestre 1 de 2019. Arquitectura y mucho m\u00e1s, contenido de valor para arquitectos\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Recopilatorio posts interesantes trimestre 1 2019 | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Recopilatorio de posts interesantes del trimestre 1 de 2019. Arquitectura y mucho m\u00e1s, contenido de valor para arquitectos\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-trimestre-1-2019\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/posts-interesantes-trimestre-1-2019.jpg\",\"width\":1200,\"height\":800,\"caption\":\"posts interesantes trimestre 1 2019\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-trimestre-1-2019\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-trimestre-1-2019\/\",\"name\":\"Recopilatorio posts interesantes trimestre 1 2019 | ARQcoaching\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-trimestre-1-2019\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-04-07T07:30:39+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-23T19:47:04+00:00\",\"description\":\"Recopilatorio de posts interesantes del trimestre 1 de 2019. Arquitectura y mucho m\\u00e1s, contenido de valor para arquitectos\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-trimestre-1-2019\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-trimestre-1-2019\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-trimestre-1-2019\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"RECOPILATORIO DE POSTS INTERESANTES TRIMESTRE 1 2019\",\"datePublished\":\"2019-04-07T07:30:39+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-23T19:47:04+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-trimestre-1-2019\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-trimestre-1-2019\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"recopilatorios\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-trimestre-1-2019\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7623"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7623"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7623\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8424,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7623\/revisions\/8424"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7627"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7623"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7623"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7623"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}