{"id":8114,"date":"2019-05-21T08:30:33","date_gmt":"2019-05-21T06:30:33","guid":{"rendered":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=8114"},"modified":"2019-05-07T21:13:00","modified_gmt":"2019-05-07T19:13:00","slug":"project-management-arquitectura","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/project-management-arquitectura\/","title":{"rendered":"PROJECT MANAGEMENT Y ARQUITECTURA. UNA BUENA SALIDA LABORAL"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Project Management y arquitectura\u00a0<\/strong>son dos t\u00e9rminos que aparentemente maridan bien. Deber\u00edan ir de la mano. Sin embargo, la realidad es diferente.<\/p>\n<p><iframe width=\"1200\" height=\"675\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/eQCIcb0C_Mw?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Estamos formados y tenemos las competencias para gestionar proyectos, especialmente de construcci\u00f3n, pero en alg\u00fan momento <strong>fuimos dej\u00e1ndolo de lado\u00a0<\/strong>y aparecieron otras profesiones que abrazaron el concepto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nos fuimos refugiando en el dise\u00f1o y en otras partes de la profesi\u00f3n, y ahora <strong>hemos perdido algunas competencias\u00a0<\/strong>que cuesta recuperar.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aun as\u00ed, la gesti\u00f3n de proyectos sigue siendo una <strong>buena v\u00eda laboral para un arquitecto<\/strong><\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Veamos c\u00f3mo puedes aprovecharlo.<\/p>\n<div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Relacion_entre_Project_Management_y_arquitectura_en_el_mercado\">Relaci\u00f3n entre Project Management y arquitectura en el mercado<\/a><\/li><li><a href=\"#Funciones_de_un_Project_Manager_en_construccion\">Funciones de un Project Manager en construcci\u00f3n<\/a><\/li><li><a href=\"#Competencias_necesarias_de_un_Project_Manager\">Competencias necesarias de un Project Manager<\/a><\/li><li><a href=\"#Certificacion_PMP\">Certificaci\u00f3n PMP<\/a><\/li><li><a href=\"#Herramientas_en_Project_Management_y_arquitectura\">Herramientas en Project Management y arquitectura<\/a><\/li><li><a href=\"#Y_ya_que_hablamos_de_BIM_que_pasa_con_el_BIM_Manager\">Y ya que hablamos de BIM, \u00bfqu\u00e9 pasa con el BIM Manager?<\/a><\/li><li><a href=\"#Entonces_tiene_buena_salida_ser_Project_Manager\">Entonces, \u00bftiene buena salida ser Project Manager?<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Relacion_entre_Project_Management_y_arquitectura_en_el_mercado\"><strong>Relaci\u00f3n entre Project Management y arquitectura en el mercado<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como te dec\u00eda <strong>estamos bien preparados\u00a0<\/strong>para el Project Management. Siempre lo hemos estado. La gesti\u00f3n de proyectos tambi\u00e9n es parte de nuestra labor como arquitectos. Coordinar, planificar, comunicar, establecer y cumplir objetivos, controlar presupuesto\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tal vez todo eso sea menos glamuroso que dise\u00f1ar fachadas blancas sin huecos, pero <strong>forma parte de nuestro cometido\u00a0<\/strong>y si lo ignoramos lo perderemos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En las organizaciones que contratan arquitectos, especialmente en las grandes consultoras, abunda el trabajo relacionado con la <strong>gesti\u00f3n\u00a0<\/strong>m\u00e1s que con la parte puramente t\u00e9cnica o el dise\u00f1o.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>El mundo se ha poblado\u00a0<\/strong>(y se sigue poblando) de Project Managers. Muchos de ellos no son arquitectos, e incluso algunos tienen pocos conocimientos t\u00e9cnicos y muchos de gesti\u00f3n. Project Manager, Construction Manager, Cost Manager\u2026 Loquesea Manager.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fproject-management-arquitectura%2F&#038;text=El%20mundo%20se%20ha%20poblado%20de%20Project%20Managers%2C%20y%20como%20arquitectos%20es%20una%20pena%20que%20perdamos%20esa%20oportunidad%20%23arquitectura%20%23empleo%20%23marketing%20%23ProjectManagement&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">El mundo se ha poblado de Project Managers, y como arquitectos es una pena que perdamos esa oportunidad #arquitectura #empleo #marketing #ProjectManagement <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fproject-management-arquitectura%2F&#038;text=El%20mundo%20se%20ha%20poblado%20de%20Project%20Managers%2C%20y%20como%20arquitectos%20es%20una%20pena%20que%20perdamos%20esa%20oportunidad%20%23arquitectura%20%23empleo%20%23marketing%20%23ProjectManagement&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como principales art\u00edfices de las actuaciones de edificaci\u00f3n <strong>es una pena\u00a0<\/strong>que dejemos escapar esas funciones y que tenga que venir una consultora a hacerlas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">O que cuando la consultora contrate a un t\u00e9cnico para un puesto de Project Management y arquitectura escoja a uno <strong>que no sea arquitecto<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es m\u00e1s, en muchos casos se solicita esta funci\u00f3n sin mencionar una titulaci\u00f3n concreta, y ah\u00ed entramos en <strong>competencia\u00a0<\/strong>con otras profesiones.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si a esto unimos la creciente hibridaci\u00f3n de la arquitectura con otras profesiones, y la b\u00fasqueda cada vez m\u00e1s frecuente de profesionales especializados, imag\u00ednate lo apasionante que se presenta el futuro.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vamos, que hay que estar a la que salta.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8118\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Project-Management-y-arquitectura.jpg\" alt=\"Project Management y arquitectura\" width=\"1200\" height=\"802\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Project-Management-y-arquitectura.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Project-Management-y-arquitectura-300x201.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Project-Management-y-arquitectura-768x513.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Project-Management-y-arquitectura-1024x684.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Funciones_de_un_Project_Manager_en_construccion\"><strong>Funciones de un Project Manager en construcci\u00f3n<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">El Project Manager es la persona que dirige el proyecto <strong>de principio a fin<\/strong>, optimizando soluciones, costes y recursos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Algunas de sus funciones son:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li><strong>Cumplir los objetivos\u00a0<\/strong>fijados, dirigiendo, coordinando y gestionando todas las fases de principio a fin.<\/li>\n<li>Llevar el <strong>control econ\u00f3mico\u00a0<\/strong>y gestionar las posibles desviaciones.<\/li>\n<li>Resolver\u00a0<strong>imprevistos<\/strong>, incidencias, problemas y nuevas necesidades.<\/li>\n<li>Gestionar y llevar un registro de <strong>documentaci\u00f3n<\/strong>.<\/li>\n<li><strong>Elaborar\u00a0<\/strong>presupuestos, contratos, ofertas, memorias\u2026<\/li>\n<li>Ser el <strong>interlocutor\u00a0<\/strong>con el cliente.<\/li>\n<li><strong>Negociar\u00a0<\/strong>con y <strong>coordinar\u00a0<\/strong>a los distintos agentes intervinientes en el proyecto.<\/li>\n<li>Ser\u00a0<strong>responsable\u00a0<\/strong>de llevar el proyecto a buen t\u00e9rmino.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfNo te suenan de nada estas funciones? Al final, el Project Manager es una especie de <strong>director de orquesta<\/strong>. Como el arquitecto, \u00bfno?<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pues s\u00ed, Project Management y arquitectura <strong>no est\u00e1n para nada alejados<\/strong><\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Seguro que has escuchado m\u00e1s de una vez que \u201c<em>el Project Manager hace cosas que los arquitectos hemos hecho toda la vida<\/em>\u201d. Y en buena medida es cierto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lo que pasa es que <strong>hemos descuidado\u00a0<\/strong>algunas de esas funciones, y adem\u00e1s existen metodolog\u00edas y herramientas para llevarlas a cabo de manera m\u00e1s eficiente que <strong>no hemos aprendido<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pero vamos, que gestionar proyectos <strong>es lo nuestro<\/strong>, no s\u00f3lo dise\u00f1ar en sus m\u00faltiples acepciones.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fproject-management-arquitectura%2F&#038;text=Como%20arquitectos%20estamos%20bien%20preparados%20para%20ser%20Project%20Managers%20%23arquitectura%20%23empleo%20%23marketing%20%23ProjectManagement&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Como arquitectos estamos bien preparados para ser Project Managers #arquitectura #empleo #marketing #ProjectManagement <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fproject-management-arquitectura%2F&#038;text=Como%20arquitectos%20estamos%20bien%20preparados%20para%20ser%20Project%20Managers%20%23arquitectura%20%23empleo%20%23marketing%20%23ProjectManagement&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Competencias_necesarias_de_un_Project_Manager\"><strong>Competencias necesarias de un Project Manager<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Viendo que en principio tenemos buen perfil para actuar como Project Managers, vamos a mencionar algunas de las competencias que debe tener uno de los buenos para que compruebes si es tu caso:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li><strong>Habilidades de comunicaci\u00f3n<\/strong>. Vas a ser interlocutor con muchos agentes, as\u00ed que la comunicaci\u00f3n debe ser fluida y muy efectiva.<\/li>\n<li><strong>Liderazgo<\/strong>, con todo lo que ello implica: capacidad para delegar, dar feedback, asignar recursos, identificar el talento y su aplicaci\u00f3n, coordinar, mantener la visi\u00f3n estrat\u00e9gica\u2026 Gestionar equipos.<\/li>\n<li><strong>Idiomas<\/strong>, ya que a veces estos equipos ser\u00e1n multiculturales.<\/li>\n<li><strong>Planificaci\u00f3n y an\u00e1lisis<\/strong>.<\/li>\n<li><strong>Flexibilidad<\/strong>, porque por mucho que planifiques habr\u00e1 imprevistos y circunstancias nuevas que atender.<\/li>\n<li>Habilidades de <strong>negociaci\u00f3n<\/strong>.<\/li>\n<li>Y m\u00e1s\u2026<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como ves me he centrado en <strong>competencias poco t\u00e9cnicas<\/strong>, porque estas \u00faltimas supongo que ya las tienes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El Project Manager es una figura sometida a presiones, a muchos inputs, que se relaciona con mucha gente en un proyecto y que debe ser \u00e1gil y precisa. Todo eso <strong>requiere unas soft skills\u00a0<\/strong>desarrolladas, y se valora bastante en el mercado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y <strong>se comprueba en las <\/strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/preparar-una-entrevista-de-trabajo-de-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>entrevistas de trabajo<\/strong><\/a> serias para puestos de Project Management y arquitectura, te lo aseguro.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fproject-management-arquitectura%2F&#038;text=Ser%20Project%20Manager%20requiere%20unas%20competencias%20determinadas%20m%C3%A1s%20all%C3%A1%20de%20lo%20t%C3%A9cnico.%20Mira%20aqu%C3%AD%20%23arquitectura%20%23empleo%20%23marketing%20%23ProjectManagement&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Ser Project Manager requiere unas competencias determinadas m\u00e1s all\u00e1 de lo t\u00e9cnico. Mira aqu\u00ed #arquitectura #empleo #marketing #ProjectManagement <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fproject-management-arquitectura%2F&#038;text=Ser%20Project%20Manager%20requiere%20unas%20competencias%20determinadas%20m%C3%A1s%20all%C3%A1%20de%20lo%20t%C3%A9cnico.%20Mira%20aqu%C3%AD%20%23arquitectura%20%23empleo%20%23marketing%20%23ProjectManagement&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Certificacion_PMP\"><strong>Certificaci\u00f3n PMP<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hay muchos profesionales en nuestro sector actuando como Project Managers bas\u00e1ndose en su <strong>experiencia\u00a0<\/strong>acumulada. No tienen una formaci\u00f3n especial pero han ido adquiriendo competencias.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n es posible <strong>formarse\u00a0<\/strong>de manera espec\u00edfica, por ejemplo con un master. Hay bastantes en el mercado. Esto proporciona metodolog\u00eda, herramientas y conocimientos extra.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n existe la famosa Certificaci\u00f3n PMP del <a href=\"https:\/\/www.pmi.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Project Management Institute (PMI)<\/strong><\/a>. Como todas las certificaciones tiene defensores y detractores. Es un sello de calidad que en muchos casos no se pide, pero en otros supone un valor extra para tu empleabilidad.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bf<strong>Es necesario\u00a0<\/strong>certificarse?<\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Seg\u00fan lo que se ve en el mercado, no. Muchas empresas contratan a profesionales para puestos de Project Management sin que \u00e9stos est\u00e9n certificados.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bf<strong>Tiene ventajas<\/strong>? En algunos casos s\u00ed, por exigir una mayor formaci\u00f3n y porque en algunas organizaciones se valora.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Herramientas_en_Project_Management_y_arquitectura\"><strong>Herramientas en Project Management y arquitectura<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">La principal herramienta del Project Manager es la <strong>metodolog\u00eda<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Todas las funciones que debe ejercer exigen una mente estructurada, y para ello hay metodolog\u00eda testada que funciona.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si te interesa conocer m\u00e1s, puedes consultar el famoso <a href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Gu%C3%ADa_de_los_fundamentos_para_la_direcci%C3%B3n_de_proyectos\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>PMBOK<\/strong><\/a>, la gu\u00eda de los fundamentos para la direcci\u00f3n de proyectos. Es conocida como \u201cla Biblia del Project Management\u201d.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El <strong>resto de herramientas\u00a0<\/strong>que utiliza habitualmente un Project Manager te las puedes imaginar: Microsoft Project o similares, mucho Excel, programas de presupuestos\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n las m\u00e1s <strong>habituales de la profesi\u00f3n<\/strong>, como los programas de representaci\u00f3n gr\u00e1fica o modelado BIM.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8117\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Project-Management-y-arquitectura-herramientas.jpg\" alt=\"Project Management y arquitectura herramientas\" width=\"1200\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Project-Management-y-arquitectura-herramientas.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Project-Management-y-arquitectura-herramientas-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Project-Management-y-arquitectura-herramientas-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Project-Management-y-arquitectura-herramientas-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Y_ya_que_hablamos_de_BIM_que_pasa_con_el_BIM_Manager\"><strong>Y ya que hablamos de BIM, \u00bfqu\u00e9 pasa con el BIM Manager?<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pues no pasa nada.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se dice que acabar\u00e1 con la figura del Project Manager, que convivir\u00e1 a duras penas con \u00e9l, que no tiene nada que ver\u2026\u00a0<strong>Opiniones diversas<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lo cierto es que los cometidos y atribuciones de ambas figuras <strong>son diferentes<\/strong>, aunque en ocasiones puedan solaparse algunas decisiones y funciones, y se basan por supuesto en metodolog\u00edas diferentes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En cualquier caso el nivel de implantaci\u00f3n BIM en Espa\u00f1a no ayuda a valorar la convivencia de estos dos profesionales en proyectos reales de edificaci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es algo que se ver\u00e1 con el tiempo, pero nada impide que ambas figuras <strong>funcionen al un\u00edsono\u00a0<\/strong>en la estructura organizativa de un proyecto.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fproject-management-arquitectura%2F&#038;text=%C2%BFQu%C3%A9%20pasa%20con%20la%20simultaneidad%20de%20las%20figuras%20del%20Project%20Manager%20y%20el%20BIM%20Manager%20en%20un%20mismo%20proyecto%3F%20%23arquitectura%20%23empleo%20%23marketing%20%23ProjectManagement&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">\u00bfQu\u00e9 pasa con la simultaneidad de las figuras del Project Manager y el BIM Manager en un mismo proyecto? #arquitectura #empleo #marketing #ProjectManagement <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fproject-management-arquitectura%2F&#038;text=%C2%BFQu%C3%A9%20pasa%20con%20la%20simultaneidad%20de%20las%20figuras%20del%20Project%20Manager%20y%20el%20BIM%20Manager%20en%20un%20mismo%20proyecto%3F%20%23arquitectura%20%23empleo%20%23marketing%20%23ProjectManagement&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Entonces_tiene_buena_salida_ser_Project_Manager\"><strong>Entonces, \u00bftiene buena salida ser Project Manager?<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ahora mismo, la relaci\u00f3n entre Project Management y arquitectura invita a pensar que <strong>es una buena v\u00eda<\/strong>, al menos a corto y medio plazo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En <strong>convivencia con otras metodolog\u00edas\u00a0<\/strong>que parece que entran con fuerza en la construcci\u00f3n, como BIM o Lean, es un perfil que puede llegar a ser muy potente y que est\u00e1 teniendo un \u00e9xito indudable en el mercado de trabajo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los buenos Project Managers <strong>est\u00e1n bien cotizados<\/strong>. Suelen tener espacio en el mercado y buenas condiciones, muchas veces superiores a las de un arquitecto m\u00e1s o menos generalista con el mismo nivel de experiencia.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y todo esto teniendo en cuenta que es un perfil cuya presencia <strong>no es legalmente exigible\u00a0<\/strong>y que, en teor\u00eda, si no aportase valor no tendr\u00eda espacio en el mercado. As\u00ed que s\u00ed, parece que aporta un valor que cubre necesidades.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Parece una <strong>buena opci\u00f3n<\/strong>, \u00bfno?<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fproject-management-arquitectura%2F&#038;text=%C2%BFEs%20buena%20salida%20ser%20Project%20Manager%20para%20un%20arquitecto%3F%20Parece%20que%20s%C3%AD%2C%20m%C3%ADralo%20aqu%C3%AD%20%23arquitectura%20%23empleo%20%23marketing%20%23ProjectManagement&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">\u00bfEs buena salida ser Project Manager para un arquitecto? Parece que s\u00ed, m\u00edralo aqu\u00ed #arquitectura #empleo #marketing #ProjectManagement <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fproject-management-arquitectura%2F&#038;text=%C2%BFEs%20buena%20salida%20ser%20Project%20Manager%20para%20un%20arquitecto%3F%20Parece%20que%20s%C3%AD%2C%20m%C3%ADralo%20aqu%C3%AD%20%23arquitectura%20%23empleo%20%23marketing%20%23ProjectManagement&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Recuerda, tienes una megagu\u00eda muy completa y recursos gratuitos para lograr trabajo en nuestro sector en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empleo-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>EMPLEO DE ARQUITECTO<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfTe hab\u00edas planteado esta relaci\u00f3n entre Project Management y arquitectura? \u00bfTe gustar\u00eda asumir este rol de manera profesional?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3904\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"1\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65ccc0ba433fe0\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105ccc0ba433fe6\"] { border-radius: 2px; border-width: 0px; border-style: none; border-color: rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; float: none; z-index: 3; position: relative; display: block; max-width: 100%; width: 100%; margin-right: auto !important; margin-left: auto !important; }[data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; text-shadow: none; background-color: #db452e!important; background-image: none !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; font-size: 20px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05ccc0ba433fd5\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-position: 50% 50% !important; background-attachment: scroll !important; background-repeat: no-repeat !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15ccc0ba433fd9\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45ccc0ba433fde\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75ccc0ba433fe2\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55ccc0ba433fdf\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85ccc0ba433fe3\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25ccc0ba433fdb\"] { color: #db452e!important; font-size: 28px !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3904\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05ccc0ba433fd5\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15ccc0ba433fd9\"><p data-css=\"tve-u-25ccc0ba433fdb\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES CONSEGUIR EMPLEO <br>EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/p><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45ccc0ba433fde\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55ccc0ba433fdf\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65ccc0ba433fe0\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6812\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura\" data-id=\"6812\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75ccc0ba433fe2\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85ccc0ba433fe3\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\"><\/span><\/span><br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">MINIGU\u00cdA PARA LA PREPARACI\u00d3N DE ENTREVISTAS DE TRABAJO EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\" style=\"\" data-tcb_hover_state_parent=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingemp322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105ccc0ba433fe6\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Project Management y arquitectura son t\u00e9rminos que maridan bien. Los arquitectos estamos preparados para ello, y para nosotros es una buena salida laboral. Te cuento por qu\u00e9 lo es y c\u00f3mo aprovechar esta circunstancia para tener mejores oportunidades.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":8118,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[30],"tags":[121,65,66,157],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Project Management y arquitectura. Una buena salida laboral<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Project Management y arquitectura son t\u00e9rminos que maridan bien. Aqu\u00ed te cuento por qu\u00e9 es una buena salida laboral y c\u00f3mo aprovecharlo\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/project-management-arquitectura\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Project Management y arquitectura. Una buena salida laboral\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Project Management y arquitectura son t\u00e9rminos que maridan bien. Aqu\u00ed te cuento por qu\u00e9 es una buena salida laboral y c\u00f3mo aprovecharlo\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Project-Management-y-arquitectura.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/project-management-arquitectura\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Project-Management-y-arquitectura.jpg\",\"width\":1200,\"height\":802,\"caption\":\"Project Management y arquitectura\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/project-management-arquitectura\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/project-management-arquitectura\/\",\"name\":\"Project Management y arquitectura. Una buena salida laboral\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/project-management-arquitectura\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-05-21T06:30:33+00:00\",\"dateModified\":\"2019-05-07T19:13:00+00:00\",\"description\":\"Project Management y arquitectura son t\\u00e9rminos que maridan bien. Aqu\\u00ed te cuento por qu\\u00e9 es una buena salida laboral y c\\u00f3mo aprovecharlo\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/project-management-arquitectura\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/project-management-arquitectura\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/project-management-arquitectura\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"PROJECT MANAGEMENT Y ARQUITECTURA. UNA BUENA SALIDA LABORAL\",\"datePublished\":\"2019-05-21T06:30:33+00:00\",\"dateModified\":\"2019-05-07T19:13:00+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/project-management-arquitectura\/#webpage\"},\"commentCount\":4,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/project-management-arquitectura\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"competencias,empleabilidad,entrevistas,Project Management\",\"articleSection\":\"empleo\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/project-management-arquitectura\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8114"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8114"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8114\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8129,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8114\/revisions\/8129"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8118"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8114"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8114"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8114"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}