{"id":8163,"date":"2019-06-04T08:30:12","date_gmt":"2019-06-04T06:30:12","guid":{"rendered":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=8163"},"modified":"2020-09-22T16:06:23","modified_gmt":"2020-09-22T14:06:23","slug":"sueldo-arquitecto","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/sueldo-arquitecto\/","title":{"rendered":"EL SUELDO DEL ARQUITECTO EN ESPA\u00d1A. SITUACI\u00d3N Y RECOMENDACIONES PARA MEJORAR"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Lleg\u00f3 el momento de hablar del <strong>sueldo del arquitecto\u00a0<\/strong><strong>en Espa\u00f1a<\/strong>. Es una de las preguntas m\u00e1s habituales entre mis clientes y m\u00e1s dif\u00edciles de responder en una entrevista de trabajo.<\/p>\n<p><iframe title=\"El sueldo del arquitecto. Situaci\u00f3n y recomendaciones\" width=\"1200\" height=\"675\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/ggVPD2-Fq38?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfCu\u00e1nto se cobra en tal o cual sitio? \u00bfQu\u00e9 sueldo debo pedir? \u00bfC\u00f3mo consigo tener una retribuci\u00f3n decente?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Todos conocemos la <strong>precariedad\u00a0<\/strong>instalada en la profesi\u00f3n. De ella voy a hablar poco, porque hay quien ya lo hace y mucho mejor que yo (puedes seguir a <a href=\"https:\/\/nmas1.wordpress.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Jos\u00e9 Mar\u00eda Echarte<\/strong><\/a> en su blog, en Twitter o en el blog de Fundaci\u00f3n Arquia).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Me voy a centrar m\u00e1s en <strong>c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n\u00a0<\/strong>en Espa\u00f1a y en cu\u00e1l es el sueldo del arquitecto en distintas organizaciones para que puedas tener elementos de juicio en tu b\u00fasqueda de empleo. ACTUALIZADO A 2020.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y por supuesto tambi\u00e9n te dar\u00e9 algunas\u00a0<strong>recomendaciones\u00a0<\/strong>para que tu retribuci\u00f3n sea la mejor posible.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Una_mirada_general_al_sueldo_del_arquitecto_en_Espana\">Una mirada general al sueldo del arquitecto en Espa\u00f1a<\/a><\/li><li><a href=\"#El_sueldo_del_arquitecto_en_Espana_puede_llegar_a_ser_menor_que_0\">El sueldo del arquitecto en Espa\u00f1a puede llegar a ser\u2026 menor que 0<\/a><\/li><li><a href=\"#Como_esta_el_sueldo_del_arquitecto_en_cada_organizacion\">\u00bfC\u00f3mo est\u00e1 el sueldo del arquitecto en cada organizaci\u00f3n?<\/a><ul><li><a href=\"#_El_sueldo_del_arquitecto_en_estudios_pequenos\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 El sueldo del arquitecto en estudios peque\u00f1os<\/a><\/li><li><a href=\"#_En_estudios_grandes\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 En estudios grandes<\/a><\/li><li><a href=\"#___En_grandes_consultoras_ingenierias_o_promotoras\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 En grandes consultoras, ingenier\u00edas o promotoras<\/a><\/li><li><a href=\"#_En_empresa_constructora\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 En empresa constructora<\/a><\/li><li><a href=\"#_Situaciones_especiales\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Situaciones especiales<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#Algunas_recomendaciones_para_mejorar_tu_retribucion_como_arquitecto\">Algunas recomendaciones para mejorar tu retribuci\u00f3n como arquitecto<\/a><ul><li><a href=\"#_Pero_como_se_negocia_un_sueldo_de_arquitecto\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00bfPero c\u00f3mo se negocia un sueldo de arquitecto?<\/a><\/li><li><a href=\"#_Algo_mas\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00bfAlgo m\u00e1s?<\/a><\/li><\/ul><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Una_mirada_general_al_sueldo_del_arquitecto_en_Espana\"><strong>Una mirada general al sueldo del arquitecto en Espa\u00f1a<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">La tendencia general del sector antes del COVID era ascendente en cuanto a cifras de negocio. Sin embargo esto <strong>no se estaba traduciendo <\/strong>en una mejora de la retribuci\u00f3n de los arquitectos que trabajaban por cuenta ajena.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para empezar, esta tendencia ascendente estaba <strong>muy polarizada\u00a0<\/strong>en las grandes ciudades, especialmente en Madrid y Barcelona. Gran parte del trabajo se est\u00e1 generando all\u00ed.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ni siquiera en estos lugares era sencillo escapar de la precariedad, aunque los estudios tuvieran poco a poco m\u00e1s ingresos. Ahora, con la pandemia, la cosa adem\u00e1s ha ido a peor.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El sueldo del arquitecto <strong>sigue manteni\u00e9ndose\u00a0<\/strong>en los niveles de los peores momentos de la crisis.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De vez en cuando <strong>se publican estudios<\/strong>, muchas veces parciales o (en mi opini\u00f3n) sesgados, seg\u00fan los cuales la media de lo que cobra un arquitecto trabajando por cuenta ajena en Espa\u00f1a est\u00e1 entre 30.000 y 35.000 \u20ac brutos anuales seg\u00fan unos u otros.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Me cuesta creerlo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tal vez haya algunas retribuciones altas que suban esa media, pero creo que en este caso es m\u00e1s importante pensar en los conceptos estad\u00edsticos de <strong>moda o rango\u00a0<\/strong>para interpretar los datos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Estos estudios <strong>no contemplan\u00a0<\/strong>los falsos aut\u00f3nomos, ni los arquitectos que est\u00e1n dados de alta como t\u00e9cnicos medios, ni los que tienen contrato de media jornada pero la hacen completa\u2026<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Seg\u00fan se observa, la precariedad sigue inundando el sector<\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Abundan los casos de arquitectos que no llegan a la <strong>retribuci\u00f3n m\u00ednima por convenio\u00a0<\/strong>(23.618 \u20ac) o ni siquiera al <strong>salario m\u00ednimo interprofesional<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por no hablar de quienes est\u00e1n <strong>trabajando gratis\u00a0<\/strong>o, peor a\u00fan, <strong>pagando\u00a0<\/strong>por hacerlo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esta <a href=\"https:\/\/sindicatoarquitectos.wordpress.com\/2016\/04\/18\/arquitectas-precarias-analisis-laboral-arquitectas-espana\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\"><strong>encuesta del Sindicato de Arquitectos<\/strong><\/a> me parece m\u00e1s ajustada a la realidad, y da datos significativos.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"El_sueldo_del_arquitecto_en_Espana_puede_llegar_a_ser_menor_que_0\"><strong>El sueldo del arquitecto en Espa\u00f1a puede llegar a ser\u2026 menor que 0<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">La <strong>cadena te\u00f3rica de consecuencias\u00a0<\/strong>vendr\u00eda a ser la siguiente: los honorarios que se cobran son rid\u00edculos, el estudio necesita bajar sus costes para sobrevivir, no est\u00e1 en disposici\u00f3n de bajarlos salvo en lo que se refiere al coste de personal, resultado: el sueldo del arquitecto es bajo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En la pr\u00e1ctica <strong>hay muchas excepciones\u00a0<\/strong>a esta cadena. Hay estudios bien posicionados, con buen volumen de negocio y honorarios bastante decentes que igualmente explotan a sus empleados para conseguir un margen de beneficio mayor.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 muy extendida la costumbre de <strong>trabajar gratis o incluso de pagar por trabajar<\/strong>. La excusa suele ser la de ganar experiencia, aprender, tener el \u201csello de calidad\u201d de haber trabajado nosed\u00f3nde, etc.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se juega mucho con nuestra vocaci\u00f3n y ganas de construir<\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se han instaurado muy <strong>malas costumbres en el sector<\/strong>, de esas que van calando y que al cabo del tiempo forman parte del ADN de una profesi\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Me he encontrado <strong>casos\u00a0<\/strong>de arquitectos sin ocupaci\u00f3n a los que les preocupaba m\u00e1s el hecho de no estar haciendo arquitectura que el hecho de no poder vivir.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fsueldo-arquitecto%2F&#038;text=Conozco%20casos%20de%20arquitectos%20a%20los%20que%20les%20preocupa%20m%C3%A1s%20no%20estar%20haciendo%20arquitectura%20que%20no%20poder%20vivir%20%23arquitectura%20%23empleo%20%23precariedad&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Conozco casos de arquitectos a los que les preocupa m\u00e1s no estar haciendo arquitectura que no poder vivir #arquitectura #empleo #precariedad <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fsueldo-arquitecto%2F&#038;text=Conozco%20casos%20de%20arquitectos%20a%20los%20que%20les%20preocupa%20m%C3%A1s%20no%20estar%20haciendo%20arquitectura%20que%20no%20poder%20vivir%20%23arquitectura%20%23empleo%20%23precariedad&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nuestra <strong>necesidad de ejercer la profesi\u00f3n\u00a0<\/strong>es una de las m\u00e1s b\u00e1sicas que tenemos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si Abraham Maslow levantara la cabeza y reformulara su famosa <strong>pir\u00e1mide para el caso de un arquitecto<\/strong>, se encontrar\u00eda con que frecuentemente la vocaci\u00f3n aparecer\u00eda en el nivel m\u00e1s inferior, junto a las necesidades fisiol\u00f3gicas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Este absurdo <strong>es aprovechado por el mercado\u00a0<\/strong>(as\u00ed, en abstracto), que empuja a muchos arquitectos, especialmente j\u00f3venes, hacia la precariedad.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y por cierto, nadie habla de esto en la <strong>Escuela\u00a0<\/strong>(salvo para decir que es inevitable).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8167\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/sueldo-del-arquitecto-en-Espa\u00f1a.jpg\" alt=\"sueldo del arquitecto en Espa\u00f1a\" width=\"1200\" height=\"520\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/sueldo-del-arquitecto-en-Espa\u00f1a.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/sueldo-del-arquitecto-en-Espa\u00f1a-300x130.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/sueldo-del-arquitecto-en-Espa\u00f1a-768x333.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/sueldo-del-arquitecto-en-Espa\u00f1a-1024x444.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Aqu\u00ed tienes la Pir\u00e1mide de Maslow para arquitectos<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Como_esta_el_sueldo_del_arquitecto_en_cada_organizacion\"><strong>\u00bfC\u00f3mo est\u00e1 el sueldo del arquitecto en cada organizaci\u00f3n?<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una vez establecido el marco, vamos a tratar de <strong>concretar\u00a0<\/strong>(en la medida de lo posible, ya que como veremos hay enormes variaciones de unas situaciones a otras).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esto es lo que me he ido encontrando en los <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/elegir-el-tipo-de-estudio-de-arquitectura-donde-quieres-trabajar\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>distintos tipos de organizaciones en las que suele trabajar un arquitecto<\/strong><\/a>. Hablaremos siempre de cantidades anuales en bruto.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fsueldo-arquitecto%2F&#038;text=Aqu%C3%AD%20tienes%20una%20orientaci%C3%B3n%20sobre%20c%C3%B3mo%20est%C3%A1n%20los%20sueldos%20de%20los%20arquitectos%20en%20distintas%20organizaciones%20%23arquitectura%20%23empleo%20%23precariedad&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Aqu\u00ed tienes una orientaci\u00f3n sobre c\u00f3mo est\u00e1n los sueldos de los arquitectos en distintas organizaciones #arquitectura #empleo #precariedad <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fsueldo-arquitecto%2F&#038;text=Aqu%C3%AD%20tienes%20una%20orientaci%C3%B3n%20sobre%20c%C3%B3mo%20est%C3%A1n%20los%20sueldos%20de%20los%20arquitectos%20en%20distintas%20organizaciones%20%23arquitectura%20%23empleo%20%23precariedad&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_El_sueldo_del_arquitecto_en_estudios_pequenos\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 El sueldo del arquitecto en estudios peque\u00f1os<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aqu\u00ed predomina la <strong>precariedad<\/strong>, sin duda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para arquitectos <strong>reci\u00e9n titulados y hasta con 3-4 a\u00f1os de experiencia<\/strong>, he visto en bastantes ocasiones retribuciones de entre 10.000 y 16.000 \u20ac.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dejamos de lado, por supuesto, los que trabajan sin cobrar o pagando, que tambi\u00e9n hay bastantes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si tienes a\u00f1os de experiencia probablemente no est\u00e1s ah\u00ed o el estudio es tuyo, porque la retribuci\u00f3n <strong>no suele subir<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En las dos grandes capitales he llegado a ver los veintipocos en algunos casos, pero no abundan.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por supuesto todo esto <strong>depende de muchos factores<\/strong>: la zona geogr\u00e1fica, la experiencia, val\u00eda del profesional, facturaci\u00f3n del estudio\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sin embargo, dentro de una gran variabilidad, el sueldo del arquitecto en estudios peque\u00f1os (o medianos) se sit\u00faa en <strong>franjas muy bajas\u00a0<\/strong>con honrosas excepciones.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_En_estudios_grandes\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 En estudios grandes<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aqu\u00ed la situaci\u00f3n <strong>no mejora\u00a0<\/strong>demasiado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Estas organizaciones tienen m\u00e1s trayectoria, mejor posicionamiento, y seguramente est\u00e1n facturando mucho m\u00e1s y con honorarios m\u00e1s altos. En teor\u00eda est\u00e1n en mejor disposici\u00f3n para ofrecer sueldos decentes, pero no lo hacen. Simplemente, <strong>aumentan su margen<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sirven las cifras del apartado anterior.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sin embargo, aqu\u00ed s\u00ed que puedes encontrar <strong>arquitectos con m\u00e1s experiencia<\/strong>, por ejemplo como directores de proyecto o similar, y en estos casos s\u00ed que existen retribuciones de 30.000-36.000 \u20ac o incluso algunos cuarentaypocos si llevas tiempo en el estudio.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"___En_grandes_consultoras_ingenierias_o_promotoras\"><strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 En grandes consultoras, ingenier\u00edas o promotoras<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">En estas organizaciones los sueldos suelen estar <strong>un poco m\u00e1s altos<\/strong>, o al menos el umbral inferior sube.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un <strong>perfil junior\u00a0<\/strong>puede entrar con 18.000 \u20ac, y si est\u00e1 bien cualificado alrededor de 22.000 \u20ac. La cifra va subiendo en proporci\u00f3n a la competencia que se demuestre.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En la franja <strong>a partir de 5 a\u00f1os\u00a0<\/strong>de experiencia se est\u00e1 al menos en 32.000-35.000 \u20ac y hasta 45.000 \u20ac o m\u00e1s para perfiles s\u00e9nior.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Con <strong>mayores responsabilidades\u00a0<\/strong>la cifra sigue aumentando, y se puede encontrar mandos intermedios alrededor de 50.000 \u20ac y directores por m\u00e1s (a veces mucho m\u00e1s).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es una de las ventajas de estas organizaciones, <strong>se puede ascender<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Entran en juego tambi\u00e9n, incluso desde la franjas inferiores de retribuci\u00f3n, otros conceptos como <strong>retribuciones\u00a0<\/strong><strong>variables\u00a0<\/strong>por cumplimiento de objetivos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Suele haber una escala de retribuci\u00f3n con franjas m\u00e1s o menos fijas, y casi todos los profesionales est\u00e1n ubicados en esas franjas seg\u00fan su experiencia y val\u00eda.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_En_empresa_constructora\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 En empresa constructora<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">En la empresa constructora se cobra <strong>m\u00e1s que en un estudio<\/strong>, desde luego.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un jefe de obra, por ejemplo, rara vez baja de los 30.000 \u20ac, y lo normal es que ande alrededor de los 40.000 \u20ac o m\u00e1s si tiene experiencia y consigue resultados.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Su retribuci\u00f3n va directamente <strong>contra la cuenta de resultados de la obra<\/strong>, y si logra ahorros de costes y un buen margen en la misma gracias a su actuaci\u00f3n, la empresa le ofrecer\u00e1 un sueldo acorde.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lo mismo ocurre con puestos por debajo (jefes de producci\u00f3n, ayudantes de jefe de obra) o por encima (jefes de grupo, delegados, etc.).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8169\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/sueldo-del-arquitecto.jpg\" alt=\"sueldo del arquitecto\" width=\"1200\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/sueldo-del-arquitecto.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/sueldo-del-arquitecto-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/sueldo-del-arquitecto-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/sueldo-del-arquitecto-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Situaciones_especiales\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Situaciones especiales<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lo dicho en los puntos anteriores tiene todo el <strong>margen de error\u00a0<\/strong>que conlleva una generalizaci\u00f3n tan brutal como la que he hecho.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s, es <strong>imposible cubrir toda la casu\u00edstica\u00a0<\/strong>y todos los casos particulares que se dan en el mercado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En realidad, hay muchas <strong>circunstancias especiales\u00a0<\/strong>que modifican lo anterior. Casi podr\u00edamos decir que abundan m\u00e1s las circunstancias especiales que las normales.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por ejemplo, coyunturalmente se producen <strong>peque\u00f1as burbujas<\/strong>. Este verano de 2018 ha costado encontrar jefes de obra m\u00e1s o menos cualificados en Madrid, Barcelona y zonas como alrededores de M\u00e1laga o Valencia.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">He llevado algunos de estos procesos de b\u00fasqueda como <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/headhunter-de-arquitectos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>headhunter de arquitectos<\/strong><\/a> y las retribuciones a los candidatos han subido, puesto que hab\u00eda m\u00e1s de una empresa peleando por ellos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La <strong>especializaci\u00f3n\u00a0<\/strong>tambi\u00e9n ayuda a tener una mejor retribuci\u00f3n. Cuando una empresa o estudio busca a alguien para hacer algo concreto, busca al mejor profesional posible. Si te has especializado en ello tendr\u00e1s menor competencia y mejor sueldo.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fsueldo-arquitecto%2F&#038;text=La%20especializaci%C3%B3n%20te%20ayuda%20a%20tener%20una%20mejor%20retribuci%C3%B3n%20al%20trabajar%20como%20arquitecto%20%23arquitectura%20%23empleo%20%23precariedad&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">La especializaci\u00f3n te ayuda a tener una mejor retribuci\u00f3n al trabajar como arquitecto #arquitectura #empleo #precariedad <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fsueldo-arquitecto%2F&#038;text=La%20especializaci%C3%B3n%20te%20ayuda%20a%20tener%20una%20mejor%20retribuci%C3%B3n%20al%20trabajar%20como%20arquitecto%20%23arquitectura%20%23empleo%20%23precariedad&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n aumenta la retribuci\u00f3n tener un <strong>perfil escaso en alguna l\u00ednea m\u00e1s o menos innovadora<\/strong>. Por ejemplo, encontrar un BIM Manager bien formado y con experiencia real no es sencillo hoy en el mercado, y eso conlleva una mejor retribuci\u00f3n.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">En general estar diferenciado del resto de candidatos te ayuda<\/p>\n<\/blockquote>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Algunas_recomendaciones_para_mejorar_tu_retribucion_como_arquitecto\"><strong>Algunas recomendaciones para mejorar tu retribuci\u00f3n como arquitecto<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Bas\u00e1ndonos en lo anterior y en la experiencia de bastantes procesos de b\u00fasqueda de empleo, te doy algunas <strong>recomendaciones<\/strong>:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li><strong>No pagues por trabajar<\/strong>. Tal vez te parezca que s\u00ed, pero pagar por estar en tal o cual estudio por el prestigio que tiene no te ayudar\u00e1 en el futuro.<\/li>\n<li><strong>No trabajes gratis<\/strong>. Para formarte est\u00e1n los contratos en pr\u00e1cticas y otras figuras. Puedes ganar experiencia teniendo una retribuci\u00f3n.<\/li>\n<li>Trata de seguir las <strong>recomendaciones publicadas en este blog\u00a0<\/strong>para poner en valor lo que puedes aportar.<\/li>\n<li>Alinea tu <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/propuesta-de-valor-empleo-de-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>propuesta de valor personal<\/strong><\/a> con las necesidades de la empresa. De este modo, tendr\u00e1s m\u00e1s opciones de que te contraten y de que tu retribuci\u00f3n se buena.<\/li>\n<li>En las situaciones en las que tengas margen, trata de <strong>negociar<\/strong>. Muchas veces te encontrar\u00e1s con negativas tajantes, pero vale la pena intentarlo.<\/li>\n<\/ul>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Pero_como_se_negocia_un_sueldo_de_arquitecto\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00bfPero c\u00f3mo se negocia un sueldo de arquitecto?<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para esto <strong>no hay recetas\u00a0<\/strong>m\u00e1gicas, puesto que cada situaci\u00f3n es diferente. Depende mucho de ti, de la empresa o estudio, de las circunstancias, del tipo de puesto\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En general, y dada la precariedad del sector, los arquitectos no tenemos un gran <strong>poder de negociaci\u00f3n\u00a0<\/strong>en estas situaciones. Hablando mal, estamos bastante m\u00e1s necesitados que quien nos puede contratar. Y eso obviamente no ayuda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aqu\u00ed tienes algunos <strong>criterios generales\u00a0<\/strong>que te pueden ayudar (aunque no son dogma de fe):<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>No incluyas s\u00f3lo retribuci\u00f3n en la negociaci\u00f3n. Hay <strong>otros conceptos<\/strong>, incentivos, variables, condiciones, que puedes utilizar para ajustar tus expectativas. Por ejemplo el horario, que te den una plaza de aparcamiento, un bonus por cumplir objetivos\u2026<\/li>\n<li>Cuando te pregunten tu <strong>cifra esperada\u00a0<\/strong>debes tener muy clara tu cifra m\u00ednima (por debajo de la cual no podr\u00edas vivir), y la esperada debe ser superior. Al menos en un 30%.<\/li>\n<li>Ante la pregunta anterior puedes ofrecer un <strong>rango\u00a0<\/strong>en lugar de una cantidad fija. Eso ayudar\u00e1 al ajuste posterior.<\/li>\n<li>Trata de identificar tu <strong>val\u00eda para la empresa<\/strong>. No s\u00f3lo en qu\u00e9 les puedes ayudar de manera diferencial, sino tambi\u00e9n signos de que te quieren. Por ejemplo, rastros de Employer Branding: te \u201cvenden\u201d la empresa, se dan prisa por llevar el proceso, intentan tener buena sinton\u00eda personal contigo\u2026<\/li>\n<li>Tu\u00a0<strong>poder de negociaci\u00f3n\u00a0<\/strong>aumentar\u00e1 si tienes otras ofertas (seguramente te lo preguntar\u00e1n) o si no muestras desesperaci\u00f3n por el puesto.<\/li>\n<li>Toda la <strong>informaci\u00f3n\u00a0<\/strong>que tengas sobre los sueldos de la empresa o estudio te resultar\u00e1 \u00fatil. Trata de conseguirla.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">Encontrar\u00e1s m\u00e1s consejos en esta l\u00ednea en mi post sobre <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/preparar-una-entrevista-de-trabajo-de-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>entrevistas de trabajo en el sector arquitectura<\/strong><\/a>.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Algo_mas\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00bfAlgo m\u00e1s?<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sobre todo intenta <strong>no interiorizar todas las malas pr\u00e1cticas\u00a0<\/strong>que se han extendido en el sector. S\u00e9 que es dif\u00edcil, porque tal vez no has llegado a vivir otra cosa, pero es que la precariedad no es \u00e9tica, no es sostenible y adem\u00e1s destruye esa profesi\u00f3n que amas.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fsueldo-arquitecto%2F&#038;text=Trata%20de%20no%20interiorizar%20las%20malas%20pr%C3%A1cticas%20que%20se%20han%20instalado%20en%20cuanto%20a%20la%20retribuci%C3%B3n%20de%20trabajadores%20en%20el%20sector%20%23arquitectura%20%23empleo%20%23precariedad&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Trata de no interiorizar las malas pr\u00e1cticas que se han instalado en cuanto a la retribuci\u00f3n de trabajadores en el sector #arquitectura #empleo #precariedad <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fsueldo-arquitecto%2F&#038;text=Trata%20de%20no%20interiorizar%20las%20malas%20pr%C3%A1cticas%20que%20se%20han%20instalado%20en%20cuanto%20a%20la%20retribuci%C3%B3n%20de%20trabajadores%20en%20el%20sector%20%23arquitectura%20%23empleo%20%23precariedad&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p>Ah, \u00e9ste es uno de los temas que trato a fondo en mi curso online para conseguir empleo en el mundo de la arquitectura, <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/formula-arquiempleo\/\"><strong>F\u00f3rmula Arquiempleo<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Recuerda, tienes una megagu\u00eda muy completa y recursos gratuitos para lograr trabajo en nuestro sector en la categor\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empleo-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>EMPLEO DE ARQUITECTO<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfTienes una idea aproximada del sueldo del arquitecto para un puesto como el que t\u00fa quieres? \u00bfSabes cu\u00e1nto pedir en una entrevista? \u00bfEst\u00e1s sufriendo la precariedad del sector?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3904\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"1\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65ccc0ba433fe0\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105ccc0ba433fe6\"] { border-radius: 2px; border-width: 0px; border-style: none; border-color: rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; float: none; z-index: 3; position: relative; display: block; max-width: 100%; width: 100%; margin-right: auto !important; margin-left: auto !important; }[data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; text-shadow: none; background-color: #db452e!important; background-image: none !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; font-size: 20px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05ccc0ba433fd5\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-position: 50% 50% !important; background-attachment: scroll !important; background-repeat: no-repeat !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15ccc0ba433fd9\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45ccc0ba433fde\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75ccc0ba433fe2\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55ccc0ba433fdf\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85ccc0ba433fe3\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25ccc0ba433fdb\"] { color: #db452e!important; font-size: 28px !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3904\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05ccc0ba433fd5\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15ccc0ba433fd9\"><p data-css=\"tve-u-25ccc0ba433fdb\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES CONSEGUIR EMPLEO <br>EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/p><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45ccc0ba433fde\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55ccc0ba433fdf\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65ccc0ba433fe0\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6812\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura\" data-id=\"6812\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75ccc0ba433fe2\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85ccc0ba433fe3\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\"><\/span><\/span><br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">MINIGU\u00cdA PARA LA PREPARACI\u00d3N DE ENTREVISTAS DE TRABAJO EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\" style=\"\" data-tcb_hover_state_parent=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingemp322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105ccc0ba433fe6\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El sueldo del arquitecto en Espa\u00f1a sigue estando en una situaci\u00f3n de precariedad. Aqu\u00ed tienes algunas cifras aproximadas de cu\u00e1nto se cobra seg\u00fan el puesto y el tipo de organizaci\u00f3n, y tambi\u00e9n recomendaciones para saber qu\u00e9 retribuci\u00f3n pedir y conseguirla.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":8169,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[37,30],"tags":[121,65,66,45,158],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El sueldo del arquitecto en Espa\u00f1a. Situaci\u00f3n y recomendaciones<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El sueldo del arquitecto en Espa\u00f1a actualizado a 2020. Aqu\u00ed tienes orientaci\u00f3n para saber qu\u00e9 pedir y consejos para lograrlo\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/sueldo-arquitecto\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"El sueldo del arquitecto en Espa\u00f1a. Situaci\u00f3n y recomendaciones\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"El sueldo del arquitecto en Espa\u00f1a sigue siendo precario. Aqu\u00ed tienes orientaci\u00f3n para saber qu\u00e9 pedir y consejos para lograrlo\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/sueldo-del-arquitecto.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"9 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/sueldo-arquitecto\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/sueldo-del-arquitecto.jpg\",\"width\":1200,\"height\":800,\"caption\":\"sueldo del arquitecto\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/sueldo-arquitecto\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/sueldo-arquitecto\/\",\"name\":\"El sueldo del arquitecto en Espa\\u00f1a. Situaci\\u00f3n y recomendaciones\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/sueldo-arquitecto\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-06-04T06:30:12+00:00\",\"dateModified\":\"2020-09-22T14:06:23+00:00\",\"description\":\"El sueldo del arquitecto en Espa\\u00f1a actualizado a 2020. Aqu\\u00ed tienes orientaci\\u00f3n para saber qu\\u00e9 pedir y consejos para lograrlo\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/sueldo-arquitecto\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/sueldo-arquitecto\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/sueldo-arquitecto\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"EL SUELDO DEL ARQUITECTO EN ESPA\\u00d1A. SITUACI\\u00d3N Y RECOMENDACIONES PARA MEJORAR\",\"datePublished\":\"2019-06-04T06:30:12+00:00\",\"dateModified\":\"2020-09-22T14:06:23+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/sueldo-arquitecto\/#webpage\"},\"commentCount\":16,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/sueldo-arquitecto\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"competencias,empleabilidad,entrevistas,propuesta de valor,sueldo\",\"articleSection\":\"destacados,empleo\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/sueldo-arquitecto\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8163"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8163"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8163\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9963,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8163\/revisions\/9963"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8169"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8163"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8163"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8163"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}