{"id":8475,"date":"2019-07-07T08:30:47","date_gmt":"2019-07-07T06:30:47","guid":{"rendered":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=8475"},"modified":"2019-07-01T13:09:07","modified_gmt":"2019-07-01T11:09:07","slug":"posts-interesantes-trimestre-2-2019","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-trimestre-2-2019\/","title":{"rendered":"RECOPILATORIO DE POSTS INTERESANTES TRIMESTRE 2 2019"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Vuelvo con mi habitual recopilaci\u00f3n para el trimestre 2 de 2019.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En esta ocasi\u00f3n <strong>hay risas y hay llanto<\/strong>, hay emociones positivas y negativas, motivos para el optimismo y pataleo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como la vida misma, aunque haya quien nos obligue a que todo sea wonderful, happy o cheerful (es que utilizando los anglicismos parece que queda menos rid\u00edculo).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como la arquitectura misma.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes hacer click en cada t\u00edtulo para ir al post original.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8477\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/posts-interesantes-trimestre-2-2019.jpg\" alt=\"posts interesantes trimestre 2 2019\" width=\"1200\" height=\"736\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/posts-interesantes-trimestre-2-2019.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/posts-interesantes-trimestre-2-2019-300x184.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/posts-interesantes-trimestre-2-2019-768x471.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/posts-interesantes-trimestre-2-2019-1024x628.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/retina.elpais.com\/retina\/2019\/05\/14\/innovacion\/1557831103_878027.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">LOS PAVOS SALVAJES DEL MISISIPI NO TIENEN SECRETOS PARA EL MACHINE LEARNING<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>El Pa\u00eds Retina<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Este art\u00edculo es muy interesante, pero adem\u00e1s logr\u00f3 sacarme la segunda mayor carcajada el trimestre. Sobre todo por los protagonistas de la investigaci\u00f3n. El pavo salvaje del Misisipi solamente es superado por la gallina sedosa del Jap\u00f3n en mi orden de preferencias de animales absurdos.<\/p>\n<p><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong><\/span><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.ejeprime.com\/blogs\/la-mirada-de-artemisa\/empollona.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EMPOLLONA<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Anna Gener<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En este post Anna Gener verbaliza, con la sensibilidad habitual, lo que hemos sentido algunos en ocasiones, y tambi\u00e9n reivindica el esfuerzo y la constancia como v\u00edas para llegar a donde queremos llegar. Y como rasgos personales a exhibir sin reparo.<\/p>\n<p><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong><\/span><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/arquitectamoslocos.blogspot.com\/2019\/04\/peter-ensaimad.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">PETER ENSAIMAD<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Jos\u00e9 Ram\u00f3n Hern\u00e1ndez Correa<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por encima de los pavos del Misisipi, \u00e9sta fue la mayor carcajada del trimestre. Te recomiendo que pases un buen rato leyendo el post del se\u00f1or Jaranas.<\/p>\n<p><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong><\/span><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.elmundo.es\/tecnologia\/2019\/06\/25\/5d114c02fc6c830a7d8b458a.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">STEVE JOBS ERA UN VISIONARIO T\u00d3XICO, UN GENIO DEL MAL<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Entrevista a Marta Peirano en El Mundo<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cambiamos de emoci\u00f3n, porque esta entrevista da un poco de miedo. No ya por el titular atrapa-lectores sobre Jobs, sino por el resto de la misma en el que se nos explica c\u00f3mo un pu\u00f1ado de grandes corporaciones nos controla, y lo que es peor: nos maneja.<\/p>\n<p><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong><\/span><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/ctxt.es\/es\/20190605\/Culturas\/26590\/David-Garcia-Asenjo-el-ministerio-arquitectura-Madrid-burguesia.htm\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">LA NUEVA EST\u00c9TICA DE LA BURGUES\u00cdA MADRILE\u00d1A<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por David Garc\u00eda-Asenjo<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9ste es un art\u00edculo muy interesante de arquitectura, de la arquitectura pr\u00f3xima a la burgues\u00eda que se hizo en Madrid en las \u00faltimas d\u00e9cadas del franquismo. Documentado y con ideas valiosas, recomendable.<\/p>\n<p><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong><\/span><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/elpais.com\/elpais\/2019\/04\/11\/actualidad\/1555005357_891041.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ARTE QUE INSPIRA FUTURAS EMPRESAS<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Miguel \u00c1ngel Garc\u00eda Vega<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La importancia de las Humanidades en el modo de llevar las empresas hoy en d\u00eda. Lo o\u00edmos, lo vemos a veces en la pr\u00e1ctica, y aqu\u00ed se nos subraya la importancia de formarse y vivir estas ense\u00f1anzas para el desempe\u00f1o en el mundo corporativo.<\/p>\n<p><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong><\/span><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/blogfundacion.arquia.es\/2019\/05\/no-te-presentes-a-un-concurso-de-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">NO TE PRESENTES A UN CONCURSO DE ARQUITECTURA<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por \u00c1lex Duro en el blog de Fundaci\u00f3n Arquia<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En alg\u00fan caso he manifestado lo complicado que es el canal de los concursos para mantener un negocio sostenible. Aqu\u00ed te habl\u00e9 incluso de los <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/costes-concursos-arquitectura\/\">costes de un concurso de arquitectura<\/a>, y vimos que eran una ruina. En este post se exhiben algunas razones m\u00e1s para considerar este canal como cuestionable y muy, muy dif\u00edcil.<\/p>\n<p><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong><\/span><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.lavanguardia.com\/lacontra\/20180802\/451187640763\/la-felicidad-se-ha-convertido-en-un-instrumento-de-tortura.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">LA FELICIDAD SE HA CONVERTIDO EN UN INSTRUMENTO DE TORTURA<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Entrevista a Jos\u00e9 Carlos Ruiz en La Vanguardia<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es cierto, nos torturan con ello. Estamos obligados a ser felices, y adem\u00e1s a serlo de determinada manera, porque si no estaremos echando nuestras vidas por la borda. El fil\u00f3sofo Jos\u00e9 Carlos Ruiz entra en ello sin ambages, y nos deja algunas reflexiones muy acertadas y un par de consejos. Y la filosof\u00eda, condenada a salir de los planes de estudios\u2026<\/p>\n<p><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong><\/span><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.arquitasa.com\/ciudad-y-salud-urbana-ciudad-saludable-cuerpo-sano-sabrina-gaudino\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">CIUDAD Y SALUD URBANA: CIUDAD SALUDABLE, CUERPO SANO<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Sabrina Gaudino en Arquitasa<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Conceptos sobre el dise\u00f1o urbano que impactan directamente en la salud de las personas: accesibilidad, contaminaci\u00f3n, aspectos socioecon\u00f3micos de la planificaci\u00f3n\u2026 La salud de una ciudad es la de las personas que la habitan, y es importante cuidarla.<\/p>\n<p><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong><\/span><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/elpais.com\/elpais\/2019\/04\/15\/eps\/1555324939_697553.amp.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">VIVIR CON ANSIEDAD<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Juan Jos\u00e9 Mill\u00e1s<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aqu\u00ed tenemos una descripci\u00f3n muy representativa y palabras certeras sobre uno de los males de nuestro siglo: la ansiedad. Mucha gente convive con ella a diario, y a veces resulta incomprensible para quienes no la padecen con tanta intensidad. Recomendable lectura.<\/p>\n<p><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y ya. El pr\u00f3ximo trimestre m\u00e1s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si quieres estar al d\u00eda de estas recopilaciones, recibir mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y otro contenido, date de alta en mi <a href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landing\/\">newsletter<\/a> y \u00fanete a la tropa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_4003\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"9\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"] { border-top-left-radius: 2px; border-top-right-radius: 2px; border-bottom-right-radius: 2px; border-bottom-left-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] { min-width: 100% !important; margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\"] { font-size: 24px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_4003\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"><h4 data-unit=\"px\" data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6807\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura\" data-id=\"6807\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">GU\u00cdA PARA LA ESPECIALIZACI\u00d3N DEL ARQUITECTO<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\" style=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingest322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aqu\u00ed tienes los posts m\u00e1s interesantes de la blogosfera en el segundo trimestre de 2019. Esta vez hay contenido para re\u00edr y llorar, para enfadarse un poco tambi\u00e9n, pero siempre enfoc\u00e1ndolo con positividad. Contribuciones valiosas de personas que las hacen por generosidad.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":8477,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[57],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Recopilatorio posts interesantes trimestre 2 2019 | ARQcoaching<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Aqu\u00ed tienes el recopilatorio de posts interesantes del trimestre 2 de 2019. Como siempre, contenido de valor para arquitectos\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Recopilatorio posts interesantes trimestre 2 2019 | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Aqu\u00ed tienes el recopilatorio de posts interesantes del trimestre 2 de 2019. Como siempre, contenido de valor para arquitectos\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/posts-interesantes-trimestre-2-2019.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-trimestre-2-2019\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/posts-interesantes-trimestre-2-2019.jpg\",\"width\":1200,\"height\":736,\"caption\":\"posts interesantes trimestre 2 2019\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-trimestre-2-2019\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-trimestre-2-2019\/\",\"name\":\"Recopilatorio posts interesantes trimestre 2 2019 | ARQcoaching\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-trimestre-2-2019\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-07-07T06:30:47+00:00\",\"dateModified\":\"2019-07-01T11:09:07+00:00\",\"description\":\"Aqu\\u00ed tienes el recopilatorio de posts interesantes del trimestre 2 de 2019. Como siempre, contenido de valor para arquitectos\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-trimestre-2-2019\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-trimestre-2-2019\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-trimestre-2-2019\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"RECOPILATORIO DE POSTS INTERESANTES TRIMESTRE 2 2019\",\"datePublished\":\"2019-07-07T06:30:47+00:00\",\"dateModified\":\"2019-07-01T11:09:07+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-trimestre-2-2019\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-trimestre-2-2019\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"recopilatorios\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-trimestre-2-2019\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8475"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8475"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8475\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8485,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8475\/revisions\/8485"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8477"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8475"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8475"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8475"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}