{"id":8904,"date":"2019-10-29T08:30:23","date_gmt":"2019-10-29T06:30:23","guid":{"rendered":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=8904"},"modified":"2020-06-08T18:03:58","modified_gmt":"2020-06-08T16:03:58","slug":"libros-de-arquitectura","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/libros-de-arquitectura\/","title":{"rendered":"LIBROS DE ARQUITECTURA. LOS 50 QUE YO LEER\u00cdA"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfCu\u00e1les son los mejores <strong>libros de arquitectura<\/strong>?<\/p>\n<p><iframe title=\"Libros de arquitectura\" width=\"1200\" height=\"675\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/NrU-HtElYOY?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Imposible responder<\/strong> a esa pregunta. Es como elegir el mejor quinteto de la historia de la NBA o el reparto ideal para un Parsifal.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sin embargo como la repiten bastantes de mis lectores, me he lanzado a hacer un <strong>listado<\/strong> aunque haya voces m\u00e1s autorizadas que yo para ello.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Este listado va de <strong>recomendaciones<\/strong> (totalmente sesgadas, por supuesto), de lo que yo leer\u00eda. Aqu\u00ed no hay enlaces a descargas gratuitas ni cosas as\u00ed (aunque googleando un rato los encontrar\u00e1s, seguro).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tampoco son los que me llevar\u00eda a una isla desierta, porque no quiero ir a una isla desierta (sin wifi, con osos polares y el humus negro de garbanzos rondando por ah\u00ed).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Solamente es un pu\u00f1ado de libros para arquitectos que por una raz\u00f3n u otra son <strong>muy recomendables<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Van dirigidos a quienes est\u00e1n estudiando y a quienes llevan muchos a\u00f1os en la profesi\u00f3n. Hay cl\u00e1sicos, no todo van a ser \u201clos mejores libros de arquitectura 2018\u201d o \u201clos mejores libros de arquitectura moderna\u201d. Hay caprichos. Y tambi\u00e9n best sellers.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ir\u00e9 <strong>actualizando<\/strong> este listado (tal vez llegue hasta los 100), as\u00ed que p\u00e1sate de vez en cuando. Ah, y si te ocurren m\u00e1s libros de arquitectura recomendados, d\u00edmelo en los comentarios.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Libros_de_arquitectura_imprescindibles\">Libros de arquitectura imprescindibles<\/a><\/li><li><a href=\"#Libros_de_la_historia_de_la_arquitectura\">Libros de la historia de la arquitectura<\/a><\/li><li><a href=\"#Libros_de_introduccion_a_la_arquitectura\">Libros de introducci\u00f3n a la arquitectura<\/a><\/li><li><a href=\"#Libros_sobre_arquitectos\">Libros sobre arquitectos<\/a><\/li><li><a href=\"#Libros_sobre_la_arquitectura_como_profesion_y_negocio_conseguir_clientes_empleo_gestion\">Libros sobre la arquitectura como profesi\u00f3n y negocio (conseguir clientes, empleo, gesti\u00f3n\u2026)<\/a><\/li><li><a href=\"#Libros_de_diseno_arquitectonico_mas_tecnicos_utiles_para_el_desarrollo_de_la_profesion\">Libros de dise\u00f1o arquitect\u00f3nico m\u00e1s t\u00e9cnicos, \u00fatiles para el desarrollo de la profesi\u00f3n<\/a><\/li><li><a href=\"#Libros_que_no_se_a_que_categoria_pertenecen_pero_que_me_gustan\">Libros que no s\u00e9 a qu\u00e9 categor\u00eda pertenecen, pero que me gustan<\/a><\/li><li><a href=\"#Libros_de_arquitectura_para_ninos\">Libros de arquitectura para ni\u00f1os<\/a><\/li><li><a href=\"#Libros_de_arquitectura_para_regalar\">Libros de arquitectura para regalar<\/a><\/li><li><a href=\"#A_por_ellos\">A por ellos<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Libros_de_arquitectura_imprescindibles\"><strong>Libros de arquitectura imprescindibles<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Son esos libros de arquitectura que <strong>hay que leer<\/strong>. Te los recomiendan en la Escuela, los compa\u00f1eros, tus familiares, las revistas, los tertulianos de Al Rojo Vivo\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se <strong>disfrutan<\/strong> bastante, y te permiten tomar el pulso al concepto \u201carquitectura\u201d e ir meti\u00e9ndote en la obra de alg\u00fan que otro arquitecto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Son muy <strong>interesantes<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/Arquitectura-Forma-espacio-y-orden\/dp\/8425228697\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Arquitectura: forma, espacio y orden \u2013 Francis D. K. Ching<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/Corbusier-An%C3%A1lisis-forma-Geoffrey-Baker\/dp\/842521808X\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Le Corbusier: an\u00e1lisis de la forma \u2013 Geoffrey H. Baker<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.casadellibro.com\/libro-saber-ver-la-arquitectura-ensayo-sobre-la-interpretacion-espacia-l-de-la-arquitectura\/9788445500804\/574235\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Saber ver la arquitectura \u2013 Bruno Zevi<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/LIBROS-ARQUITECTURA-LITERATURA-OBRAS-MAESTRAS-IBERIA\/dp\/8470820451\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Los diez libros de arquitectura \u2013 Vitruvio<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/Hacia-Una-Arquitectura-POSEIDON-Corbusier\/dp\/8445502778\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Hacia una arquitectura \u2013 Le Corbusier<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/Complejidad-y-contradicci%C3%B3n-en-arquitectura\/dp\/8425216028\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Complejidad y contradicci\u00f3n en la arquitectura \u2013 Robert Venturi<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/Manantial-El-Bol-Ayn-Rand\/dp\/9872095167\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">El manantial \u2013 Ayn Rand<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/arquitectura-ciudad-Aldo-Rossi\/dp\/8425228204\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">La arquitectura de la ciudad \u2013 Aldo Rossi<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/Pensar-arquitectura-Peter-Zumthor\/dp\/8425227305\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pensar la arquitectura \u2013 Peter Zumthor<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"\/\/D989D120-917E-4773-9A1E-AD21F54BB409\/La%20arquitectura%20de%20la%20ciudad%20%E2%80%93%20Aldo%20Rossi%20%20Pensar%20la%20arquitectura%20%E2%80%93%20Peter%20Zumthor\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Los cuatro libros de la arquitectura \u2013 Andrea Palladio<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">(Por cierto, las <strong>portadas de libros de arquitectura<\/strong> dan para un post aparte.)<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Flibros-de-arquitectura%2F&#038;text=%C2%BFLibros%20de%20arquitectura%20imprescindibles%3F%20Aqu%C3%AD%20tienes%20unos%20cuantos%20%23arquitectura%20%23libros&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">\u00bfLibros de arquitectura imprescindibles? Aqu\u00ed tienes unos cuantos #arquitectura #libros <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Flibros-de-arquitectura%2F&#038;text=%C2%BFLibros%20de%20arquitectura%20imprescindibles%3F%20Aqu%C3%AD%20tienes%20unos%20cuantos%20%23arquitectura%20%23libros&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Libros_de_la_historia_de_la_arquitectura\"><strong>Libros de la historia de la arquitectura<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los que tienen m\u00e1s demanda son los libros de arquitectura moderna o libros de arquitectura contempor\u00e1nea, pero para entender <strong>de d\u00f3nde venimos y hacia d\u00f3nde vamos<\/strong> (y c\u00f3mo nos repetimos c\u00edclicamente), debemos conocer la Historia.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Te he puesto solamente cinco, pero en esta categor\u00eda hay trabajos extraordinarios que han ocupado vidas enteras.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n son <strong>muy disfrutables<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/Historia-cr%C3%ADtica-arquitectura-moderna-Frampton\/dp\/8425222745\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Historia cr\u00edtica de la arquitectura moderna \u2013 Kenneth Frampton<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/historia-universal-arquitectura-cronol%C3%B3gico-comparado\/dp\/8425223792\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Una historia universal de la arquitectura \u2013 Francis D. K. Ching<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/Arquitectura-prehistoria-postmodernidad-Arte-est%C3%A9tica\/dp\/8446042274\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Arquitectura. De la prehistoria a la postmodernidad \u2013 Isabelle Hyman, Marvin Trachtenberg<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/Arquitectura-Moderna-Desde-1900\/dp\/071486417X\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">La arquitectura moderna desde 1900 \u2013 William J. R. Curtis<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/Historia-arquitectura-moderna-Leonardo-Benevolo\/dp\/8425217938\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Historia de la arquitectura moderna \u2013 Leonardo Benevolo<\/a><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Libros_de_introduccion_a_la_arquitectura\"><strong>Libros de introducci\u00f3n a la arquitectura<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Son <strong>libros b\u00e1sicos de arquitectura<\/strong>. No quiere decir necesariamente que sean libros de arquitectura para principiantes, sino que tratan aspectos de lenguaje y teor\u00eda que es necesario conocer.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n los puedes <strong>repasar<\/strong> aunque lleves a\u00f1os trabajando, porque son conceptos que se oxidan y siempre es agradable volver a ellos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los diccionarios visuales, por ejemplo, a m\u00ed me generan una <strong>pac\u00edfica nostalgia<\/strong> que a veces apetece.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Repasar esas hojas de acanto, el tresbolillo en el taqueado jaqu\u00e9s o las adarajas y endejas tiene cabida en un mundo dominado por las fotos de pies reposando en Instagram.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/Entender-arquitectura-Leland-M-Roth\/dp\/8425217008\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Entender la arquitectura \u2013 Leland M. Roth<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/Diccionario-manual-ilustrado-arquitectura-Dora\/dp\/8425223865\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Diccionario manual ilustrado de arquitectura \u2013 Dora Ward<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/Diccionario-visual-arquitectura-Francis-Ching\/dp\/8425227860\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Diccionario visual de arquitectura \u2013 Francis D. K. Ching<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/Manual-construcci%C3%B3n-edificios-Roy-Chudley\/dp\/8425225914\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Manual de construcci\u00f3n de edificios \u2013 Roy Chudley, Roger Greeno<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/El-oficio-jefe-obra-ejercicio\/dp\/8483018918\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">El oficio de jefe de obra: las bases de su correcto ejercicio \u2013 Agust\u00ed Portales<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8909\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/libros-de-arquitectura.jpg\" alt=\"libros de arquitectura\" width=\"1200\" height=\"688\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/libros-de-arquitectura.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/libros-de-arquitectura-300x172.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/libros-de-arquitectura-768x440.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/libros-de-arquitectura-1024x587.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Libros_sobre_arquitectos\"><strong>Libros sobre arquitectos<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Apenas son cinco referencias sobre algunas de <strong>las grandes bestias<\/strong> de nuestro universo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Obviamente aqu\u00ed cabr\u00edan muchos m\u00e1s, pero tampoco es la idea. De hecho, <strong>una cena con estos cinco<\/strong> es lo que querr\u00edan vivir la mayor\u00eda de compa\u00f1eros. Lo he preguntado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tal vez <strong>cuando Apple invente la iG\u00fcija<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/Frank-Lloyd-Wright-Biling%C3%BCe-Fantastic\/dp\/3836555980\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Frank Lloyd Wright: complete Works \u2013 Bruce Brooks Pfeiffer<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/Buscando-Mies-ACTAR-Ricardo-Caicedo\/dp\/8496954366\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Buscando a Mies \u2013 Ricardo Daza<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/Vida-obra-Corbusier-Jean-Louis-Cohen\/dp\/8425230985\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Vida y obra de Le Corbusier \u2013 Jean-Louis Cohen<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/Alvar-Aalto-Gesamtwerk-compl%C3%A8te-BIRKH%C3%84USER\/dp\/3764355174\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Alvar Aalto: the complete Works \u2013 Elissa Aalto<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/Louis-Kahn-Architecture-Mateo-Kries\/dp\/3931936929\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Louis Kahn: the power of architecture \u2013 Mateo Kries<\/a><\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Flibros-de-arquitectura%2F&#038;text=Cuando%20Apple%20invente%20la%20iG%C3%BCija%20podremos%20cenar%20con%20Le%20Corbusier%20y%20Mies.%20Mientras%20tanto%2C%20aqu%C3%AD%20tienes%20algunos%20%23libros%20imprescindibles%20sobre%20arquitectos%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Cuando Apple invente la iG\u00fcija podremos cenar con Le Corbusier y Mies. Mientras tanto, aqu\u00ed tienes algunos #libros imprescindibles sobre arquitectos #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Flibros-de-arquitectura%2F&#038;text=Cuando%20Apple%20invente%20la%20iG%C3%BCija%20podremos%20cenar%20con%20Le%20Corbusier%20y%20Mies.%20Mientras%20tanto%2C%20aqu%C3%AD%20tienes%20algunos%20%23libros%20imprescindibles%20sobre%20arquitectos%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Libros_sobre_la_arquitectura_como_profesion_y_negocio_conseguir_clientes_empleo_gestion\"><strong>Libros sobre la arquitectura como profesi\u00f3n y negocio (conseguir clientes, empleo, gesti\u00f3n\u2026)<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9ste es el tema del blog, as\u00ed que me he autocitado (espero que me perdones). Llevo <strong>m\u00e1s de 260.000 palabras<\/strong> escritas aqu\u00ed, me estoy acercando a Proust (aunque yo no escribo tan bien). Creo que eso cuenta como libro.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No hay muchas grandes referencias en este campo, pero te he puesto dos que me han gustado mucho (la primera de ellas, concretamente, <strong>me ayud\u00f3 mucho a m\u00ed<\/strong> cuando empezaba).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/Arquitecto-profesi%C3%B3n-Vol-personas-organizar\/dp\/8425221501\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Arquitecto y profesi\u00f3n (I, II, III) \u2013 Gonzalo Garc\u00eda<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/fundacion.arquia.es\/es\/ediciones\/publicaciones\/Colecciones\/DetallePublicacion\/129\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cliente y arquitecto. Modelos de negocio \u2013 Jos\u00e9 Javier Quintana<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/blog\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Este blog (perd\u00f3n por la autorreferencia) \u2013 Joan Vergara<\/a><\/p>\n<p>EXTRA: <a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/Principios-Art-aprendizaje-construcci%C3%B3n-profesionales\/dp\/8494565664\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Principios de arte &#8211; Arthur Gensler<\/a> (aportaci\u00f3n de Jes\u00fas Rodr\u00edguez S\u00e1nchez)<\/p>\n<p>EXTRA: <a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/Principios-Art-aprendizaje-construcci%C3%B3n-profesionales\/dp\/8494565664\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Four walls and a roof: the complex nature of a simple profession &#8211; Reinier de Graaf<\/a> (aportaci\u00f3n de Jes\u00fas Rodr\u00edguez S\u00e1nchez)<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Flibros-de-arquitectura%2F&#038;text=Los%20libros%20sobre%20la%20arquitectura%20como%20negocio%20y%20profesi%C3%B3n%20no%20abundan.%20Aqu%C3%AD%20tienes%20algunos%20%23arquitectura%20%23libros&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Los libros sobre la arquitectura como negocio y profesi\u00f3n no abundan. Aqu\u00ed tienes algunos #arquitectura #libros <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Flibros-de-arquitectura%2F&#038;text=Los%20libros%20sobre%20la%20arquitectura%20como%20negocio%20y%20profesi%C3%B3n%20no%20abundan.%20Aqu%C3%AD%20tienes%20algunos%20%23arquitectura%20%23libros&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Libros_de_diseno_arquitectonico_mas_tecnicos_utiles_para_el_desarrollo_de_la_profesion\"><strong>Libros de dise\u00f1o arquitect\u00f3nico m\u00e1s t\u00e9cnicos, \u00fatiles para el desarrollo de la profesi\u00f3n<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfQui\u00e9n no ha echado mano nunca del Neufert para saber la anchura de paso m\u00ednima entre el pie de la cama y el tabique?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">O cosas todav\u00eda m\u00e1s complicadas, como la relaci\u00f3n entre el volumen de una maceta para cactus y el lado mayor de la baldosa de la terraza en un d\u00eda de poniente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aqu\u00ed tienes algunos libros de <strong>referencia fiable<\/strong> en varias \u00e1reas de la profesi\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/Arte-proyectar-arquitectura-Ernst-Neufert\/dp\/8425224748\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">El arte de proyectar en arquitectura \u2013 Ernst Neufert<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/N%C3%BAmeros-Gordos-proyecto-estructuras-corregida\/dp\/8493227048\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">N\u00fameros gordos en el proyecto de estructuras \u2013 Varios autores<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/Dise%C3%B1o-interiores-manual-Steven-Izenour\/dp\/8425227909\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dise\u00f1o de interiores. Un manual \u2013 Francis D. K. Ching<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/Color-espacio-estilo-Chris-Grimley\/dp\/8425231450\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Color, espacio y estilo \u2013 Chris Grimley, Mimi Love<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/Sistemas-estructuras-estruturais-Heino-Engel\/dp\/8425231116\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Sistemas de estructuras \u2013 Heino Engel<\/a><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Libros_que_no_se_a_que_categoria_pertenecen_pero_que_me_gustan\"><strong>Libros que no s\u00e9 a qu\u00e9 categor\u00eda pertenecen, pero que me gustan<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pues eso, que en alg\u00fan sitio ten\u00eda que ponerlos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>He disfrutado con ellos<\/strong>, cada uno en su estilo, y me parec\u00eda simp\u00e1tico hac\u00e9rtelo saber y que les echaras un vistazo. Tambi\u00e9n hay alguna recomendaci\u00f3n de compa\u00f1eros en los que tengo plena confianza.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/Why-Do-Architects-Wear-Black\/dp\/3035614105\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00bfPor qu\u00e9 los arquitectos visten de negro? \u2013 Cordula Rau<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/Necrotect%C3%B3nicas-muertes-arquitectos-Ventana-impresa\/dp\/8494198270\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Necrotect\u00f3nicas: muertes de arquitectos \u2013 Jos\u00e9 Ram\u00f3n Hern\u00e1ndez Correa<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/Amar-Frank-Loving-Nancy-Horan\/dp\/607110193X\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Amar a Frank \u2013 Nancy Horan<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/elogio-sombra-Biblioteca-Ensayo-Serie\/dp\/8478442588\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">El elogio de la sombra \u2013 Junichiro Tanizaki<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/Delirio-Nueva-York-Rem-Koolhaas\/dp\/8425219663\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Delirio de Nueva York \u2013 Rem Koolhas<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/Louis-I-kahn-conversaciones-estudiantes\/dp\/842521887X\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Conversaciones con estudiantes \u2013 Louis Kahn<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/palabra-pintada-Bauhaus-vuelta-tuerca\/dp\/8433975927\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">La palabra pintada &amp; \u00bfQui\u00e9n teme al Bauhaus feroz? \u2013 Tom Wolfe<\/a><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Libros_de_arquitectura_para_ninos\"><strong>Libros de arquitectura para ni\u00f1os<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para ir atrayendo a los m\u00e1s peque\u00f1os <strong>hacia la secta<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adecuados para edades diversas, son una buena manera de empezar si quieres comprobar el posible inter\u00e9s de los ni\u00f1os hacia la arquitectura.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/gp\/product\/8494165208\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dib\u00fajame una casa. Ideas de arquitectura para crear y colorear \u2013 Thibaud Herem<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/product-reviews\/8441538646\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Arquitectura Lego \u2013 Tom Alphin<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/Pedro-Perfecto-arquitecto-Peque%C3%B1os-creativos\/dp\/8448849809\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pedro Perfecto, arquitecto \u2013 Andrea Beaty<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/joven-Frank-arquitecto-%C3%81lbumes-ilustrados\/dp\/8467590637\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">El joven Frank, arquitecto \u2013 Frank Viva<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/Quiero-Arquitecto-Alberto-Campo-Baeza\/dp\/8490970629\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Quiero ser arquitecto \u2013 Alberto Campo Baeza<\/a><\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Flibros-de-arquitectura%2F&#038;text=%C2%BFLibros%20de%20arquitectura%20para%20ni%C3%B1os%3F%20%C3%89stos%20te%20ayudar%C3%A1n%20a%20evaluar%20si%20van%20a%20acabar%20perteneciendo%20a%20la%20secta%20o%20no%20%23arquitectura%20%23libros&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">\u00bfLibros de arquitectura para ni\u00f1os? \u00c9stos te ayudar\u00e1n a evaluar si van a acabar perteneciendo a la secta o no #arquitectura #libros <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Flibros-de-arquitectura%2F&#038;text=%C2%BFLibros%20de%20arquitectura%20para%20ni%C3%B1os%3F%20%C3%89stos%20te%20ayudar%C3%A1n%20a%20evaluar%20si%20van%20a%20acabar%20perteneciendo%20a%20la%20secta%20o%20no%20%23arquitectura%20%23libros&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8908\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/libros-de-arquitectura-para-ni\u00f1os.jpg\" alt=\"libros de arquitectura para ni\u00f1os\" width=\"1200\" height=\"717\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/libros-de-arquitectura-para-ni\u00f1os.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/libros-de-arquitectura-para-ni\u00f1os-300x179.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/libros-de-arquitectura-para-ni\u00f1os-768x459.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/libros-de-arquitectura-para-ni\u00f1os-1024x612.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Libros_de_arquitectura_para_regalar\"><strong>Libros de arquitectura para regalar<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aqu\u00ed <strong>he corrido un riesgo<\/strong>, porque puede que se los regales a alguien y que no le gusten. Puede incluso que tu pareja rompa contigo. Y luego me echar\u00e1s la culpa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En fin, que si se lo regalas a un arquitecto me parece que acertar\u00e1s seguro. Y si no lo es, puede que tambi\u00e9n (pero que sea una <strong>persona rarita<\/strong>, preferiblemente que vista ropa asim\u00e9trica).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/arquitectura-felicidad-ENSAYO-Alain-Botton\/dp\/8426404480\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">La arquitectura de la felicidad \u2013 Alain de Botton<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/Psicolog%C3%ADa-del-color-colores-sentimientos\/dp\/8425219779\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Psicolog\u00eda del color. C\u00f3mo act\u00faan los colores sobre los sentimientos y la raz\u00f3n \u2013 Eva Heller<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/Cuando-las-catedrales-eran-blancas\/dp\/8445502786\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cuando las catedrales eran blancas \u2013 Le Corbusier<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/po%C3%A9tica-del-espacio-0-ebook\/dp\/B009608DT0\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">La po\u00e9tica del espacio \u2013 Gaston Bachelard<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/Archisutra-handbooks-final-chapter\/dp\/1530172454\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">The Archisutra: the handbook\u2019s final chapter \u2013 Miguel Bolivar<\/a><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"A_por_ellos\"><strong>A por ellos<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Creo que es una buena selecci\u00f3n. Si los lees todos, te garantizo que te <strong>lo pasar\u00e1s muy bien<\/strong> y que <strong>aprender\u00e1s<\/strong> mucho.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Obviamente no he entrado en concreciones, no es momento de hablar de libros de arquitectura hospitalaria o de libros de arquitectura vern\u00e1cula. Tal vez en un futuro.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ver\u00e1s que casi todos los enlaces llevan a Amazon. Muchas veces no sabemos <strong>d\u00f3nde comprar libros de arquitectura<\/strong>, y ah\u00ed hay un mont\u00f3n (los autores de libros de arquitectura pocas veces se hacen ricos, no s\u00e9 qu\u00e9 tal en Amazon).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ver\u00e1s tambi\u00e9n que muchos de ellos solamente est\u00e1n disponibles en <strong>formato papel<\/strong>. Es comprensible en el caso de que tengan dibujos y fotograf\u00edas dif\u00edciles de reproducir, pero en otros casos no. Los libros electr\u00f3nicos de arquitectura abundan menos que los de otras categor\u00edas.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Flibros-de-arquitectura%2F&#038;text=Aqu%C3%AD%20tienes%2050%20libros%20de%20arquitectura%20que%20cualquier%20arquitecto%20deber%C3%ADa%20leer%20%23arquitectura%20%23libros&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Aqu\u00ed tienes 50 libros de arquitectura que cualquier arquitecto deber\u00eda leer #arquitectura #libros <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Flibros-de-arquitectura%2F&#038;text=Aqu%C3%AD%20tienes%2050%20libros%20de%20arquitectura%20que%20cualquier%20arquitecto%20deber%C3%ADa%20leer%20%23arquitectura%20%23libros&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y nada m\u00e1s. Espero que el listado te resulte \u00fatil y que contribuya, en la medida de mis humildes posibilidades, a recordar lo importante que es <strong>el h\u00e1bito de la lectura<\/strong> que cada vez es m\u00e1s escaso (aunque curiosamente los arquitectos s\u00ed solemos leer).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hala, al l\u00edo y a disfrutar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Recuerda, tienes una megagu\u00eda muy completa y recursos gratuitos para lograr trabajo en nuestro sector en la categor\u00eda <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/desarrollo-personal-arquitecto\/\">DESARROLLO PERSONAL DEL ARQUITECTO<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfQu\u00e9 otros libros de arquitectura a\u00f1adir\u00edas a esta selecci\u00f3n? \u00bfSueles leer habitualmente, o prefieres otras maneras de consumir contenido relacionado con la arquitectura?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3979\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"8\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65f7733422c7e7\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105f7733422c7ec\"] { border-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; min-width: 100% !important; }[data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05f7733422c7dd\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15f7733422c7e0\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45f7733422c7e4\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75f7733422c7e8\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55f7733422c7e6\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85f7733422c7e9\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115f7733422c7ed\"] { font-size: 24px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25f7733422c7e2\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3979\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05f7733422c7dd\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15f7733422c7e0\"><h4 style=\"text-align: center;\" data-css=\"tve-u-25f7733422c7e2\" class=\"\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35f7733422c7e3\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45f7733422c7e4\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55f7733422c7e6\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65f7733422c7e7\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6807\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura.png\" style=\"\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura\" data-id=\"6807\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75f7733422c7e8\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85f7733422c7e9\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">GU\u00cdA PARA LA ESPECIALIZACI\u00d3N DEL ARQUITECTO<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95f7733422c7eb\" style=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recursos-gratuitos\/guia-para-la-especializacion-en-la-arquitectura-er\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105f7733422c7ec\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115f7733422c7ed\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aqu\u00ed tienes los 50 libros de arquitectura imprescindibles, los que m\u00e1s te ayudar\u00e1n en la profesi\u00f3n y en otras \u00e1reas (por ejemplo, a atraer a otras personas a la secta). Est\u00e1n ordenados por categor\u00edas y filtrados para ti.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":8909,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20],"tags":[74,167],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Libros de arquitectura. Los 50 que yo leer\u00eda |\u00a0ARQcoaching<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Aqu\u00ed tienes 50 libros de arquitectura imprescindibles para tu desarrollo como arquitecto, los que m\u00e1s te ayudar\u00e1n, divididos por categor\u00edas\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/libros-de-arquitectura\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Libros de arquitectura. Los 50 que yo leer\u00eda |\u00a0ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Aqu\u00ed tienes 50 libros de arquitectura imprescindibles para tu desarrollo como arquitecto, los que m\u00e1s te ayudar\u00e1n, divididos por categor\u00edas\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/libros-de-arquitectura.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"7 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/libros-de-arquitectura\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/libros-de-arquitectura.jpg\",\"width\":1200,\"height\":688,\"caption\":\"libros de arquitectura\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/libros-de-arquitectura\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/libros-de-arquitectura\/\",\"name\":\"Libros de arquitectura. Los 50 que yo leer\\u00eda |\\u00a0ARQcoaching\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/libros-de-arquitectura\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-10-29T06:30:23+00:00\",\"dateModified\":\"2020-06-08T16:03:58+00:00\",\"description\":\"Aqu\\u00ed tienes 50 libros de arquitectura imprescindibles para tu desarrollo como arquitecto, los que m\\u00e1s te ayudar\\u00e1n, divididos por categor\\u00edas\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/libros-de-arquitectura\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/libros-de-arquitectura\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/libros-de-arquitectura\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"LIBROS DE ARQUITECTURA. LOS 50 QUE YO LEER\\u00cdA\",\"datePublished\":\"2019-10-29T06:30:23+00:00\",\"dateModified\":\"2020-06-08T16:03:58+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/libros-de-arquitectura\/#webpage\"},\"commentCount\":2,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/libros-de-arquitectura\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"h\\u00e1bitos,libros\",\"articleSection\":\"personal\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/libros-de-arquitectura\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8904"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8904"}],"version-history":[{"count":16,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8904\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8923,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8904\/revisions\/8923"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8909"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8904"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8904"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8904"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}