{"id":9075,"date":"2020-01-07T08:30:08","date_gmt":"2020-01-07T06:30:08","guid":{"rendered":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=9075"},"modified":"2019-12-24T12:27:58","modified_gmt":"2019-12-24T10:27:58","slug":"posts-interesantes-semestre-2-2019","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-semestre-2-2019\/","title":{"rendered":"RECOPILATORIO DE POSTS INTERESANTES SEMESTRE 2 2019"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Aqu\u00ed estoy con la recopilaci\u00f3n de posts interesantes de la blogosfera correspondiente al semestre 2 de 2019. Para empezar el a\u00f1o.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En este blog te hablo de <strong>arquitectura desde otros puntos de vista<\/strong> m\u00e1s relacionados con el negocio, con la profesi\u00f3n de manera hol\u00edstica, con el futuro que viene, con la estrategia, el marketing, las personas, el talento\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Creo que esta recopilaci\u00f3n refleja unas cuantas de estas obsesiones. Espero que te guste. Para m\u00ed ser\u00eda empezar el a\u00f1o con buen pie.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes hacer click en cada t\u00edtulo para ir al post original.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9077\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/posts-interesantes-semestre-2-2019.jpg\" alt=\"posts interesantes semestre 2 2019\" width=\"1200\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/posts-interesantes-semestre-2-2019.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/posts-interesantes-semestre-2-2019-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/posts-interesantes-semestre-2-2019-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/posts-interesantes-semestre-2-2019-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/retina.elpais.com\/retina\/2019\/07\/18\/innovacion\/1563451194_092669.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">NEUROARQUITECTURA: CONSTRUCCIONES DISE\u00d1ADAS MIDIENDO LAS EMOCIONES<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>El Pa\u00eds Retina, Jorge G. Garc\u00eda<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El cruce entre neurociencia y arquitectura es una regi\u00f3n f\u00e9rtil para lograr la humanizaci\u00f3n de los espacios y el bienestar de las personas. Interesante. Al fin y al cabo, \u00e9sta siempre ha sido una de las obsesiones de los arquitectos. La ciencia aplicada a la detecci\u00f3n de comportamientos, o sensaciones, o conceptos hasta hace poco m\u00e1s intuitivos, nos facilita la tarea.<\/p>\n<p><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong><\/span><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/futurizable.com\/datanomia\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">LA HISTORIA DE SHIRU Y SU CAF\u00c9 PATROCINADO<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Futurizable<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los modelos de negocio basados en los datos y otras maneras de evoluci\u00f3n de la econom\u00eda actual. Parece que esto queda muy lejos de la arquitectura, pero no lo est\u00e1 tanto. Y es hacia donde va el mundo. Puedes buscar la propuesta de Designable, por ejemplo.<\/p>\n<p><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong><\/span><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/maderayconstruccion.com\/arquitectura-madera-y-biofilia\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ARQUITECTURA, MADERA Y BIOFILIA<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Bonsai Arquitectos<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y otra tendencia hacia la cual se mueve el mundo: la sostenibilidad y la vuelta a la naturaleza. La sostenibilidad es un concepto obviamente muy emparentado con la arquitectura. La biofilia tambi\u00e9n. Ambos pueden tener una aproximaci\u00f3n arquitect\u00f3nica cient\u00edfica, mediante la cual se enriquece nuestra manera de dise\u00f1ar espacios. Aqu\u00ed muy bien explicado.<\/p>\n<p><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong><\/span><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.enriquedans.com\/2019\/07\/no-la-influencia-no-es-eso.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">NO, LA INFLUENCIA NO ES ESO<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Enrique Dans<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Este post de Enrique Dans nos habla de la influencia mal entendida, la de los denominados \u201cinfluencers\u201d. Un modelo de negocio insostenible y basado en un aporte de valor muchas veces ficticio. Afortunadamente, la creaci\u00f3n de esta supuesta industria va siendo frenada por la realidad de las personas que no compran cuando el modelo es absurdo. Una muestra de que no todo en la nueva econom\u00eda es de oro.<\/p>\n<p><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong><\/span><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.plataformaarquitectura.cl\/cl\/922996\/arquitectura-para-no-videntes-espacios-inteligentes-e-intuitivos-para-un-usuario-ciego\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ARQUITECTURA PARA NO VIDENTES<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Plataforma Arquitectura, Mar\u00eda Francisca Gonz\u00e1lez<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Otro texto muy interesante en la l\u00ednea de acercamiento de la arquitectura a la persona, humanizaci\u00f3n y bienestar. El dise\u00f1o de espacios para personas con discapacidad visual es una muestra m\u00e1s de la capacidad de influencia de la arquitectura en la vida de las personas y de c\u00f3mo los arquitectos podemos aportar valor a la sociedad y resolver verdaderos problemas y necesidades humanos.<\/p>\n<p><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong><\/span><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.olgaferrera.com\/empleo\/futuro-distopico-para-el-empleo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">FUTURO DIST\u00d3PICO PARA EL EMPLEO<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Olga Ferrera<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una reflexi\u00f3n interesante sobre lo que viene y c\u00f3mo se enmarca el futuro del empleo en ello. Innovaci\u00f3n, robotizaci\u00f3n, inteligencia artificial, involuci\u00f3n cognitiva, cambio\u2026 Muchos tsunamis juntos que conforman una sopa complicada y movida que ser\u00e1 ese futuro dist\u00f3pico en el que ser\u00e1 necesario saber moverse.<\/p>\n<p><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong><\/span><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/blogfundacion.arquia.es\/2019\/11\/arquitectura-de-mercadillo-2\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ARQUITECTURA DE MERCADILLO<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Enrique Parra en el blog de Fundaci\u00f3n Arquia<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y como dec\u00eda m\u00e1s arriba, otra muestra de que no todo en la nueva econom\u00eda es de oro. Por ejemplo, estas nuevas plataformas que ponen en contacto a profesionales de la arquitectura y sus posibles clientes, aportando muy escaso valor y consiguiendo que ninguno de los dos segmentos que unen consiga un buen aprovechamiento de la relaci\u00f3n. Clientes que obtienen peor servicio y profesionales que acaban trabajando con unas condiciones lamentables.<\/p>\n<p><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong><\/span><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/juancarloscubeiro.com\/2019\/11\/los-limites-del-talento-eres-capaz-de-cantar-wagner\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">LOS L\u00cdMITES DEL TALENTO: \u00bfPUEDES CANTAR WAGNER?<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Juan Carlos Cubeiro<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los que disfrutamos mucho con la \u00f3pera sabemos que no cualquier tenor es un tenor wagneriano. Ni verdiano, ni belcantista\u2026 El s\u00edndrome Mr. Wonderful nos empuja a pensar que podemos conseguir cualquier cosa que nos propongamos. Como est\u00edmulo para que movamos el culo est\u00e1 bien, pero no es real, porque hay muchas circunstancias que influyen y que no podemos controlar, internas y externas. Por eso yo jam\u00e1s jugar\u00e9 con los All Blacks de Nueva Zelanda. Porque no soy neozeland\u00e9s, me faltan m\u00ednimo 10 cm. y 20 kg., me sobran algunos a\u00f1os, y morir\u00eda en el intento.<\/p>\n<p><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong><\/span><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/paginasdemujeremprendedora.net\/alejandra-martinez-bicg-profesionales-mas-realizados-organizaciones-mas-eficientes\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">PROFESIONALES M\u00c1S REALIZADOS, ORGANIZACIONES M\u00c1S EFICIENTES<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Alejandra Mart\u00ednez<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El buen equilibrio entre lo que haces y el tiempo que pasas trabajando y el resto de tu vida parece ser un imposible hoy en d\u00eda. El presentismo o los modelos de trabajo r\u00edgidos tienen poco sentido hoy, especialmente cuando la tecnolog\u00eda nos ayuda a hacer las cosas de otras maneras. La conciliaci\u00f3n puede mejorar mucho con nuevos modelos de trabajo m\u00e1s flexibles, que pongan a la persona en el centro.<\/p>\n<p><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong><\/span><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/jessicabuelga.com\/jessica\/toda-la-verdad-sobre-mis-10-anos-como-autonoma\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">TODA LA VERDAD SOBRE MIS 10 A\u00d1OS COMO AUT\u00d3NOMA<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>J\u00e9ssica Buelga<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">J\u00e9ssica, a la que he tra\u00eddo alguna otra vez a esta recopilaci\u00f3n, es mi persona favorita de la red para desmentir t\u00f3picos Mr. Wonderful y filosof\u00eda del cart\u00f3n de leche. Aqu\u00ed lo hace con algunos de los mitos relacionados con el emprendimiento, bas\u00e1ndose en su propia experiencia y en lo que sabe, que es mucho, como psic\u00f3loga experta en coaching, gesti\u00f3n de talento y empresa.<\/p>\n<p><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong><\/span><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/blogfundacion.arquia.es\/2019\/12\/el-arquitecto-esta-desnudo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL ARQUITECTO EST\u00c1 DESNUDO<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Jaume Prat en el blog de Fundaci\u00f3n Arquia<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Jaume Prat nos escribe con acierto sobre los canales de difusi\u00f3n de la arquitectura y c\u00f3mo han cambiado durante los \u00faltimos tiempos. Hace hincapi\u00e9 entre las publicaciones oficiales y otros canales m\u00e1s casuales y probablemente m\u00e1s demandados por el gran p\u00fablico. \u00bfPor qu\u00e9 no utilizarlos para divulgar la arquitectura (y hacerlo bien)?<\/p>\n<p><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong><\/span><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/calvoconbarba.com\/2019\/09\/09\/las-redes-sociales-no-son-importantes\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">LAS REDES SOCIALES NO SON IMPORTANTES<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Calvo con Barba<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El centro del universo (o al menos de su existencia) para algunos, incluso para algunas empresas, las redes sociales est\u00e1n recibiendo una consideraci\u00f3n desproporcionada como motor del futuro en muchos sentidos absurdos. Y no lo son. Son canales de comunicaci\u00f3n, con sus luces y sus sombras, y que sirven para lo que sirven. Y si queremos que realmente tengan una utilidad para la sociedad, vamos por mal camino.<\/p>\n<p><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El pr\u00f3ximo semestre m\u00e1s. Espero que te guste la recopilaci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si quieres estar al d\u00eda de estas recopilaciones, recibir mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y otro contenido, date de alta en mi <a href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landing\/\">newsletter<\/a> y \u00fanete a la tropa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_4003\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"9\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"] { border-top-left-radius: 2px; border-top-right-radius: 2px; border-bottom-right-radius: 2px; border-bottom-left-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] { min-width: 100% !important; margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\"] { font-size: 24px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_4003\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"><h4 data-unit=\"px\" data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6807\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura\" data-id=\"6807\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">GU\u00cdA PARA LA ESPECIALIZACI\u00d3N DEL ARQUITECTO<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\" style=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingest322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aqu\u00ed vengo con los posts que m\u00e1s me han interesado de la blogosfera en el segundo semestre de 2019. Tienes en ellos una buena descripci\u00f3n de algunas tendencias en arquitectura, del futuro, del presente, y de lo que viene en todos los sectores y que nos va a obligar a ir adapt\u00e1ndonos.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":9077,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[57],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Recopilatorio posts interesantes semestre 2 2019 | ARQcoaching<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Aqu\u00ed vengo con el recopilatorio de posts interesantes del semestre 2 de 2019. Tendencias, futuro y realidades del mundo de la arquitectura\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Recopilatorio posts interesantes semestre 2 2019 | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Aqu\u00ed vengo con el recopilatorio de posts interesantes del semestre 2 de 2019. Tendencias, futuro y realidades del mundo de la arquitectura\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/posts-interesantes-semestre-2-2019.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-semestre-2-2019\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/posts-interesantes-semestre-2-2019.jpg\",\"width\":1200,\"height\":800,\"caption\":\"posts interesantes semestre 2 2019\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-semestre-2-2019\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-semestre-2-2019\/\",\"name\":\"Recopilatorio posts interesantes semestre 2 2019 | ARQcoaching\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-semestre-2-2019\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-01-07T06:30:08+00:00\",\"dateModified\":\"2019-12-24T10:27:58+00:00\",\"description\":\"Aqu\\u00ed vengo con el recopilatorio de posts interesantes del semestre 2 de 2019. Tendencias, futuro y realidades del mundo de la arquitectura\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-semestre-2-2019\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-semestre-2-2019\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-semestre-2-2019\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"RECOPILATORIO DE POSTS INTERESANTES SEMESTRE 2 2019\",\"datePublished\":\"2020-01-07T06:30:08+00:00\",\"dateModified\":\"2019-12-24T10:27:58+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-semestre-2-2019\/#webpage\"},\"commentCount\":2,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-semestre-2-2019\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"recopilatorios\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-semestre-2-2019\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9075"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9075"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9075\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9087,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9075\/revisions\/9087"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/9077"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9075"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9075"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9075"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}