{"id":9088,"date":"2020-01-21T08:30:05","date_gmt":"2020-01-21T06:30:05","guid":{"rendered":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=9088"},"modified":"2020-01-23T12:49:45","modified_gmt":"2020-01-23T10:49:45","slug":"carta-de-presentacion-arquitecto","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/carta-de-presentacion-arquitecto\/","title":{"rendered":"C\u00d3MO HACER UNA CARTA DE PRESENTACI\u00d3N DE ARQUITECTO PARA CONSEGUIR EMPLEO"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00f3mo hacer una <strong>carta de presentaci\u00f3n de arquitecto<\/strong>, es un tema del que, despu\u00e9s de tanto tiempo, nunca he hablado en el blog.<\/p>\n<p><iframe title=\"C\u00f3mo redactar una carta de presentaci\u00f3n de arquitecto\" width=\"1200\" height=\"675\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/VqSVHFv1c4M?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Este documento todav\u00eda es necesario, desgraciadamente, igual que <strong>todav\u00eda se pide<\/strong> un curr\u00edculum vitae en los procesos de selecci\u00f3n. Carta de presentaci\u00f3n y <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/curriculum-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">CV de arquitecto<\/a>, el cl\u00e1sico. Aunque en nuestro caso, a veces encontrar\u00e1s que te piden antes tu <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/portafolio-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">portafolio<\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La tambi\u00e9n conocida como carta de motivaci\u00f3n de un arquitecto ser\u00e1 <strong>muchas veces un email<\/strong>. El texto para enviar un curr\u00edculum por email puede ser tu carta de presentaci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y es importante, porque en ella tienes <strong>una oportunidad para diferenciarte<\/strong> de otros candidatos y para hacer tu candidatura m\u00e1s efectiva, as\u00ed que si te la piden debes acertar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vamos a ver c\u00f3mo redactar una carta de presentaci\u00f3n de arquitecto, c\u00f3mo enviar tu curr\u00edculum por internet, y te dar\u00e9 al final del post tambi\u00e9n plantillas y <strong>ejemplos<\/strong> de carta de presentaci\u00f3n de arquitecto para ambos casos.<\/p>\n<p>Ah, y recuerda que \u00e9ste es uno de los temas en los que entramos en profundidad en mi curso para conseguir empleo de arquitecto, <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/formula-arquiempleo\/\"><strong>F\u00f3rmula Arquiempleo<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Que_es_una_carta_de_presentacion_laboral\">\u00bfQu\u00e9 es una carta de presentaci\u00f3n laboral?<\/a><\/li><li><a href=\"#Caracteristicas_generales_de_una_carta_de_presentacion_de_arquitecto\">Caracter\u00edsticas generales de una carta de presentaci\u00f3n de arquitecto<\/a><\/li><li><a href=\"#Estructura_de_la_carta_de_presentacion_de_arquitecto\">Estructura de la carta de presentaci\u00f3n de arquitecto<\/a><ul><li><a href=\"#_1a_Encabezado_para_carta\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 1a Encabezado para carta<\/a><\/li><li><a href=\"#_1b_Encabezado_para_email\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 1b Encabezado para email<\/a><\/li><li><a href=\"#_2_Cuerpo_para_carta_o_email\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 2 Cuerpo para carta o email<\/a><\/li><li><a href=\"#_3a_Saludo_y_cierre_para_carta\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 3a Saludo y cierre para carta<\/a><\/li><li><a href=\"#_3b_Saludo_y_cierre_para_email\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 3b Saludo y cierre para email<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#Ejemplo_de_carta_de_presentacion_de_arquitecto_en_este_caso_email\">Ejemplo de carta de presentaci\u00f3n de arquitecto (en este caso email)<\/a><\/li><li><a href=\"#Ya_tienes_tu_carta_de_presentacion_modelo_ahora_te_toca_a_ti\">Ya tienes tu carta de presentaci\u00f3n modelo, ahora te toca a ti<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Que_es_una_carta_de_presentacion_laboral\"><strong>\u00bfQu\u00e9 es una carta de presentaci\u00f3n laboral?<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se trata de un texto en el que explicas tu motivaci\u00f3n para trabajar en la empresa, por qu\u00e9 eres la persona adecuada (c\u00f3mo encaja con la empresa tu <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/propuesta-de-valor-empleo-de-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">propuesta de valor<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/proposito-conseguir-empleo-de-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">prop\u00f3sito y valores<\/a>), cu\u00e1les son tus objetivos profesionales y lo que conoces de la empresa<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se sigue pidiendo el binomio de carta de presentaci\u00f3n y curr\u00edculum, cuya frialdad y limitaciones para apreciar la val\u00eda de una persona se arrastran en muchos procesos de selecci\u00f3n.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para algunos seleccionadores tiene <strong>mucha importancia<\/strong>, especialmente si logras conectar con lo que esperan y las necesidades que quieren cubrir.<\/p>\n<\/blockquote>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fcarta-de-presentacion-arquitecto%2F&#038;text=Para%20algunos%20seleccionadores%2C%20la%20carta%20de%20presentaci%C3%B3n%20sigue%20teniendo%20mucha%20importancia.%20Mira%20c%C3%B3mo%20hacerla%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Para algunos seleccionadores, la carta de presentaci\u00f3n sigue teniendo mucha importancia. Mira c\u00f3mo hacerla #arquitectura #empleo <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fcarta-de-presentacion-arquitecto%2F&#038;text=Para%20algunos%20seleccionadores%2C%20la%20carta%20de%20presentaci%C3%B3n%20sigue%20teniendo%20mucha%20importancia.%20Mira%20c%C3%B3mo%20hacerla%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ante todo, la carta de presentaci\u00f3n para un trabajo debes verla como <strong>una oportunidad<\/strong>, ya sea en formato papel, pdf o texto de email. Es una oportunidad porque puede ayudarte a diferenciarte del resto de candidatos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En algunos procesos de selecci\u00f3n en los que he intervenido, ha servido para que el candidato haya establecido <strong>su val\u00eda desde el principio<\/strong> del proceso y para que se haya convertido en <strong>memorable<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Yo me he encontrado con una gran mayor\u00eda muy rutinarias, pero tambi\u00e9n algunas bien hechas. Y en esos casos, te puedo asegurar que fue <strong>muy positivo<\/strong> para los candidatos.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9094\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/carta-de-presentacio\u0301n-de-arquitecto.jpg\" alt=\"carta de presentacio\u0301n de arquitecto\" width=\"1200\" height=\"749\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/carta-de-presentacio\u0301n-de-arquitecto.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/carta-de-presentacio\u0301n-de-arquitecto-300x187.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/carta-de-presentacio\u0301n-de-arquitecto-768x479.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/carta-de-presentacio\u0301n-de-arquitecto-1024x639.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Caracteristicas_generales_de_una_carta_de_presentacion_de_arquitecto\"><strong>Caracter\u00edsticas generales de una carta de presentaci\u00f3n de arquitecto<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfC\u00f3mo escribir una carta de presentaci\u00f3n de arquitecto? Vamos a ver primero algunas <strong>recomendaciones y criterios generales<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De entrada, debe ser una carta de presentaci\u00f3n corta. La <strong>brevedad y concreci\u00f3n<\/strong> es importante aqu\u00ed. No debe tener nada de grasa, todo en ella debe ser aprovechable y tener un sentido para el proceso de selecci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se trata de dar <strong>la informaci\u00f3n m\u00e1s relevante<\/strong> directa al objetivo y crear inter\u00e9s para que el reclutador siga mirando tus otros documentos, como el CV o el portafolio.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fcarta-de-presentacion-arquitecto%2F&#038;text=Una%20carta%20de%20presentaci%C3%B3n%20debe%20ser%20breve%2C%20con%20la%20informaci%C3%B3n%20m%C3%A1s%20relevante%20presentada%20de%20forma%20directa%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Una carta de presentaci\u00f3n debe ser breve, con la informaci\u00f3n m\u00e1s relevante presentada de forma directa #arquitectura #empleo <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fcarta-de-presentacion-arquitecto%2F&#038;text=Una%20carta%20de%20presentaci%C3%B3n%20debe%20ser%20breve%2C%20con%20la%20informaci%C3%B3n%20m%C3%A1s%20relevante%20presentada%20de%20forma%20directa%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para ello, <strong>transmite<\/strong> tu propuesta de valor, tu prop\u00f3sito, tus valores, y c\u00f3mo se alinean con la empresa y el puesto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Menciona algo significativo que sepas de la <strong>empresa o estudio<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Menciona tambi\u00e9n los <strong>requisitos del puesto<\/strong>, contrast\u00e1ndolos con los que puedes aportar para que sea vea que los cumples.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n tus <strong>objetivos profesionales<\/strong> y <strong>por qu\u00e9 te motiva<\/strong> trabajar en la empresa o estudio.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hazlo todo utilizando un lenguaje profesional y un tono adecuado al puesto y la organizaci\u00f3n. Y como siempre, cuida mucho la ortograf\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si puedes hacer una <strong>carta de presentaci\u00f3n original<\/strong> mejor, aunque no te pases. Simplemente, evita que parezca una carta est\u00e1ndar que utilizas siempre.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfY c\u00f3mo hacer una carta de presentaci\u00f3n sin experiencia de arquitecto? Igual, s\u00f3lo que tu propuesta de valor, lo que puedes ofrecer, cambiar\u00e1. \u00c9chale un ojo a <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/lograr-un-trabajo-de-arquitecto-sin-experiencia\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">este post<\/a> para verlo.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Estructura_de_la_carta_de_presentacion_de_arquitecto\"><strong>Estructura de la carta de presentaci\u00f3n de arquitecto<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Bien, vamos a ver <strong>qu\u00e9 poner en una carta de presentaci\u00f3n<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes seguir la <strong>estructura<\/strong> que te pongo a continuaci\u00f3n, que tiene ligeras variaciones seg\u00fan te indico si es un pdf\/papel o un email.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esta estructura te sirve como <strong>plantilla de carta de presentaci\u00f3n<\/strong> de arquitecto, y luego veremos un ejemplo.<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fcarta-de-presentacion-arquitecto%2F&#038;text=Aqu%C3%AD%20una%20estructura%20de%20carta%20de%20presentaci%C3%B3n%20de%20arquitecto%20que%20te%20sirve%20como%20plantilla%20para%20redactar%20la%20tuya%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Aqu\u00ed una estructura de carta de presentaci\u00f3n de arquitecto que te sirve como plantilla para redactar la tuya #arquitectura #empleo <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fcarta-de-presentacion-arquitecto%2F&#038;text=Aqu%C3%AD%20una%20estructura%20de%20carta%20de%20presentaci%C3%B3n%20de%20arquitecto%20que%20te%20sirve%20como%20plantilla%20para%20redactar%20la%20tuya%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ah, y te sirve tambi\u00e9n como <strong>carta de presentaci\u00f3n para autocandidatura<\/strong>, es decir, para cuando no hay una oferta a la que te est\u00e9s presentando, sino que te diriges a la empresa por tu propia voluntad.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_1a_Encabezado_para_carta\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 1a Encabezado para carta<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pon tu <strong>nombre y datos<\/strong> de contacto arriba a la derecha (tel\u00e9fono, email).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n el nombre y datos de contacto de la <strong>persona<\/strong> a la que va dirigida, en segundo lugar, a la izquierda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La <strong>fecha<\/strong> ir\u00e1 a la derecha.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes empezar con \u201cestimado se\u00f1or\/a X\u201d, o \u201ca quien corresponda\u201d, o \u201cestimados se\u00f1ores\u201d, o algo similar.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_1b_Encabezado_para_email\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 1b Encabezado para email<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Saluda (\u201cbuenos d\u00edas\u201d, \u201cbuenas tardes\u201d, \u201cestimado se\u00f1or\/a\u201d, mencionando a la persona a quien va dirigida o no).<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_2_Cuerpo_para_carta_o_email\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 2 Cuerpo para carta o email<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Motivo<\/strong> por el que env\u00edas el CV: si es en respuesta a una oferta concreta, menci\u00f3nalo; si es por tu propia iniciativa di que quieres presentar tu perfil y CV.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por qu\u00e9 eres <strong>la persona adecuada<\/strong> para el puesto o la empresa: tu propuesta de valor, relacion\u00e1ndola con la adecuaci\u00f3n al puesto si es una oferta concreta o con la adecuaci\u00f3n a la empresa si es por tu propia iniciativa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Motivaci\u00f3n<\/strong> para trabajar en la empresa: mostrar que conoces su misi\u00f3n, visi\u00f3n y valores y la compatibilidad con los propios.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tu <strong>objetivo profesional<\/strong> actual.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Solicitud<\/strong> de entrevista.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_3a_Saludo_y_cierre_para_carta\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 3a Saludo y cierre para carta<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Despedida (\u201creciba un cordial saludo\u201d, \u201catentamente\u201d, o similares).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nombre y apellidos.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_3b_Saludo_y_cierre_para_email\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 3b Saludo y cierre para email<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Despedida (\u201creciba un cordial saludo\u201d, \u201catentamente\u201d, o similares).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nombre y apellidos y datos de contacto en la firma (tel\u00e9fono, email, perfil LinkedIn).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">F\u00e1cil, \u00bfno?<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9093\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/carta-de-presentacio\u0301n-de-arquitecto-plantilla.jpg\" alt=\"carta de presentacio\u0301n de arquitecto plantilla\" width=\"1200\" height=\"678\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/carta-de-presentacio\u0301n-de-arquitecto-plantilla.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/carta-de-presentacio\u0301n-de-arquitecto-plantilla-300x170.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/carta-de-presentacio\u0301n-de-arquitecto-plantilla-768x434.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/carta-de-presentacio\u0301n-de-arquitecto-plantilla-1024x579.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Ejemplo_de_carta_de_presentacion_de_arquitecto_en_este_caso_email\"><strong>Ejemplo de carta de presentaci\u00f3n de arquitecto (en este caso email)<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s de la estructura anterior, aqu\u00ed tienes una <strong>carta de presentaci\u00f3n modelo<\/strong> para un arquitecto (en este caso es un email).<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fcarta-de-presentacion-arquitecto%2F&#038;text=Aqu%C3%AD%20tienes%20un%20ejemplo%20efectivo%20de%20carta%20de%20presentaci%C3%B3n%20de%20arquitecto%20para%20que%20te%20ayude%20a%20conseguir%20empleo%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Aqu\u00ed tienes un ejemplo efectivo de carta de presentaci\u00f3n de arquitecto para que te ayude a conseguir empleo #arquitectura #empleo <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fcarta-de-presentacion-arquitecto%2F&#038;text=Aqu%C3%AD%20tienes%20un%20ejemplo%20efectivo%20de%20carta%20de%20presentaci%C3%B3n%20de%20arquitecto%20para%20que%20te%20ayude%20a%20conseguir%20empleo%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #666699;\"><em>Estimado se\u00f1or Bosque,<\/em><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #666699;\"><em>me dirijo a ustedes con el fin de remitirles mi Curr\u00edculum Vitae para aspirar al puesto de Project Manager seg\u00fan la oferta publicada en currosdearquitecto.com.<\/em><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #666699;\"><em>Soy un arquitecto especializado en gesti\u00f3n. Gracias a mi experiencia como Project Manager y a mi certificaci\u00f3n PMP ofrezco garant\u00edas en la direcci\u00f3n de proyectos complejos con multitud de agentes implicados.<\/em><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #666699;\"><em>Cumplo con los requisitos del puesto, ya que a lo anterior hay que a\u00f1adir que tengo 2 a\u00f1os de experiencia en proyectos internacionales y hablo ingl\u00e9s fluido (nivel C1).<\/em><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #666699;\"><em>Tengo grandes capacidades de liderazgo, negociaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n, lo cual es importante para un puesto como el que nos ocupa.<\/em><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #666699;\"><em>Me encantar\u00eda trabajar en su empresa, ya que aprecio enormemente su misi\u00f3n de profesionalizar la gesti\u00f3n de las actuaciones de construcci\u00f3n utilizando metodolog\u00eda cient\u00edfica, y comparto sus valores de orientaci\u00f3n al cliente, eficiencia y sostenibilidad.<\/em><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #666699;\"><em>En la actualidad estoy en busca de retos profesionales similares al puesto que ofrecen, as\u00ed que espero tener la oportunidad de conversar con ustedes en una entrevista personal para exponerles lo que puedo aportar al puesto y a la empresa.<\/em><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #666699;\"><em>Les adjunto mi CV y portafolio, y en la firma del email tienen mis datos completos. Quedo a su disposici\u00f3n para ampliar cualquier informaci\u00f3n que fuera necesaria.<\/em><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #666699;\"><em>Reciba un cordial saludo,<\/em><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #666699;\"><em>Mauricio Gantt Pert, arquitecto PMP<\/em><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #666699;\"><em>666.666.666<\/em><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #666699;\"><em>mauricioganttpert@gmail.com<\/em><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #666699;\"><em>https:\/\/www.linkedin.com\/in\/<\/em><em>mauricioganttpert<\/em><em>\/<\/em><\/span><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Ya_tienes_tu_carta_de_presentacion_modelo_ahora_te_toca_a_ti\"><strong>Ya tienes tu carta de presentaci\u00f3n modelo, ahora te toca a ti<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Efectivamente, ya s\u00f3lo te queda ponerte <strong>manos a la obra<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Prepara tu carta de presentaci\u00f3n de arquitecto y util\u00edzala en los procesos en los que sea necesario, es decir, cuando te la pidan o cuando env\u00edes una candidatura espont\u00e1nea por email.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si lo haces como hemos visto, tus posibilidades aumentar\u00e1n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a1\u00c1nimo!<\/p>\n<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fcarta-de-presentacion-arquitecto%2F&#038;text=C%C3%B3mo%20redactar%20una%20carta%20de%20presentaci%C3%B3n%20de%20arquitecto%3A%20recomendaciones%2C%20plantilla%20y%20ejemplos%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">C\u00f3mo redactar una carta de presentaci\u00f3n de arquitecto: recomendaciones, plantilla y ejemplos #arquitectura #empleo <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fcarta-de-presentacion-arquitecto%2F&#038;text=C%C3%B3mo%20redactar%20una%20carta%20de%20presentaci%C3%B3n%20de%20arquitecto%3A%20recomendaciones%2C%20plantilla%20y%20ejemplos%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\n<p style=\"text-align: justify;\">Recuerda, tienes una megagu\u00eda muy completa y recursos gratuitos para lograr trabajo en nuestro sector en la categor\u00eda\u00a0<a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empleo-arquitecto\/\"><strong>EMPLEO DE ARQUITECTO<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfTienes preparada tu carta de presentaci\u00f3n de arquitecto? \u00bfSueles encontrarte la solicitud de este documento en los procesos a los que concurres? \u00bfQu\u00e9 parte te resulta m\u00e1s dif\u00edcil de redactar?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3904\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"1\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65ccc0ba433fe0\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105ccc0ba433fe6\"] { border-radius: 2px; border-width: 0px; border-style: none; border-color: rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; float: none; z-index: 3; position: relative; display: block; max-width: 100%; width: 100%; margin-right: auto !important; margin-left: auto !important; }[data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; text-shadow: none; background-color: #db452e!important; background-image: none !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; font-size: 20px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05ccc0ba433fd5\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-position: 50% 50% !important; background-attachment: scroll !important; background-repeat: no-repeat !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15ccc0ba433fd9\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45ccc0ba433fde\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75ccc0ba433fe2\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55ccc0ba433fdf\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85ccc0ba433fe3\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25ccc0ba433fdb\"] { color: #db452e!important; font-size: 28px !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3904\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05ccc0ba433fd5\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15ccc0ba433fd9\"><p data-css=\"tve-u-25ccc0ba433fdb\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES CONSEGUIR EMPLEO <br>EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/p><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35ccc0ba433fdc\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45ccc0ba433fde\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55ccc0ba433fdf\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65ccc0ba433fe0\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6812\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura\" data-id=\"6812\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75ccc0ba433fe2\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85ccc0ba433fe3\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\"><\/span><\/span><br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">MINIGU\u00cdA PARA LA PREPARACI\u00d3N DE ENTREVISTAS DE TRABAJO EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95ccc0ba433fe4\" style=\"\" data-tcb_hover_state_parent=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingemp322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105ccc0ba433fe6\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La carta de presentaci\u00f3n es un elemento que se sigue pidiendo en los procesos de contrataci\u00f3n y b\u00fasqueda de empleo para arquitectos, ya sea en pdf o con formato email. Te muestro c\u00f3mo hacerla, qu\u00e9 elementos debe contener, una estructura y un ejemplo v\u00e1lido y efectivo para conseguir empleo.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":9093,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[30],"tags":[168,64,65,155,45],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>C\u00f3mo hacer una carta de presentaci\u00f3n de arquitecto exitosa<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Te cuento c\u00f3mo dise\u00f1ar una carta de presentaci\u00f3n de arquitecto para conseguir empleo, d\u00e1ndote una estructura y un ejemplo efectivo\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/carta-de-presentacion-arquitecto\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"C\u00f3mo hacer una carta de presentaci\u00f3n de arquitecto exitosa\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Te cuento c\u00f3mo dise\u00f1ar una carta de presentaci\u00f3n de arquitecto para conseguir empleo, d\u00e1ndote una estructura y un ejemplo efectivo\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/carta-de-presentacio\u0301n-de-arquitecto-plantilla.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/carta-de-presentacion-arquitecto\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/carta-de-presentacio\\u0301n-de-arquitecto-plantilla.jpg\",\"width\":1200,\"height\":678,\"caption\":\"carta de presentacio\\u0301n de arquitecto plantilla\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/carta-de-presentacion-arquitecto\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/carta-de-presentacion-arquitecto\/\",\"name\":\"C\\u00f3mo hacer una carta de presentaci\\u00f3n de arquitecto exitosa\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/carta-de-presentacion-arquitecto\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-01-21T06:30:05+00:00\",\"dateModified\":\"2020-01-23T10:49:45+00:00\",\"description\":\"Te cuento c\\u00f3mo dise\\u00f1ar una carta de presentaci\\u00f3n de arquitecto para conseguir empleo, d\\u00e1ndote una estructura y un ejemplo efectivo\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/carta-de-presentacion-arquitecto\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/carta-de-presentacion-arquitecto\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/carta-de-presentacion-arquitecto\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"C\\u00d3MO HACER UNA CARTA DE PRESENTACI\\u00d3N DE ARQUITECTO PARA CONSEGUIR EMPLEO\",\"datePublished\":\"2020-01-21T06:30:05+00:00\",\"dateModified\":\"2020-01-23T10:49:45+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/carta-de-presentacion-arquitecto\/#webpage\"},\"commentCount\":4,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/carta-de-presentacion-arquitecto\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"carta de presentaci\\u00f3n,CV,empleabilidad,portafolio,propuesta de valor\",\"articleSection\":\"empleo\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/carta-de-presentacion-arquitecto\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9088"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9088"}],"version-history":[{"count":14,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9088\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9127,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9088\/revisions\/9127"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/9093"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9088"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9088"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9088"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}