{"id":9161,"date":"2020-03-17T08:30:30","date_gmt":"2020-03-17T06:30:30","guid":{"rendered":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=9161"},"modified":"2020-03-02T11:19:38","modified_gmt":"2020-03-02T09:19:38","slug":"ama-arquitectura","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/ama-arquitectura\/","title":{"rendered":"ENTREVISTA A AMA ARQUITECTURA. EL MUNDO ONLINE DE LOS ARQUITECTOS"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Hoy entrevisto a Chus Tob\u00edo, de <strong>AMA Arquitectura<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hace casi tres a\u00f1os ya visit\u00f3 el blog para <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/infoproductos-en-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">otra entrevista<\/a>, en la que estuvimos hablando de sus infoproductos y de modelos de negocio online para el mundo de la arquitectura.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hoy vamos a hacer el <strong>follow-up<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vamos a ver <strong>c\u00f3mo le ha ido<\/strong> a Chus durante este tiempo con ese modelo de negocio basado en lo online, y tambi\u00e9n hablaremos del entorno de la red, nuevamente de infoproductos, de colaboraciones entre compa\u00f1eros y de trabajar en remoto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El mundo online nos ofrece <strong>posibilidades enormes<\/strong>, y los arquitectos s\u00f3lo estamos asom\u00e1ndonos t\u00edmidamente a \u00e9l y estamos dejando pasar oportunidades que otros s\u00ed est\u00e1n aprovechando.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Te recomiendo que le eches un ojo a la entrevista, te resultar\u00e1 interesante. Y adem\u00e1s, ver\u00e1s mi estreno en v\u00eddeo como <strong>consultor con barba<\/strong>.<\/p>\n<p><iframe title=\"Entrevista a Ama Arquitectura\" width=\"1200\" height=\"675\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/8r25RLeDdTU?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00cdndice de preguntas<\/strong><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aqu\u00ed tienes un \u00edndice con <strong>los mejores momentos y preguntas<\/strong> de la entrevista, para que puedas ir al momento exacto que m\u00e1s te interese:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[00:08]<\/em> Lo de mi barba<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[01:30]<\/em>\u00a0 Chus nos cuenta qui\u00e9n es y a qu\u00e9 se dedica<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[02:33]<\/em>\u00a0 Evoluci\u00f3n del negocio de infoproductos de Chus durante estos tres a\u00f1os<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[05:44]<\/em>\u00a0 Propuestas nuevas para infoproductos<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[07:10]<\/em>\u00a0\u00a0 Las ideas salen de los clientes<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[08:08]<\/em>\u00a0 C\u00f3mo ve Chus el sector respecto al mundo online<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[09:06]<\/em> Los mejores autopromotores est\u00e1n en internet<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[10:12]<\/em>\u00a0\u00a0 Los arquitectos todav\u00eda no han integrado el mundo online en sus negocios<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[11:29]<\/em>\u00a0\u00a0 El cliente evoluciona m\u00e1s r\u00e1pido que nosotros<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[13:05]<\/em>\u00a0\u00a0 \u00bfQu\u00e9 maneras de colaborar entre compa\u00f1eros propondr\u00eda Chus?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[14:50]<\/em>\u00a0\u00a0 Los marketeros del mercado hispano son los reyes del mambo<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[17:12]<\/em>\u00a0\u00a0\u00a0 Estamos desaprovechando un canal muy importante<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[19:03]<\/em>\u00a0\u00a0 Maneras de crear alianzas y c\u00f3mo est\u00e1 el sector respecto a ello<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[21:45]<\/em>\u00a0\u00a0 Creaci\u00f3n de sinergias<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[26:10]<\/em>\u00a0 Los clientes no frenan, se van con otros profesionales<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[27:44]<\/em>\u00a0 \u00daltimo mensaje sobre los reyes del mambo<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[30:30]<\/em>\u00a0 Los millennials empiezan a hacerse casas<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><strong>Para seguir a AMA Arquitectura<\/strong><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes seguirles en su <a href=\"https:\/\/www.ama-arquitectura.es\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">web<\/a>, en <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/ama.arquitectura.7\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Facebook<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/amaarquitectura\/?hl=es\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Instagram<\/a> o <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCQ1VeBX7FcYV_y222kaOaEA\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">YouTube<\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y recuerda que puedes plantear colaboraciones de todo tipo a Chus Tob\u00edo <a href=\"https:\/\/reunionconchustobio.youcanbook.me\/\">aqu\u00ed<\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Espero, al menos, haber despertado tu curiosidad por el <strong>mundo online<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Muchas <strong>gracias a Chus<\/strong> por la entrevista y por contarnos c\u00f3mo est\u00e1 funcionando su negocio.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y a ti te espero en los comentarios aqu\u00ed abajo. \u00bfTienes preguntas? \u00bfComentarios? \u00bfC\u00f3mo ves su propuesta?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme (y verme). Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3959\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"6\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@import url(\"\/\/fonts.googleapis.com\/css?family=Nunito:400,600&subset=latin\");@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-45caf077ab5116\"] { width: 247px; display: block; margin-top: 28px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-115caf077ab529e\"] { border-radius: 2px; border-width: 0px; border-style: none; border-color: rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; min-width: 100% !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; padding: 12px 15px; text-align: center; border-radius: 0px; overflow: hidden; border: none; background-color: #db452e!important; background-image: none !important; text-shadow: none; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito; line-height: 1.2em; font-size: 18px; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05caf077ab5033\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-position: 50% 50% !important; background-attachment: scroll !important; background-repeat: no-repeat !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-35caf077ab50df\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-65caf077ab5187\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; padding-top: 35px !important; }[data-css=\"tve-u-95caf077ab522e\"] { margin-left: 0px !important; padding: 0px 10px !important; margin-bottom: -22px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { text-shadow: rgba(0, 0, 0, 0) 0px 0px 0px; font-size: 21px !important; font-family: Nunito !important; font-weight: 400 !important; }[data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] strong { font-weight: 600 !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"]:hover { text-shadow: none !important; box-shadow: none !important; }[data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { box-shadow: none; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"]:hover .tcb-button-link { background-image: none !important; background-color: #db452e!important; border-radius: 0px !important; overflow: hidden !important; }[data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] .tcb-button-link span { text-transform: uppercase; font-weight: 400 !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"] strong { font-weight: 600; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\"]:hover [data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\"] { text-shadow: rgba(0, 0, 0, 0) 0px 0px 0px; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-75caf077ab51be\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }[data-css=\"tve-u-85caf077ab51f6\"] { font-size: 20px !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3959\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05caf077ab5033\"><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-15caf077ab506f\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-25caf077ab50a7\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-35caf077ab50df\"><div style=\"margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-45caf077ab5116\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6811\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-plan-estrategico-mas-mejores-clientes.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-plan-estrategico-mas-mejores-clientes\" data-id=\"6811\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-55caf077ab514f\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-65caf077ab5187\"><h4 style=\"text-align: center;\" data-css=\"tve-u-75caf077ab51be\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo. Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la <span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\" data-css=\"tve-u-85caf077ab51f6\">GU\u00cdA PARA ELABORAR EL PLAN ESTRAT\u00c9GICO DE TU ESTUDIO PARA CONSEGUIR M\u00c1S Y MEJORES ENCARGOS<\/span><\/span><\/p><\/div><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-95caf077ab522e\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Difer\u00e9nciate y encuentra tu ventaja competitiva <br>para que los clientes te elijan<\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-105caf077ab5266\" style=\"\" data-button-style=\"\" data-tcb_hover_state_parent=\"\" data-button-size=\"s\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingmar322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-115caf077ab529e\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-125caf077ab52d6\" data-tcb_hover_state_parent=\"\"><strong>\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/strong><\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Entrevista a Mar\u00eda Jes\u00fas Tob\u00edo de AMA arquitectura, en la que hablamos del mundo online de los arquitectos. Chus nos cuenta c\u00f3mo vende sus infoproductos a trav\u00e9s de internet y c\u00f3mo se puede colaborar con otros profesionales.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":9166,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4],"tags":[66,51,76,63,52,45],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Entrevista a AMA arquitectura. El mundo online de los arquitectos<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Entrevista a AMA arquitectura en al cual hablamos del mundo online de los arquitectos y de c\u00f3mo vende sus infoproductos en la red\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/ama-arquitectura\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Entrevista a AMA arquitectura. El mundo online de los arquitectos\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Entrevista a AMA arquitectura en al cual hablamos del mundo online de los arquitectos y de c\u00f3mo vende sus infoproductos en la red\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/entrevista-a-AMA-Arquitectura.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/ama-arquitectura\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/entrevista-a-AMA-Arquitectura.png\",\"width\":1097,\"height\":614,\"caption\":\"entrevista a AMA Arquitectura\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/ama-arquitectura\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/ama-arquitectura\/\",\"name\":\"Entrevista a AMA arquitectura. El mundo online de los arquitectos\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/ama-arquitectura\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-03-17T06:30:30+00:00\",\"dateModified\":\"2020-03-02T09:19:38+00:00\",\"description\":\"Entrevista a AMA arquitectura en al cual hablamos del mundo online de los arquitectos y de c\\u00f3mo vende sus infoproductos en la red\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/ama-arquitectura\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/ama-arquitectura\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/ama-arquitectura\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"ENTREVISTA A AMA ARQUITECTURA. EL MUNDO ONLINE DE LOS ARQUITECTOS\",\"datePublished\":\"2020-03-17T06:30:30+00:00\",\"dateModified\":\"2020-03-02T09:19:38+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/ama-arquitectura\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/ama-arquitectura\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"entrevistas,estrategia,infoproductos,modelo de negocio,posicionamiento,propuesta de valor\",\"articleSection\":\"marketing\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/ama-arquitectura\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9161"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9161"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9161\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9536,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9161\/revisions\/9536"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/9166"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9161"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9161"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9161"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}