{"id":9253,"date":"2020-04-14T08:30:33","date_gmt":"2020-04-14T06:30:33","guid":{"rendered":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=9253"},"modified":"2020-04-14T09:18:03","modified_gmt":"2020-04-14T07:18:03","slug":"covid-19-arquitectura","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/covid-19-arquitectura\/","title":{"rendered":"C\u00d3MO AFECTA EL COVID-19 A LA ARQUITECTURA Y QU\u00c9 PODEMOS HACER"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">La llegada del <strong>COVID-19 a la arquitectura<\/strong> (al mundo en general) est\u00e1 suponiendo una crisis dif\u00edcil de calificar y evaluar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una vez pasados los d\u00edas m\u00e1s dif\u00edciles, ya puedo ponerme a escribir algo que pueda resultarte \u00fatil. Al menos <strong>en la medida de mis humildes posibilidades<\/strong>, porque realmente nadie sabe con certeza c\u00f3mo van a ser los pr\u00f3ximos meses.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aparte de los aspectos sanitarios o psicol\u00f3gicos, hay otros <strong>en capas un tanto m\u00e1s ocultas<\/strong> o de las que ahora mismo no podemos preocuparnos que van a tener gran importancia en los estudios y empresas y en el sector en general.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ya circula una <a href=\"https:\/\/docs.google.com\/forms\/d\/e\/1FAIpQLSeQl3cD1JOrpczrOSBdAhlfAlSFw9P6TbMK3NHnPN1oiwyc6Q\/viewform\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>encuesta<\/strong><\/a> del efecto del COVID-19 en la arquitectura (en los arquitectos), impulsada por CSCAE y Colegios, de la cual no tengo resultados mientras escribo esto. Veremos si arroja algo de luz.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De momento, vamos a ver c\u00f3mo afecta el COVID-19 a la arquitectura como profesi\u00f3n, y al final del post te contar\u00e9 <strong>qu\u00e9 creo que puedes hacer<\/strong> estas semanas o meses mientras la situaci\u00f3n se normaliza.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Como_afecta_el_COVID-19_a_la_arquitectura_en_la_manera_de_trabajar\">C\u00f3mo afecta el COVID-19 a la arquitectura en la manera de trabajar<\/a><\/li><li><a href=\"#Efectos_del_COVID-19_en_arquitectura_en_los_resultados_comerciales\">Efectos del COVID-19 en arquitectura en los resultados comerciales<\/a><\/li><li><a href=\"#Impacto_del_COVID-19_en_las_finanzas_del_estudio\">Impacto del COVID-19 en las finanzas del estudio<\/a><\/li><li><a href=\"#COVID-19_en_la_arquitectura_y_gestion_de_personas\">COVID-19 en la arquitectura y gesti\u00f3n de personas<\/a><\/li><li><a href=\"#Entonces_que_hacer\">Entonces, \u00bfqu\u00e9 hacer?<\/a><ul><li><a href=\"#_Como_trabajar\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 C\u00f3mo trabajar<\/a><\/li><li><a href=\"#_Como_comercializar\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 C\u00f3mo comercializar<\/a><\/li><li><a href=\"#_Otras_acciones_en_epoca_de_COVID-19_y_arquitectura\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Otras acciones en \u00e9poca de COVID-19 y arquitectura<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#Y_mucho_animo\">Y mucho \u00e1nimo<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9258\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/covid-19-arquitectura.jpg\" alt=\"covid-19-arquitectura\" width=\"1200\" height=\"600\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/covid-19-arquitectura.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/covid-19-arquitectura-300x150.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/covid-19-arquitectura-1024x512.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/covid-19-arquitectura-768x384.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Como_afecta_el_COVID-19_a_la_arquitectura_en_la_manera_de_trabajar\"><strong>C\u00f3mo afecta el COVID-19 a la arquitectura en la manera de trabajar<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Las <strong>operaciones<\/strong> en estudios y empresas, obviamente, se ven bastante afectadas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De entrada, mientras escribo esto no se puede ir a las <strong>obras<\/strong>, est\u00e1n paradas. Cuando el post se publique se podr\u00e1n retomar pero bajo condiciones especiales, y habr\u00e1 que prestar especial atenci\u00f3n a las medidas de seguridad y salud y especiales.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los estudios est\u00e1n intentando avanzar en lo que se puede, en <strong>tareas de dise\u00f1o y gesti\u00f3n<\/strong>, pero en ejecuci\u00f3n no es posible. Es una opci\u00f3n de momento.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por otro lado, toca <strong>teletrabajar<\/strong>.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Al no poder reunir a todo el equipo en el lugar de trabajo, los estudios y empresas que ya hab\u00edan aplicado algunos mecanismos para el teletrabajo <strong>tienen ventaja<\/strong>. Lo tienen implementado. Los que no, deben ponerse en marcha r\u00e1pido.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Las <strong>herramientas<\/strong> colaborativas y de gesti\u00f3n de proyectos y equipos cobran gran importancia. Te pongo algunas que puedes utilizar al final del post.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La <strong>flexibilidad y <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestion-emocional-para-un-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">gesti\u00f3n emocional<\/a><\/strong>, por otro lado, van a ser muy necesarias. Te vas a encontrar obras que se ir\u00e1n de plazo (incluso descontando las paralizaciones), presupuesto que aumentar\u00e1n, tensiones financieras en promotores, constructores y particulares, peor ambiente en general\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 momento de respirar hondo.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Efectos_del_COVID-19_en_arquitectura_en_los_resultados_comerciales\"><strong>Efectos del COVID-19 en arquitectura en los resultados comerciales<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfQu\u00e9 pasa con el <strong>flujo de encargos<\/strong> para el estudio? Va a ser dif\u00edcil que no se vea perjudicado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lo primero es que en estas fechas resultar\u00e1 <strong>complicado vender<\/strong>, porque la gente y las empresas estar\u00e1n pensando en otras cosas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lo segundo viene despu\u00e9s, con la <strong>situaci\u00f3n general de la econom\u00eda<\/strong>, el impacto que todav\u00eda nadie sabe evaluar con precisi\u00f3n, el pesimismo generado\u2026 No va a ser nada f\u00e1cil.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hay un punto muy importante que es el de <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/satisfaccion-del-cliente-en-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>fidelizar a los clientes<\/strong><\/a> que ya tienes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hay riesgo de que ciertos proyectos se paren, dependiendo de la fase en la que est\u00e9n, e incluso de que desaparezcan. Algunos por razones estrictamente financieras, y otros simplemente por el pesimismo que se implantar\u00e1 en la mente de los clientes y sin raz\u00f3n pr\u00e1ctica aparente.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Este <strong>baj\u00f3n comercial retroactivo<\/strong> debes evitarlo a toda costa.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>M\u00e1s adelante vemos algunas <strong>ideas para retener a los clientes<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y si hablamos del proceso comercial del estudio de arquitectura en tiempos del COVID-19, cobra especial importancia el <strong>canal digital<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No s\u00f3lo me refiero a hacer las reuniones con posibles clientes por videoconferencia, sino al <strong>proceso entero<\/strong>: promocionarse, trabajar al cliente, intentar que te elijan, hacer el proceso de venta y cerrarlo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Llevamos tiempo pensando en que el canal digital es demasiado importante como para dejarlo fuera de nuestra profesi\u00f3n. Ahora se demuestra.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9256\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/coronavirus-arquitectos.jpg\" alt=\"coronavirus-arquitectos\" width=\"1200\" height=\"600\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/coronavirus-arquitectos.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/coronavirus-arquitectos-300x150.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/coronavirus-arquitectos-1024x512.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/coronavirus-arquitectos-768x384.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Impacto_del_COVID-19_en_las_finanzas_del_estudio\"><strong>Impacto del COVID-19 en las finanzas del estudio<\/strong><\/span><\/h2>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">La <strong>liquidez lo es todo<\/strong> para tu negocio en esta situaci\u00f3n.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">En un escenario de paralizaci\u00f3n, en el que adem\u00e1s puede que haya proyectos que caigan y dificultad para generar otros nuevos, la liquidez del estudio puede resentirse.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ayudas aparte, la mayor\u00eda de los gastos va a seguir estando ah\u00ed: suministros, personal, infraestructura\u2026 Si no entra dinero, pero sigue saliendo, se puede generar un <strong>problema<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La salud financiera del estudio va a ser puesta a prueba. Depende mucho de en qu\u00e9 punto te pille (a lo mejor acabas de cobrar un proyecto gordo) y de c\u00f3mo sueles llevar el d\u00eda a d\u00eda de la liquidez, pero habr\u00e1 <strong>tensiones financieras<\/strong> para casi todo el mundo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Es importante <strong>anticipar<\/strong> estas tensiones financieras, saber cu\u00e1ndo llegar\u00e1n, y tratar de cortar la hemorragia: tener liquidez.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Luego ya veremos lo siguiente, el impacto en las finanzas del estudio <strong>de un modo m\u00e1s global<\/strong> y a mayor plazo. Esto depender\u00e1 mucho de c\u00f3mo quede el escenario econ\u00f3mico global.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pero vamos, hay que asumir que el agujero ser\u00e1 apreciable. Directa o indirectamente, pero <strong>se va a notar<\/strong>.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"COVID-19_en_la_arquitectura_y_gestion_de_personas\"><strong>COVID-19 en la arquitectura y gesti\u00f3n de personas<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">La <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestionar-personas-en-el-estudio-de-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>gesti\u00f3n de personas<\/strong><\/a> en esta \u00e9poca complicada es un reto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El <strong>clima laboral<\/strong> va a estar m\u00e1s dif\u00edcil, por la situaci\u00f3n en general y por las particularidades relacionadas con la seguridad sanitaria.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ya no hablemos de otras situaciones en forma de ERTE y medidas similares.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Opino que ahora m\u00e1s que nunca es <strong>tiempo de cuidar del equipo<\/strong>. Todo el mundo lo estar\u00e1 pasando mal, cada persona tiene unas circunstancias y una situaci\u00f3n vital, y en los momentos de crisis es donde realmente se ve la calidad de las relaciones que se hayan forjado en el estudio.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">He escuchado a un par de personas <strong>despreciar<\/strong> esta preocupaci\u00f3n, porque \u201c<em>a d\u00f3nde van a ir si ahora nadie contrata<\/em>\u201d. Es un gran error. Puede que no puedan abandonarte, pero s\u00ed que los pierdas para siempre.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y si eso ocurre, s\u00ed que se ir\u00e1n en cuanto puedan. No hoy ni ma\u00f1ana, pero dentro de un tiempo cuando el mercado se vuelva a mover. Habr\u00e1s <strong>destruido tu equipo<\/strong> por no darle relevancia a un tema que es importante, aunque aparentemente no urgente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9257\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/covid-19-arquitectura-equipos.jpg\" alt=\"covid-19-arquitectura-equipos\" width=\"1200\" height=\"600\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/covid-19-arquitectura-equipos.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/covid-19-arquitectura-equipos-300x150.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/covid-19-arquitectura-equipos-1024x512.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/covid-19-arquitectura-equipos-768x384.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Entonces_que_hacer\"><strong>Entonces, \u00bfqu\u00e9 hacer?<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Bien, aqu\u00ed tienes <strong>algunas recomendaciones<\/strong> que creo que van a ser \u00fatiles aun siendo consciente de la incertidumbre en la que nos vamos a tener que mover.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Como_trabajar\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 C\u00f3mo trabajar<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esto dar\u00eda para un libro entero. Pero all\u00e1 van algunos apuntes:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li><strong>Prioriza<\/strong> la parte del trabajo que puedes hacer. Como dec\u00edamos m\u00e1s arriba, las tareas de dise\u00f1o y gesti\u00f3n probablemente ser\u00e1n m\u00e1s realizables que las de ejecuci\u00f3n. Avanza con ellas, as\u00ed generar\u00e1s productividad y alg\u00fan que otro resultado y dinamizar\u00e1s los proyectos en marcha.<\/li>\n<li>Aprovecha el tiempo que dispones para <strong>poner al d\u00eda<\/strong> otros temas de esos en los que nunca puedes entrar habitualmente: revisar estrategia, replantear la web, hacer un mapa de procesos, formaci\u00f3n\u2026<\/li>\n<li>Utiliza el <strong>teletrabajo con inteligencia<\/strong>. Esta experiencia puede ser el germen de c\u00f3mo lo har\u00e1s a partir de ahora si quieres implantar un sistema colaborativo a distancia. Y creo que querr\u00e1s.<\/li>\n<li>Hazte y familiar\u00edzate con una herramienta para hacer <strong>videoconferencias<\/strong>. Skype, Zoom\u2026<\/li>\n<li>Otra para <strong>gestionar proyectos<\/strong>. Trello, Asana\u2026<\/li>\n<li>Alguna para <strong>gestionar equipos en remoto<\/strong>. Slack, Teams\u2026<\/li>\n<li>Otra para tener toda la <strong>informaci\u00f3n en la nube<\/strong>. Google Drive, Dropbox, OneDrive\u2026<\/li>\n<\/ul>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Como_comercializar\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 C\u00f3mo comercializar<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como dec\u00edamos, aqu\u00ed hay una parte muy importante que es <strong>mantener y fidelizar<\/strong> clientes.<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Utiliza las videoconferencias para no perder el contacto con ellos y hacerles sentir <strong>respaldados<\/strong>.<\/li>\n<li>Entiende su ansiedad e incertidumbre. Vas a necesitar un gran ejercicio de <strong>empat\u00eda<\/strong>, ponte en su lugar. Cada persona y organizaci\u00f3n vive la crisis de una manera.<\/li>\n<li>Ten <strong>creatividad<\/strong> para inventar algo que mantenga la actividad en sus proyectos: adelantar las fases siguientes, repasar las anteriores, gamificar\u2026 Impl\u00edcalos, evita la sensaci\u00f3n de par\u00f3n. Si puedes generar progreso en los proyectos te va a venir bien para implicar a tu cliente.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n puedes llevar a cabo acciones para seguir teniendo <strong>entrada de nuevos encargos<\/strong>.<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Dise\u00f1a o potencia el <strong>canal online<\/strong>. <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/disenar-web-de-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Web<\/a>, redes sociales, emails, interacci\u00f3n\u2026 Tienes muchas posibilidades.<\/li>\n<li>Cuida mucho la <strong>comunicaci\u00f3n<\/strong> con clientes y posibles clientes. Son tiempos extra\u00f1os, todo el mundo tiene miedo en mayor o menor medida, y es m\u00e1s f\u00e1cil herir o asustar. O simplemente no acertar.<\/li>\n<li>Estudia con posibles clientes los <strong>plazos<\/strong>. Las fases iniciales de un proyecto pueden llevarse a cabo perfectamente en situaci\u00f3n de movilidad restringida. Si puedes transmitir sensaci\u00f3n de normalidad para esas fases, probablemente les resulte m\u00e1s sencillo decidirse a empezar.<\/li>\n<\/ul>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"_Otras_acciones_en_epoca_de_COVID-19_y_arquitectura\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Otras acciones en \u00e9poca de COVID-19 y arquitectura<\/strong><\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y aqu\u00ed tienes un batiburrillo de acciones adicionales que puedes acometer.<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Est\u00e1 bien <strong>colaborar con la sociedad<\/strong> de manera desinteresada en tiempos dif\u00edciles. Tu responsabilidad social corporativa, tus valores, te pueden impulsar a ello. Siempre en la medida de tus posibilidades y con autenticidad.<\/li>\n<li>Ojo con dos actitudes: la <strong>especulaci\u00f3n<\/strong> de cualquier tipo (ya sabes lo que dicen, \u201c<em>Cuando hay sangre en las calles compra propiedades<\/em>\u201d) y el <strong>oportunismo<\/strong> (\u201c<em>Somos un estudio de arquitectura, pero vamos a ponernos a tejer mascarillas<\/em>\u201d).<\/li>\n<li>No soy partidario de estas actitudes, porque me parecen <strong>poco aut\u00e9nticas<\/strong> y adem\u00e1s te van a dar r\u00e9ditos a corto plazo, pero perjudicar a medio y largo. Cada uno que aporte lo que pueda o quiera, pero de manera honesta.<\/li>\n<li>Cuidado con el <strong>p\u00e1nico<\/strong>. He visto negocios que, por no pararse, han empezado a ofrecer productos y servicios gratis por el canal online. Si crees que esto puede ayudar a alguien de manera concreta, hazlo, pero con cabeza. S\u00e9 consciente de que puede perjudicar tu posicionamiento a medio plazo.<\/li>\n<li>Por supuesto, mira bien las posibles medidas y ayudas para conseguir mantener la <strong>liquidez<\/strong>, el gran problema ahora mismo. Diferir pagos (impuestos, etc.) y anticipar cobros (o ingresos pendientes).<\/li>\n<li>Y revisa tu <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estrategia-para-conseguir-clientes-como-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>estrategia<\/strong><\/a>. Sea cual sea, lo que est\u00e1 pasando es tan global que te va a afectar. Chequea c\u00f3mo se alinea con tu estrategia y c\u00f3mo prever planes de contingencia para otras crisis futuras. La flexibilidad cobra gran importancia en tiempos revueltos.<\/li>\n<\/ul>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Y_mucho_animo\"><strong>Y mucho \u00e1nimo<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por lo dem\u00e1s, <strong>mucho \u00e1nimo<\/strong>. De verdad, lo estamos pasando mal todos, algunos m\u00e1s que otros, pero esto pasar\u00e1.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Desgraciadamente hay personas que <strong>ya no volver\u00e1n<\/strong>, y hay que decirlo y tenerlo presente. Sin sensacionalismo, pero con consciencia. El COVID no es ninguna broma. Ocultarlo o transformar las muertes en simples cifras no har\u00e1n que dejen de existir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se puede mantener una <strong>mentalidad positiva sin perder la perspectiva<\/strong>, y pensar en lo negativo de la situaci\u00f3n no es malo salvo que nos anclemos en ello. Al contrario, es natural. Yin y yang.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Eso s\u00ed, seguro que <strong>nos recuperaremos<\/strong> como individuos, sociedad o profesi\u00f3n. Pasar\u00e1.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y los <strong>cambios<\/strong> que sobrevengan a ra\u00edz de todo esto, intentemos que sean para bien. Que todo este sufrimiento, al menos, sirva para algo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Recuerda, tienes m\u00e1s posts que te ayudar\u00e1n a mejorar tu estudio en la categor\u00eda\u00a0<a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestion-estudio-arquitectura\/\">GESTI\u00d3N DEL ESTUDIO DE ARQUITECTURA<\/a>\u00a0del blog.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s viviendo la llegada del COVID-19 a la arquitectura? \u00bfQuieres contarme algo sobre esta situaci\u00f3n?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_3977\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"7\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@import url(\"\/\/fonts.googleapis.com\/css?family=Nunito:400,800,600&subset=latin\");@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65d6174f3ebf78\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105d6174f3ebf7c\"] { border-top-left-radius: 2px; border-top-right-radius: 2px; border-bottom-right-radius: 2px; border-bottom-left-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\"] { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; display: block; max-width: 100%; width: 100%; min-width: 100% !important; }[data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; padding: 12px 15px; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; line-height: 1.2em; font-size: 18px; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35d6174f3ebf75\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05d6174f3ebf70\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35d6174f3ebf75\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35d6174f3ebf75\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15d6174f3ebf73\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45d6174f3ebf76\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75d6174f3ebf79\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55d6174f3ebf77\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85d6174f3ebf7a\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25d6174f3ebf74\"] { color: #db452e!important; font-size: 28px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115d6174f3ebf7d\"] { font-size: 24px !important; font-family: Nunito !important; font-weight: 400 !important; }[data-css=\"tve-u-115d6174f3ebf7d\"] strong { font-weight: 800 !important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_3977\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05d6174f3ebf70\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15d6174f3ebf73\" data-tag=\"h4\"><h4 data-css=\"tve-u-25d6174f3ebf74\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35d6174f3ebf75\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45d6174f3ebf76\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55d6174f3ebf77\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65d6174f3ebf78\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-8820\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-hoja-excel-c\u00e1lculo-honorarios.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-hoja-excel-c\u00e1lculo-honorarios\" data-id=\"8820\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75d6174f3ebf79\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85d6174f3ebf7a\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">HOJA EXCEL PARA EL C\u00c1LCULO DE HONORARIOS<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95d6174f3ebf7b\" style=\"\" data-button-size=\"s\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingest322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105d6174f3ebf7c\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115d6174f3ebf7d\">\u00a1DAME LA HOJA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La llegada del COVID-19 ha provocado una crisis global. Tambi\u00e9n en el sector de la arquitectura, por supuesto. Te cuento en este post qu\u00e9 efectos est\u00e1 teniendo en los estudios y empresas y qu\u00e9 podemos hacer para intentar paliarlos.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":9258,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[9],"tags":[171,51,170,22],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>C\u00f3mo afecta el COVID-19 a la arquitectura y qu\u00e9 podemos hacer<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"COVID-19 y arquitectura. Te cuento en este post c\u00f3mo afecta a los arquitectos m\u00e1s all\u00e1 de lo obvio y qu\u00e9 podemos hacer para paliar los problemas\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/covid-19-arquitectura\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"C\u00f3mo afecta el COVID-19 a la arquitectura y qu\u00e9 podemos hacer\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"COVID-19 y arquitectura. Te cuento en este post c\u00f3mo afecta a los arquitectos m\u00e1s all\u00e1 de lo obvio y qu\u00e9 podemos hacer para paliar los problemas\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/covid-19-arquitectura.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"8 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/covid-19-arquitectura\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/covid-19-arquitectura.jpg\",\"width\":1200,\"height\":600,\"caption\":\"covid-19-arquitectura\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/covid-19-arquitectura\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/covid-19-arquitectura\/\",\"name\":\"C\\u00f3mo afecta el COVID-19 a la arquitectura y qu\\u00e9 podemos hacer\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/covid-19-arquitectura\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-04-14T06:30:33+00:00\",\"dateModified\":\"2020-04-14T07:18:03+00:00\",\"description\":\"COVID-19 y arquitectura. Te cuento en este post c\\u00f3mo afecta a los arquitectos m\\u00e1s all\\u00e1 de lo obvio y qu\\u00e9 podemos hacer para paliar los problemas\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/covid-19-arquitectura\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/covid-19-arquitectura\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/covid-19-arquitectura\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"C\\u00d3MO AFECTA EL COVID-19 A LA ARQUITECTURA Y QU\\u00c9 PODEMOS HACER\",\"datePublished\":\"2020-04-14T06:30:33+00:00\",\"dateModified\":\"2020-04-14T07:18:03+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/covid-19-arquitectura\/#webpage\"},\"commentCount\":14,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/covid-19-arquitectura\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"COVID-19,estrategia,gesti\\u00f3n,productividad\",\"articleSection\":\"estudio\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/covid-19-arquitectura\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9253"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9253"}],"version-history":[{"count":20,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9253\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9298,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9253\/revisions\/9298"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/9258"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9253"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9253"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9253"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}