{"id":9725,"date":"2020-06-30T08:30:31","date_gmt":"2020-06-30T06:30:31","guid":{"rendered":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?p=9725"},"modified":"2020-06-22T20:56:10","modified_gmt":"2020-06-22T18:56:10","slug":"posts-interesantes-semestre-1-2020","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-semestre-1-2020\/","title":{"rendered":"RECOPILATORIO DE POSTS INTERESANTES SEMESTRE 1 2020"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Primera mitad del a\u00f1o, primer semestre de 2020, y aqu\u00ed est\u00e1 la <strong>recopilaci\u00f3n de posts interesantes<\/strong> de estos seis meses.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Obviamente, <strong>el COVID lo ha mediatizado todo<\/strong>. La crisis ha tenido un alcance y una magnitud tan brutales que nadie ha escapado a su influencia. Y eso se ve en las piezas que te traigo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Son reflexiones durante y despu\u00e9s de la pandemia, al menos de la parte m\u00e1s grave, y sobre todo <strong>pensamientos<\/strong> de esos que s\u00f3lo surgen en \u00e9pocas de crisis.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Puedes hacer click en cada t\u00edtulo para ir al post original.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9727\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/posts-interesantes-semestre-1-2020.jpg\" alt=\"posts interesantes semestre 1 2020\" width=\"1200\" height=\"753\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/posts-interesantes-semestre-1-2020.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/posts-interesantes-semestre-1-2020-300x188.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/posts-interesantes-semestre-1-2020-1024x643.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/posts-interesantes-semestre-1-2020-768x482.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.stepienybarno.es\/blog\/2020\/05\/14\/la-pregunta-inicial-para-una-arquitectura-saludable-post-pandemia\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">LA PREGUNTA INICIAL PARA UNA ARQUITECTURA SALUDABLE POST PANDEMIA<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Igma Pacheco-Rivas en el blog de Stepien y Barno<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una buena reflexi\u00f3n tras el COVID, que ha mostrado las carencias de la mayor\u00eda de las viviendas en las que habitamos. \u00bfEs posible la arquitectura saludable? Igma Pacheco nos responde con una visi\u00f3n un tanto m\u00e1s global, por ejemplo, desde la bioconstrucci\u00f3n.<\/p>\n<p><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong><\/span><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/enriquealario.com\/quedadaat-minicongreso-online-de-arquitectura-tecnica-en-confinamiento\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MINICONGRESO ONLINE DE ARQUITECTURA T\u00c9CNICA EN CONFINAMIENTO<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Enrique Alario<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un ejemplo de las iniciativas valiosas que pueden tener los profesionales de nuestro sector. Aqu\u00ed tienes todas las ponencias de este minicongreso en v\u00eddeo. En ella, distintos profesionales con cosas que decir hablan del profesional que pide el mercado, PassivHaus, filosof\u00eda WELL o de apps de construcci\u00f3n.<\/p>\n<p><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong><\/span><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.ejeprime.com\/mercado\/sostenibilidad-en-el-real-estate-cuando-lo-eco-hace-ganar-dinero.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">SOSTENIBILIDAD EN EL REAL ESTATE<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Eje Prime<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cuando lo \u201ceco\u201d hace ganar dinero. La sostenibilidad es una obligaci\u00f3n en un sector con tanto impacto como el nuestro, pero es que adem\u00e1s es una buena v\u00eda de aporte de valor extra y, a futuro, una necesidad para sobrevivir en el mercado.<\/p>\n<p><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong><\/span><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/optimainfinito.com\/2020\/03\/aprender-a-prever-para-poder-reaccionar-mejor.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">APRENDER A PREVER PARA PODER REACCIONAR MEJOR<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Jos\u00e9 Miguel Bol\u00edvar<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Con la claridad de ideas habitual, Jos\u00e9 Miguel Bol\u00edvar nos entrega buenas reflexiones tras la crisis COVID. Por ejemplo, que siempre hay cosas que puedes hacer en tu zona de influencia, incluso ante acontecimientos inevitables. \u00bfQu\u00e9 podr\u00eda haber sido distinto en esta crisis si hubiera habido m\u00e1s previsi\u00f3n?<\/p>\n<p><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong><\/span><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/wellyourways.com\/oficinas-covid-19-presente-y-futuro-espacios-de-trabajo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">OFICINAS Y COVID-19: PRESENTE Y FUTURO DE LOS ESPACIOS DE TRABAJO<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Cristina Portillo desde Well Your Ways<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Este post, con podcast incluido, nos da algunas claves sobre c\u00f3mo ser\u00e1n los espacios de trabajo tras la pandemia. El teletrabajo se ha mostrado como una herramienta efectiva, pero adem\u00e1s hay criterios de dise\u00f1o y estrategias m\u00e1s globales que aqu\u00ed est\u00e1n muy bien explicadas.<\/p>\n<p><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong><\/span><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/blogfundacion.arquia.es\/2020\/01\/el-traje-de-oiza\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL TRAJE DE O\u00cdZA<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Jos\u00e9 Ram\u00f3n Hern\u00e1ndez Correa en el blog de Fundaci\u00f3n Arquia<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfQu\u00e9 cobra un arquitecto y por qu\u00e9 cobra? Pregunta siempre interesante, m\u00e1s en los tiempos que corren. Jos\u00e9 Ram\u00f3n Hern\u00e1ndez aprovecha una bonita an\u00e9cdota de O\u00edza para darnos su punto de vista. Muy acertado, en mi opini\u00f3n.<\/p>\n<p><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong><\/span><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.plataformaarquitectura.cl\/cl\/937263\/sera-la-arquitectura-en-el-futuro-un-servicio-de-lujo\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00bfSER\u00c1 LA ARQUITECTURA DEL FUTURO UN SERVICIO DE LUJO?<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Duo Dickinson<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Imag\u00ednate que la tecnolog\u00eda empieza a evolucionar muy r\u00e1pido (ya lo hace), y que empieza a cambiar nuestro sector. Imag\u00ednate que empieza a sustituir a los arquitectos. Y que la intervenci\u00f3n de un arquitecto en una actuaci\u00f3n de construcci\u00f3n no sea necesaria, salvo que alguien se quiera dar ese lujo. Pues eso.<\/p>\n<p><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong><\/span><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/pulse\/4-terrazas-del-pasado-para-la-vivienda-futuro-post-rinc%25C3%25B3n-de-la-vega\/?trackingId=N%2F5VuGYGR7W%2FliklD1uxLQ%3D%3D\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">4 TERRAZAS DEL PASADO PARA LA VIVIENDA DEL FUTURO<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Daniel Rinc\u00f3n<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hablando de la vivienda post &#8211; COVID, aqu\u00ed tenemos este entretenido y documentado art\u00edculo de Daniel Rinc\u00f3n que habla de espacios exteriores, terrazas, utilizando algunos ejemplos muy interesantes de la arquitectura de nuestro pa\u00eds.<\/p>\n<p><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong><\/span><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.santiagodemolina.com\/2020\/02\/vivir-en-prejuicios.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">VIVIR EN PREJUICIOS<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Santiago de Molina<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">P\u00edldora muy breve pero intensa con una reflexi\u00f3n muy necesaria, no s\u00f3lo en la arquitectura, sino en muchos otros campos de la actividad de las personas.<\/p>\n<p><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong><\/span><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/elpais.com\/elpais\/2020\/06\/05\/icon_design\/1591384531_919870.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">POR QU\u00c9 EN ESPA\u00d1A VIVIMOS HACINADOS EN PISOS, INCLUSO EN LOS PUEBLOS<\/a><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Bego\u00f1a Mar\u00edn en El Pa\u00eds<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una \u00faltima reflexi\u00f3n provocada por el COVID. Recorrido a las razones por las que este modelo se impuso y sigue vigente, pese a sus inconvenientes.<\/p>\n<p><span style=\"color: #A20003;\"><strong>\u2022<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El pr\u00f3ximo semestre m\u00e1s. Espero que te guste la recopilaci\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si quieres estar al d\u00eda de estas recopilaciones, recibir mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y otro contenido, date de alta en mi <a href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landing\/\">newsletter<\/a> y \u00fanete a la tropa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gracias por leerme. Que tengas un buen d\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><div class=\"tve-leads-shortcode tve-leads-triggered tve-tl-anim tl-anim-instant tve-leads-track-shortcode_4003\"><div class=\"tl-style\" id=\"tve_tcb2_content-upgrade-03_m1\" data-state=\"9\" data-form-state=\"\"><style type=\"text\/css\" class=\"tve_custom_style\">@media (min-width: 300px){[data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"] { width: 500px; display: block; margin-top: 1px !important; margin-right: 10px !important; margin-left: 10px !important; padding-left: 0px !important; padding-right: 0px !important; padding-top: 0px !important; }[data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"] { border-top-left-radius: 2px; border-top-right-radius: 2px; border-bottom-right-radius: 2px; border-bottom-left-radius: 2px; border: 0px none rgb(10, 10, 10); background-color: rgb(78, 122, 199) !important; background-image: none !important; padding: 20px 20px 13px !important; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] { min-width: 100% !important; margin-top: 0px; margin-bottom: 0px; }[data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-size: 15px; box-shadow: none; background-color: #db452e!important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link { font-family: Nunito, sans-serif; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\"] .tcb-button-link span { color: rgb(255, 255, 255); text-shadow: rgb(17, 118, 193) 0px 1px 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] { margin-left: 0px; min-height: inherit; flex-direction: row-reverse !important; padding-bottom: 32px !important; }[data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"] { background-image: url(\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/joan-vergara-background-posts.jpg\") !important; background-color: rgba(255, 255, 255, 0) !important; background-size: cover !important; background-attachment: scroll !important; border: 1px solid rgb(255, 255, 255) !important; margin-left: -50px !important; margin-right: -50px !important; padding-left: 39px !important; margin-top: 21px !important; background-position: 50% 50% !important; background-repeat: no-repeat no-repeat !important; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col { padding-left: 0px; }[data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"] > .tcb-flex-col > .tcb-col { min-height: 1px; }[data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"] { margin-bottom: 20px !important; margin-top: 20px !important; padding-top: 23px !important; }[data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\"] { max-width: 28%; }[data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\"] { max-width: 72%; }[data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"] { margin-top: -10px !important; }[data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"] { margin-left: 0px !important; padding-left: 10px !important; padding-right: 10px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\"] { font-size: 24px !important; }:not(#tve) [data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\"] { font-size: 28px !important; color: #db452e!important; }}<\/style><div class=\"tve-leads-conversion-object\" data-tl-type=\"shortcode_4003\"><div class=\"tve_flt\"><div id=\"tve_editor\" class=\"tve_shortcode_editor\"><div class=\"thrv-leads-form-box tve_no_drag tve_no_icons tve_element_hover thrv_wrapper tve_editor_main_content tve_46_set_vms_step1 tve_white tve_empty_dropzone tve_brdr_solid\" style=\"background-image: url(&quot;http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/fondo-landing-page.jpg&quot;); background-size: cover; border-width: 1px; background-position: center center; padding-top: 0px !important; padding-right: 20px !important; padding-bottom: 0px !important;\" data-tve-custom-colour=\"63687871\" data-css=\"tve-u-05cc6c1efa1598\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-15cc6c1efa159b\"><h4 data-unit=\"px\" data-css=\"tve-u-25cc6c1efa159c\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQUIERES VIVIR DE LA ARQUITECTURA?<\/strong><\/h4><\/div><div class=\"thrv-columns thrv_wrapper\" style=\"margin-top: 0px;\"><div class=\"tcb-flex-row tcb--cols--2 tcb-row-reversed-desktop tcb-desktop-no-wrap tcb-resized\" style=\"margin-top: 0px !important; margin-bottom: 10px !important; padding-top: 0px;\" data-css=\"tve-u-35cc6c1efa159d\"><div class=\"c-33 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-45cc6c1efa159e\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\" style=\"\" data-css=\"tve-u-55cc6c1efa159f\"><div style=\"width: 212px; margin-bottom: 0px;\" class=\"thrv_wrapper tve_image_caption aligncenter\" data-css=\"tve-u-65cc6c1efa15a0\"><span class=\"tve_image_frame\" style=\"width: 100%;\"><img class=\"tve_image wp-image-6807\" src=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura.png\" style=\"width: 100%;\" width=\"500\" height=\"662\" alt=\"\" data-attachment-id=\"4280\" title=\"joan-vergara-coaching-para-arquitectos-guia-especializacion-arquitectura\" data-id=\"6807\"><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"c-66 tve_empty_dropzone tcb-flex-col\" data-css=\"tve-u-75cc6c1efa15a1\" style=\"\"><div class=\"tcb-col\"><div class=\"thrv_wrapper thrv_text_element\" style=\"\" data-css=\"tve-u-85cc6c1efa15a2\"><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Suscr\u00edbete a mi newsletter y recibir\u00e1s en tu email todos mis art\u00edculos, vi\u00f1etas y contenido exclusivo.<\/p><p class=\"tve_p_center\" style=\"color: rgb(94, 94, 94); font-size: 20px; margin-top: 0px; margin-bottom: 30px !important;\">Tambi\u00e9n te enviar\u00e9 gratuitamente la<br><span class=\"bold_text\"><span class=\"tve_custom_font_size\" style=\"font-size: 20px;\">GU\u00cdA PARA LA ESPECIALIZACI\u00d3N DEL ARQUITECTO<\/span><\/span><\/p><\/div><div data-tve-style=\"1\" class=\"thrv_wrapper thrv-button\" data-css=\"tve-u-95cc6c1efa15a3\" style=\"\"><a class=\"tcb-button-link\" href=\"http:\/\/www.coachingarquitectos.com\/landingest322\/\" target=\"_self\" rel=\"nofollow\" style=\"padding-bottom: 13px !important;\" data-css=\"tve-u-105cc6c1efa15a4\"><span class=\"tcb-button-icon\"><i><\/i><\/span><span class=\"tcb-button-texts\"><span class=\"tcb-button-text thrv-inline-text\" data-css=\"tve-u-115cc6c1efa15a5\">\u00a1DAME LA GU\u00cdA! \u00a1AL L\u00cdO!<\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aqu\u00ed vengo con los posts que m\u00e1s me han interesado de la blogosfera en el segundo semestre de 2019. Tienes en ellos una buena descripci\u00f3n de algunas tendencias en arquitectura, del futuro, del presente, y de lo que viene en todos los sectores y que nos va a obligar a ir adapt\u00e1ndonos.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":9077,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[57],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Recopilatorio posts interesantes semestre 2 2019 | ARQcoaching<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Aqu\u00ed vengo con el recopilatorio de posts interesantes del semestre 2 de 2019. Tendencias, futuro y realidades del mundo de la arquitectura\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Recopilatorio posts interesantes semestre 2 2019 | ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Aqu\u00ed vengo con el recopilatorio de posts interesantes del semestre 2 de 2019. Tendencias, futuro y realidades del mundo de la arquitectura\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/posts-interesantes-semestre-2-2019.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-semestre-1-2020\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/posts-interesantes-semestre-2-2019.jpg\",\"width\":1200,\"height\":800,\"caption\":\"posts interesantes semestre 2 2019\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-semestre-1-2020\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-semestre-1-2020\/\",\"name\":\"Recopilatorio posts interesantes semestre 2 2019 | ARQcoaching\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-semestre-1-2020\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-06-30T06:30:31+00:00\",\"dateModified\":\"2020-06-22T18:56:10+00:00\",\"description\":\"Aqu\\u00ed vengo con el recopilatorio de posts interesantes del semestre 2 de 2019. Tendencias, futuro y realidades del mundo de la arquitectura\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-semestre-1-2020\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-semestre-1-2020\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-semestre-1-2020\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"headline\":\"RECOPILATORIO DE POSTS INTERESANTES SEMESTRE 1 2020\",\"datePublished\":\"2020-06-30T06:30:31+00:00\",\"dateModified\":\"2020-06-22T18:56:10+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-semestre-1-2020\/#webpage\"},\"commentCount\":2,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-semestre-1-2020\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"recopilatorios\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/posts-interesantes-semestre-1-2020\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9725"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9725"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9725\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9736,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9725\/revisions\/9736"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/9077"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9725"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9725"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9725"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}