{"id":10375,"date":"2021-02-12T17:05:34","date_gmt":"2021-02-12T15:05:34","guid":{"rendered":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?page_id=10375"},"modified":"2021-02-25T17:53:30","modified_gmt":"2021-02-25T15:53:30","slug":"testimonios","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/testimonios\/","title":{"rendered":"Testimonios"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"10375\" class=\"elementor elementor-10375\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f9a9fe4 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f9a9fe4\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2ceadfd\" data-id=\"2ceadfd\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-62458e5 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"62458e5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h2 style=\"text-align: center;\">Esto dicen de m\u00ed algunos de mis clientes<\/h2><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-440f55e elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"440f55e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p style=\"text-align: center;\">Puedes echar un vistazo a:<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-a8ae112 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"a8ae112\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-80a45e5\" data-id=\"80a45e5\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-972a777 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"972a777\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p style=\"text-align: center;\">\u2193<\/p><p style=\"text-align: center;\"><a href=\"#meme\">ESTUDIOS QUE HAN MEJORADO SUS RESULTADOS<\/a><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-11a9ce0\" data-id=\"11a9ce0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f9eb8ef elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"f9eb8ef\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p style=\"text-align: center;\">\u2193<\/p><p style=\"text-align: center;\"><a href=\"#empleo\">ARQUITECT@S QUE HAN CONSEGUIDO EMPLEO<\/a><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ea2b3aa elementor-widget elementor-widget-menu-anchor\" data-id=\"ea2b3aa\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"menu-anchor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"meme\" class=\"elementor-menu-anchor\"><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-0b4ac69 elementor-section-stretched elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"0b4ac69\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-ea99a5d\" data-id=\"ea99a5d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-287c059 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"287c059\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h1 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #285f78;\"><span style=\"font-size: 30px; font-style: inherit;\">Estudios de arquitectura y empresas que han logrado m\u00e1s encargos y han mejorado sus resultados<\/span><\/span><\/h1><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f600931 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f600931\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-39fd9d8\" data-id=\"39fd9d8\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6c786a6 gallery-spacing-custom elementor-widget elementor-widget-image-gallery\" data-id=\"6c786a6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image-gallery.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image-gallery\">\n\t\t\t<div id='gallery-1' class='gallery galleryid-10375 gallery-columns-4 gallery-size-medium'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<img width=\"300\" height=\"164\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/joan-vergara-arquitect-cbre-1-300x164.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/joan-vergara-arquitect-cbre-1-300x164.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/joan-vergara-arquitect-cbre-1.jpg 489w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<img width=\"300\" height=\"164\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/joan-vergara-arquitect-3goffice-300x164.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/joan-vergara-arquitect-3goffice-300x164.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/joan-vergara-arquitect-3goffice.jpg 489w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<img width=\"300\" height=\"164\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/joan-vergara-arquitect-cbre-300x164.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/joan-vergara-arquitect-cbre-300x164.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/joan-vergara-arquitect-cbre.jpg 489w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<img width=\"300\" height=\"164\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/joan-vergara-arquitect-cu4-300x164.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/joan-vergara-arquitect-cu4-300x164.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/joan-vergara-arquitect-cu4.jpg 489w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/>\n\t\t\t<\/div><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-31d3a87 elementor-widget elementor-widget-image-carousel\" data-id=\"31d3a87\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;slides_to_show&quot;:&quot;6&quot;,&quot;navigation&quot;:&quot;none&quot;,&quot;image_spacing_custom&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:48,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;autoplay&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;pause_on_hover&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;pause_on_interaction&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;autoplay_speed&quot;:5000,&quot;infinite&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;speed&quot;:500}\" data-widget_type=\"image-carousel.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image-carousel-wrapper swiper-container\" dir=\"ltr\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-image-carousel swiper-wrapper\">\n\t\t\t\t<div class=\"swiper-slide\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/joan-vergara-arquitect-olmos-estudio-300x164.jpg\" alt=\"joan-vergara-arquitect-olmos-estudio\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/joan-vergara-arquitect-well-your-ways-300x164.jpg\" alt=\"joan-vergara-arquitect-well-your-ways\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/donate-caballero-joan-vergara-arquitecto-300x164.jpg\" alt=\"donate-caballero-joan-vergara-arquitecto\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/extramurs-joan-vergara-arquitectura-300x164.jpg\" alt=\"extramurs-joan-vergara-arquitectura\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/jardines-con-vida-joan-vergara-arquitectura-300x164.jpg\" alt=\"jardines-con-vida-joan-vergara-arquitectura\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/joan-vergara-arquitect-arquitectos-de-familia-300x164.jpg\" alt=\"joan-vergara-arquitect-arquitectos-de-familia\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/silvia-villamor-joan-vergara-300x164.jpg\" alt=\"silvia-villamor-joan-vergara\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/brota-arquitectura-joan-vergara-300x164.jpg\" alt=\"brota-arquitectura-joan-vergara\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/avva-arquitectura-joan-vergara-300x164.jpg\" alt=\"avva-arquitectura-joan-vergara\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/logo-ele-be-arquitectura-300x164.png\" alt=\"logo-ele-be-arquitectura\" \/><\/figure><\/div>\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-ee34357 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"ee34357\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5ad9280\" data-id=\"5ad9280\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-82f94ba elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"82f94ba\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-bc92346\" data-id=\"bc92346\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f806238 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"f806238\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/Designable-ob2gp3ye5t2pn0xhs8njylbfme1bzsdrvjg9smrbo0.png\" title=\"Designable\" alt=\"Designable\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6d726c5 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"6d726c5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><blockquote><p>\u00abConoce perfectamente el\u00a0ecosistema empresarial\u00a0y, al ser arquitecto como nosotros,\u00a0habla nuestro idioma\u00bb<\/p><\/blockquote><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-6f1e4df\" data-id=\"6f1e4df\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-60ea9ac elementor-widget elementor-widget-eael-testimonial\" data-id=\"60ea9ac\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-testimonial.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t<div id=\"eael-testimonial-60ea9ac\" class=\"eael-testimonial-item clearfix  content-top-icon-title-inline\">\n\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content eael-testimonial-inline-bio\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bio-text\"><p class=\"eael-testimonial-user\">Andr\u00e9s Perales y Pablo Bertol\u00edn<\/p><p class=\"eael-testimonial-user-company\">Designable<\/p><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content\">\n\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-text\"><p>\"Ten\u00edamos una idea de negocio propia y diferente de c\u00f3mo hacer arquitectura, pero ni idea de c\u00f3mo ejecutarla. Contactamos con Joan porque nos pareci\u00f3 que <strong>conoc\u00eda los procesos y herramientas necesarios<\/strong> para arrancar nuestro proyecto de forma realista y medible.<\/p>\n<p>Fue duro e ilusionante a partes iguales. <strong>Cambiamos nuestro chip<\/strong> para aprender de marketing, branding, business model canvas, curvas de valor, tag lines o SEO. Como se hab\u00eda fijado un plan y unos objetivos previos y adaptados a nuestra disponibilidad, ver c\u00f3mo los \u00edbamos alcanzando nos ayudaba a continuar con energ\u00eda. Que Joan nos acompa\u00f1ara durante todo el proceso con sesiones presenciales, an\u00e1lisis externos, consejos y alguna que otra cerveza fue la clave para llegar a donde estamos ahora.<\/p>\n<p>Gracias a esas semanas conseguimos sacar adelante Designable, la primera marca de edificios\u00a0personalizados y sostenibles\u00a0en el centro de las ciudades, con especial cuidado en la experiencia del usuario y con una fuerte carga de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y creativa. <strong>Cumplimos \u00edntegramente todo el plan, incluso alguno de los puntos antes de lo esperado<\/strong>.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, ahora que Designable ya da sus frutos, <strong>Joan continua con nosotros como consultor asisti\u00e9ndonos<\/strong> con la estrategia, controlando los KPI de la empresa y dirigiendo los procesos de nuevas incorporaciones gracias a su amplia experiencia en este campo.<\/p>\n<p>\u00a1<strong>Por supuesto recomendar\u00edamos a otros arquitectos que contraten a Joan<\/strong>! Conoce perfectamente el\u00a0ecosistema empresarial\u00a0y, al ser arquitecto como nosotros,\u00a0habla nuestro idioma y\u00a0conoce\u00a0de primera mano tanto los puntos fuertes como las carencias de las que pecamos en nuestra profesi\u00f3n.\"<\/p>\n<\/div>\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\n\t\t<span class=\"eael-testimonial-quote\"><\/span>\n\t<\/div>\n\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-d9abc5a elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d9abc5a\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6f572ba\" data-id=\"6f572ba\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-3fb6b3b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3fb6b3b\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-ef6e74b\" data-id=\"ef6e74b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6c83837 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"6c83837\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/CU4-oar9wsosff8n33fzfeeucp1j2o8f89589nkgquims0.png\" title=\"CU4\" alt=\"CU4 arquitectura\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7aa7cbf elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7aa7cbf\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><blockquote><p>\u00abJoan nos ha ayudado a definir mejor nuestra estrategia como empresa\u00bb<\/p><\/blockquote><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-40aa4aa\" data-id=\"40aa4aa\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ebc90c9 elementor-widget elementor-widget-eael-testimonial\" data-id=\"ebc90c9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-testimonial.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t<div id=\"eael-testimonial-ebc90c9\" class=\"eael-testimonial-item clearfix  content-top-icon-title-inline\">\n\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content eael-testimonial-inline-bio\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bio-text\"><p class=\"eael-testimonial-user\">Anna Ferrer y Manuel Mart\u00edn<\/p><p class=\"eael-testimonial-user-company\">CU4 Arquitectura<\/p><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content\">\n\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-text\"><p>\"Somos un estudio de arquitectura con m\u00e1s de 10 a\u00f1os de trayectoria. Siempre nos ha gustado, investigar, innovar, progresar... Tanto en los proyectos, como a nivel de organizaci\u00f3n como estudio. Hace unos meses pensamos que era un buen momento para dar un salto m\u00e1s, marcarnos un nuevo reto. Decidimos contar con Joan para ese nuevo desaf\u00edo.<\/p>\n<p>Joan nos ha ayudado a definir mejor nuestra <strong>estrategia<\/strong> como empresa. Ha sido una maravilla entender gracias a \u00e9l que <strong>el marketing es ayudar a las personas<\/strong>, comprender sus necesidades y satisfacerlas. Hemos aprendido conceptos tanto de marketing online como offline, y lo hemos materializado con planes concretos para nuestro estudio. Adem\u00e1s, han sido muy estimulantes las sesiones dedicadas a las <strong>ventas<\/strong>.<\/p>\n<p>Desde el minuto cero Joan se esforz\u00f3 por conocernos. Hizo suyo nuestro reto. Y as\u00ed ha sido durante todo el proceso. Tenemos que reconocer que hemos aprendido much\u00edsimo, y adem\u00e1s a trav\u00e9s de un aprendizaje ameno y divertido.<\/p>\n<p>Sin duda alguna \u00a1Os lo recomendamos!\"<\/p>\n<\/div>\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\n\t\t<span class=\"eael-testimonial-quote\"><\/span>\n\t<\/div>\n\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f0980ea elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f0980ea\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-8fb5c8c\" data-id=\"8fb5c8c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-fdca170 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"fdca170\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-3b05a09\" data-id=\"3b05a09\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-378777e elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"378777e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/Manuel-Tanoira-Brota-Arquitectura-p3e2hvlr5y26ncyuog7l3ox8emex8hlfdp3bfgt1ow.png\" title=\"Manuel Tanoira &#8211; Brota Arquitectura\" alt=\"Manuel Tanoira - Brota Arquitectura\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d3e255b elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"d3e255b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><blockquote><p>\u00abHe podido obtener encargos de calidad y he cambiado mi visi\u00f3n sobre la profesi\u00f3n\u00bb<\/p><\/blockquote><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-1dc1abf\" data-id=\"1dc1abf\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2fb845c elementor-widget elementor-widget-eael-testimonial\" data-id=\"2fb845c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-testimonial.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t<div id=\"eael-testimonial-2fb845c\" class=\"eael-testimonial-item clearfix  content-top-icon-title-inline\">\n\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content eael-testimonial-inline-bio\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bio-text\"><p class=\"eael-testimonial-user\">Manuel Tanoira Carballo<\/p><p class=\"eael-testimonial-user-company\">Brota Arquitectura<\/p><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content\">\n\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-text\"><p>\"<em>Viv\u00eda en Bogot\u00e1, trabajando en la universidad, cuando decid\u00ed que quer\u00eda volver para montar una oficina de arquitectura propia, enfocada en buscar respuestas a lo que la arquitectura del siglo XXI deber\u00eda ser. Pero pronto <strong>me di cuenta de que no era tan f\u00e1cil<\/strong> y que los arquitectos no tenemos ni los conocimientos ni las herramientas para poder montar una empresa exitosa. Por suerte encontr\u00e9 a Joan que me ense\u00f1\u00f3 el camino que deb\u00eda recorrer.<\/em><\/p>\n<p><em>El proceso de trabajo con Joan es claro, ordenado, eficiente y esclarecedor. Adem\u00e1s de guiarme, Joan <strong>contribuy\u00f3 con su enorme talento a desarrollar los aspectos del trabajo que m\u00e1s dif\u00edciles nos parec\u00edan<\/strong>, por ejemplo, siendo determinante para hacerme ver que la rehabilitaci\u00f3n es, junto a la sostenibilidad, uno de los ejes fundamentales de la arquitectura de nuestro tiempo.\u00a0<\/em><\/p>\n<p><em>El aprendizaje vivido con \u00e9l en aspectos m\u00e1s ajenos a la arquitectura como el marketing, no\u00a0 solo sirvi\u00f3 para establecer una estrategia gracias a la cual <strong>he podido obtener encargos de calidad<\/strong>, sino que fue capaz de cambiar mi modo de entender qu\u00e9 es una oficina de arquitectura. Finalmente, Joan es capaz de sorprenderte con un seguimiento implicado, que te hace sentir importante y que te empuja.<\/em><\/p>\n<p><em>Adem\u00e1s Joan es una persona amable, cercana, motivadora, paciente y generosa, lo que hace que trabajar con \u00e9l sea, adem\u00e1s de enriquecedor, un gran placer.<\/em><\/p>\n<p><em>Por supuesto, <strong>recomiendo a Joan a cualquier compa\u00f1ero<\/strong> que quiera emprender su propio estudio, o que quiera mejorar el que ya tenga. Al lio!!<\/em>\"<\/p>\n<\/div>\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\n\t\t<span class=\"eael-testimonial-quote\"><\/span>\n\t<\/div>\n\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-ddb747e elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"ddb747e\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-20710c2\" data-id=\"20710c2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-805618e elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"805618e\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-62dcb26\" data-id=\"62dcb26\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-198615f elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"198615f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/Olmos-Estudio-oks5njy9ah207b3dthnggj7z6kvhhuo6rdg1ryz6j4.png\" title=\"Olmos Estudio\" alt=\"Olmos Estudio\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-418aa27 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"418aa27\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><blockquote><p>\u00abEstamos muy satisfechos con el resultado obtenido. Ha sido una gran inversi\u00f3n\u00bb<\/p><\/blockquote><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-30a0dcd\" data-id=\"30a0dcd\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9e7b6dd elementor-widget elementor-widget-eael-testimonial\" data-id=\"9e7b6dd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-testimonial.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t<div id=\"eael-testimonial-9e7b6dd\" class=\"eael-testimonial-item clearfix  content-top-icon-title-inline\">\n\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content eael-testimonial-inline-bio\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bio-text\"><p class=\"eael-testimonial-user\">Carlos y Alberto Olmos<\/p><p class=\"eael-testimonial-user-company\">Olmos Estudio<\/p><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content\">\n\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-text\"><p>\"Tras varios a\u00f1os de experiencia en uno de los estudios de referencia en el mundo del dise\u00f1o interior, decidimos fundar nuestro propio estudio de arquitectura e interiorismo, Olmos Estudio.\u00a0<\/p>\n<p>Para afrontar este nuevo reto, decidimos contar con la ayuda de Joan.\u00a0<\/p>\n<p>Desde el primer momento, se interes\u00f3 por conocer <strong>nuestra manera de entender la arquitectura<\/strong>, ayud\u00e1ndonos a definir un modelo de negocio centrado en nuestros objetivos. Nos ha proporcionado las herramientas necesarias para poder sacar todo nuestro potencial, acompa\u00f1\u00e1ndonos en todo el proceso y d\u00e1ndonos una <strong>gran seguridad<\/strong> en todos nuestros pasos.\u00a0<\/p>\n<p>Estamos muy agradecidos por el trato recibido y <strong>muy satisfechos<\/strong> con el resultado obtenido.<\/p>\n<p>Ha sido una gran inversi\u00f3n.<\/p>\n<p>Sin ninguna duda, \u00a1os lo recomendamos!\"<\/p>\n<\/div>\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\n\t\t<span class=\"eael-testimonial-quote\"><\/span>\n\t<\/div>\n\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b0d1b63 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"b0d1b63\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b16a273\" data-id=\"b16a273\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-71d03dc elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"71d03dc\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-18b7749\" data-id=\"18b7749\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e126991 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"e126991\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/Donate-Caballero-op7yeumx3qdouht6dstry8x3dksudpivxpz2y0sa1c.png\" title=\"Donate Caballero\" alt=\"Donate Caballero\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-017109f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"017109f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><blockquote><p>\u00abEs una de las mejores inversiones que puede hacer un estudio de arquitectura. Te ense\u00f1a a ir subiendo esos escalones que tanto cuesta subir\u00bb<\/p><\/blockquote><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-78670f3\" data-id=\"78670f3\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8d5079e elementor-widget elementor-widget-eael-testimonial\" data-id=\"8d5079e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-testimonial.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t<div id=\"eael-testimonial-8d5079e\" class=\"eael-testimonial-item clearfix  content-top-icon-title-inline\">\n\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content eael-testimonial-inline-bio\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bio-text\"><p class=\"eael-testimonial-user\">Laura Caballero y Fernando Donate<\/p><p class=\"eael-testimonial-user-company\">Donate Caballero Arquitectos<\/p><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content\">\n\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-text\"><p>\"Ve\u00edamos que\u00a0<b>nuestro trabajo gustaba mucho, pero no sab\u00edamos c\u00f3mo venderlo<\/b>\u00a0o hacerlo llegar a todos aquellos posibles clientes que no ve\u00edan f\u00edsicamente lo que hab\u00edamos hecho.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s,\u00a0<b>quer\u00edamos dar un salto<\/b>\u00a0y aparte de reformas integrales en pisos, hacer casas unifamiliares.<\/p>\n<p>Nos ha gustado mucho la forma de trabajar y el trato cercano que ofrece Joan. El ritmo se ha ido adaptando a nuestras necesidades y capacidades, ajust\u00e1ndose a lo planeado en un principio.<\/p>\n<p>Podemos decir que DONATE CABALLERO ARQUITECTOS, ha mejorado tanto en lo visible como en lo no tan visible. Ahora\u00a0<b>tenemos mucho m\u00e1s claros nuestros objetivos y la manera de conseguirlos<\/b>.<\/p>\n<p>Joan nos ha dado las\u00a0<b>herramientas necesarias<\/b>\u00a0para que ese trabajo nuestro, que gustaba a quien lo ve\u00eda, llegue a nuestros clientes potenciales de una manera clara y eficaz.<\/p>\n<p>Por supuesto que recomendar\u00edamos a Joan a otros estudios. Es una de las mejores inversiones que puede hacer un estudio de arquitectura.\u00a0<b>Te ense\u00f1a a ir subiendo esos escalones que tanto cuesta subir<\/b>.\"<\/p>\n<\/div>\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\n\t\t<span class=\"eael-testimonial-quote\"><\/span>\n\t<\/div>\n\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-7f1d771 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"7f1d771\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b162108\" data-id=\"b162108\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-141d3c0 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"141d3c0\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-a901403\" data-id=\"a901403\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-761c6d9 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"761c6d9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/Luci\u0301a-Bravo-p1b48uabges3k3xlqxjmodv5dki51fajy05vlwuxn4.png\" title=\"Luci\u0301a Bravo Guinea\" alt=\"Luci\u0301a Bravo Guinea\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-08a5d7a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"08a5d7a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><blockquote><p>\u00abEs una de las mejores inversiones que puede hacer un estudio de arquitectura. Te ense\u00f1a a ir subiendo esos escalones que tanto cuesta subir\u00bb<\/p><\/blockquote><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-0ad53ce\" data-id=\"0ad53ce\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-57befea elementor-widget elementor-widget-eael-testimonial\" data-id=\"57befea\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-testimonial.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t<div id=\"eael-testimonial-57befea\" class=\"eael-testimonial-item clearfix  content-top-icon-title-inline\">\n\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content eael-testimonial-inline-bio\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bio-text\"><p class=\"eael-testimonial-user\">Luc\u00eda Bravo Guinea<\/p><p class=\"eael-testimonial-user-company\">Eleb\u00e9 Arquitectura<\/p><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content\">\n\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-text\"><p>\"Quer\u00eda montar mi propio estudio de arquitectura desde hac\u00eda tiempo, pero estaba un poco perdida porque no ten\u00eda ning\u00fan conocimiento empresarial previo. <strong>No sab\u00eda ni por d\u00f3nde empezar<\/strong> ni qu\u00e9 cosas deb\u00eda tener en cuenta.\u00a0\u00a0<\/p>\n<p>Contact\u00e9 con Joan porque necesitaba una persona que me guiase en todo el proceso de formaci\u00f3n de una empresa: desde la idea inicial hasta su implementaci\u00f3n. <strong>Joan me acompa\u00f1\u00f3 durante todo ese tiempo<\/strong> y, de una manera natural, consigui\u00f3 que yo misma llegase a definir mi propio modelo de negocio.<\/p>\n<p>Con Joan he definido la estructura de mi estudio de arquitectura. He aprendido cu\u00e1les son los aspectos fundamentales que debo tener en cuenta y he aclarado mis ideas. <strong>Ahora ya s\u00e9 a qui\u00e9n me dirijo, cu\u00e1l es mi propuesta de valor y c\u00f3mo debo comunicarla para que les llegue de manera efectiva a mis posibles clientes<\/strong>.<\/p>\n<p><strong>Recomendar\u00eda a Joan a todo aquel arquitecto o estudio de arquitectura que necesite aprender a gestionar su propia empresa<\/strong>. Joan te da las bases para que t\u00fa sepas c\u00f3mo dirigir tu estudio de una manera sencilla y sin f\u00f3rmulas m\u00e1gicas.\"<\/p>\n<\/div>\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\n\t\t<span class=\"eael-testimonial-quote\"><\/span>\n\t<\/div>\n\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-980c492 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"980c492\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e7e409e\" data-id=\"e7e409e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-5ce50ec elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5ce50ec\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-41e53d8\" data-id=\"41e53d8\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-444884b elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"444884b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/Cris-Portillo-orhcqe6v94clqpghv3mgntoa1qeugjmzodrdhvf840.jpg\" title=\"Cris Portillo\" alt=\"Cris Portillo\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-debe3fb elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"debe3fb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><blockquote><p>\u00abSu experiencia como arquitecto y su conocimiento en gesti\u00f3n empresarial han sido la combinaci\u00f3n perfecta\u00bb<\/p><\/blockquote><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-dd435e8\" data-id=\"dd435e8\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c6811b8 elementor-widget elementor-widget-eael-testimonial\" data-id=\"c6811b8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-testimonial.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t<div id=\"eael-testimonial-c6811b8\" class=\"eael-testimonial-item clearfix  content-top-icon-title-inline\">\n\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content eael-testimonial-inline-bio\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bio-text\"><p class=\"eael-testimonial-user\">Cristina Portillo<\/p><p class=\"eael-testimonial-user-company\">Well Your Ways<\/p><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content\">\n\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-text\"><p>\"Trabajando como arquitecta en una multinacional en Londres me di cuenta que <strong>quer\u00eda emprender y montar mi propia empresa<\/strong>. Busqu\u00e9 ayuda para poder hacerlo de forma ordenada y que la transici\u00f3n contara\u00a0con una\u00a0estrategia s\u00f3lida que me permitiera dar el salto con seguridad.\u00a0<\/p>\n<p><strong>Joan me ha guiado a encontrar una propuesta en un sector muy espec\u00edfico de la arquitectura<\/strong>: el dise\u00f1o de oficinas saludables. Durante el proceso me ha ayudado a darle forma a la empresa y potenciar la experiencia que ya ten\u00eda dise\u00f1ando espacios de trabajo para poder ponerla al servicio de las personas. \u00a0<\/p>\n<p><strong>Su experiencia como arquitecto y su conocimiento en gesti\u00f3n empresarial han sido la combinaci\u00f3n perfecta<\/strong> para que haya podido ir formando una visi\u00f3n global del negocio.\u00a0<\/p>\n<p>Ha sido de gran ayuda especialmente en la parte de <strong>gesti\u00f3n de empresa<\/strong>, algo a lo que a veces no damos mucho valor en los despachos de arquitectura pero que sin duda es un pilar fundamental para que el negocio funcione.<\/p>\n<p>Despu\u00e9s de estos meses de trabajo <strong>hemos creado Well Your Ways<\/strong>, una empresa de arquitectura que cuenta con una visi\u00f3n y una propuesta de valor pensadas y que apuesta por <strong>el marketing\u00a0como herramienta positiva<\/strong> para captar clientes.\u00a0<\/p>\n<p><strong>Recomendar\u00eda a Joan<\/strong> por su experiencia como arquitecto, su tes\u00f3n y dedicaci\u00f3n. Y por supuesto por la tranquilidad que transmite y su simpat\u00eda.<\/p>\n<p>Gracias Joan por tu flexibilidad para acomodarte al horario ingl\u00e9s y por tranquilizar en los \u00faltimos meses mi <strong>#ansiaviva<\/strong> por hacer m\u00faltiples cosas a la vez.\"<\/p>\n<\/div>\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\n\t\t<span class=\"eael-testimonial-quote\"><\/span>\n\t<\/div>\n\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-6fcf507 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"6fcf507\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-8036fc2\" data-id=\"8036fc2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-1925ffe elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1925ffe\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-4efd2ba\" data-id=\"4efd2ba\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c3b4f52 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"c3b4f52\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/Jardines-con-Vida-orxqd3gtm43s6uhltyjfou8khwp6hj6aesww3wdols.jpg\" title=\"Jardines con Vida\" alt=\"Jardines con Vida\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8bb2ec0 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"8bb2ec0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><blockquote><p>\u00abSi sientes que puedes llegar m\u00e1s lejos pero no tienes claro de qu\u00e9 forma, no lo dudes y habla con Joan\u00bb<\/p><\/blockquote><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-d4f81f3\" data-id=\"d4f81f3\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-645ea07 elementor-widget elementor-widget-eael-testimonial\" data-id=\"645ea07\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-testimonial.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t<div id=\"eael-testimonial-645ea07\" class=\"eael-testimonial-item clearfix  content-top-icon-title-inline\">\n\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content eael-testimonial-inline-bio\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bio-text\"><p class=\"eael-testimonial-user\">Mar\u00eda Jos\u00e9 Blasco y Jose Gonz\u00e1lez<\/p><p class=\"eael-testimonial-user-company\">Jardines con Vida<\/p><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content\">\n\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-text\"><p>\"Como paisajistas y jardineros ten\u00edamos claro qu\u00e9 hacer y c\u00f3mo hacerlo aunque <strong>quer\u00edamos mejorar algunos aspectos como empresa, sobre todo estrat\u00e9gicos<\/strong>.<\/p>\n<p>Joan nos ha ayudado a orientar nuestra imagen y a ver mejor el camino entre los \u00e1rboles.<\/p>\n<p>Ha sido f\u00e1cil, <strong>Joan te lo hace f\u00e1cil y estimulante<\/strong>.<\/p>\n<p>Estamos muy contentos y <strong>ha sido una experiencia totalmente renovadora<\/strong>.<\/p>\n<p>Estamos <strong>aumentando la facturaci\u00f3n mes tras mes<\/strong>, y tenemos un sistema comercial que funciona.<\/p>\n<p>En ocasiones, cuando ya tienes una trayectoria, es imprescindible parar y hacer balance para reorientar, en eso hemos tenido un excelente mentor.<\/p>\n<p>Si sientes que puedes llegar m\u00e1s lejos pero no tienes claro de qu\u00e9 forma, no lo dudes y habla con Joan.\"<\/p>\n<\/div>\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\n\t\t<span class=\"eael-testimonial-quote\"><\/span>\n\t<\/div>\n\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-c52e5d6 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"c52e5d6\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b411c98\" data-id=\"b411c98\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-f855e11 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f855e11\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-3aa76ee\" data-id=\"3aa76ee\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e4bfcc4 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"e4bfcc4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/Silvia-Villamor-os2i58czlfpyddoptl3qosm1g5vp8yrkbfmmxl3lqo.png\" title=\"Silvia Villamor\" alt=\"Silvia Villamor\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0780d3b elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"0780d3b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><blockquote><p>\u00abControla muy bien el mercado, esta profesio\u0301n y sabe transmitir perfectamente los conocimientos. Es la mejor decisi\u00f3n que he tomado en esto del emprendimiento\u00bb<\/p><\/blockquote><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-a6e4d08\" data-id=\"a6e4d08\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7c1781b elementor-widget elementor-widget-eael-testimonial\" data-id=\"7c1781b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-testimonial.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t<div id=\"eael-testimonial-7c1781b\" class=\"eael-testimonial-item clearfix  content-top-icon-title-inline\">\n\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content eael-testimonial-inline-bio\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bio-text\"><p class=\"eael-testimonial-user\">Silvia Villamor Gonzalo<\/p><p class=\"eael-testimonial-user-company\">Silvia Villamor, dise\u00f1adora de espacios<\/p><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content\">\n\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-text\"><p>\"Mi experiencia laboral siempre hab\u00eda sido por cuenta ajena. Quer\u00eda montar mi propio estudio desde cero y no sab\u00eda todos los pasos que ten\u00eda que dar. <strong>Estaba bastante perdida<\/strong>.<\/p>\n<p>Joan detecto\u0301 cu\u00e1l era exactamente mi situacio\u0301n, y desde el conocimiento de la profesio\u0301n de la arquitectura, comenzamos a dar forma a mi propio negocio partiendo de mi idea, casi una intuici\u00f3n. Fuimos descubriendo el valor que aporto, mi cliente, la forma de darme a conocer, herramientas a utilizar, c\u00f3mo hacer mi web, alianzas a establecer, marketing, finanzas, t\u00e9cnicas de venta, etc. \u00c9l me fue acompa\u00f1ando y guiando en todo un proceso de descubrimiento y creaci\u00f3n <strong>hasta dejar rodando un estudio de arquitectura \u201checho a mi medida\u201d<\/strong>.<\/p>\n<p>Desde el principio sent\u00ed que estaba en buenas manos, buena persona y muy buen profesional. <br \/>Joan ha sabido guiarme, d\u00e1ndome todas las pautas clave de manera muy pr\u00e1ctica para cada paso. <strong>Tiene una visi\u00f3n muy actualizada y especializada de la profesio\u0301n<\/strong>.<\/p>\n<p>He comenzado mi andadura con <strong>la tranquilidad de saber que estoy en buen camino<\/strong> y soy aut\u00f3noma para seguir creciendo en mi negocio, conseguir m\u00e1s clientes, desarrollar los proyectos, facturar\u2026<\/p>\n<p>Recomiendo a Joan desde el convencimiento de que es un profesional como la copa de un pino, <strong>controla muy bien el mercado, esta profesio\u0301n y sabe transmitir perfectamente<\/strong>\u00a0los conocimientos. Es la mejor decisi\u00f3n que he tomado en esto del emprendimiento. Estar\u00e9 siempre muy agradecida.\"<\/p>\n<\/div>\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\n\t\t<span class=\"eael-testimonial-quote\"><\/span>\n\t<\/div>\n\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-949282a elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"949282a\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-ff53e80\" data-id=\"ff53e80\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-4ef61e4 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4ef61e4\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-a13dc02\" data-id=\"a13dc02\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2a7fd78 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"2a7fd78\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/Beatriz-Moral-owdn4vwc0j89k3bknq75h3ak38fsmdnk4boz37y3m8.png\" title=\"Beatriz Moral\" alt=\"Beatriz Moral\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8e4bb80 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"8e4bb80\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><blockquote><p>\u00abEstoy convencida que, desde que decid\u00ed emprender, ha sido mi mejor inversi\u00f3n\u00bb<\/p><\/blockquote><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-f525f0a\" data-id=\"f525f0a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-208d24b elementor-widget elementor-widget-eael-testimonial\" data-id=\"208d24b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-testimonial.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t<div id=\"eael-testimonial-208d24b\" class=\"eael-testimonial-item clearfix  content-top-icon-title-inline\">\n\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content eael-testimonial-inline-bio\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bio-text\"><p class=\"eael-testimonial-user\">Beatriz Moral Grande<\/p><p class=\"eael-testimonial-user-company\">Beatriz Moral Estudio<\/p><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content\">\n\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-text\"><p>\"Llevaba tiempo con la idea de montar mi propio estudio, pero necesitaba una persona que me guiase en el proceso, me diese confianza y me ayudase a centrarme en lo realmente importante.<\/p>\n<p>Lo mejor de Joan es que no te da f\u00f3rmulas m\u00e1gicas de cinco pasos que funcionan independientemente, de c\u00f3mo seas t\u00fa o el tama\u00f1o de tu empresa. Te deja hablar, conocerte a ti mismo, y de una forma natural te permite <strong>alinear aquello que te gusta y se te da bien<\/strong>.<\/p>\n<p>Casi sin darme cuenta hab\u00eda elegido mi especializaci\u00f3n, juntos dimos forma a una propuesta espec\u00edfica, adaptada a m\u00ed.<\/p>\n<p>Ten\u00eda un modelo de negocio, una hoja de ruta y todas las herramientas necesarias para comenzar a andar el camino. <\/p>\n<p>Hab\u00eda aprendido que para hacer lo que realmente nos gusta, la arquitectura debe ser rentable (de esto poco nos hablan en la escuela).<\/p>\n<p>Joan es cercano, <strong>te aconseja, escucha y te muestra todas las opciones<\/strong>. Sin duda lo recomendar\u00eda. Estoy convencida que, desde que decid\u00ed emprender, ha sido mi mejor inversi\u00f3n.\"<\/p>\n<\/div>\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\n\t\t<span class=\"eael-testimonial-quote\"><\/span>\n\t<\/div>\n\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-1d6b4e0 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1d6b4e0\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-8ff65cd\" data-id=\"8ff65cd\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-4e6f17b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4e6f17b\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-5448372\" data-id=\"5448372\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-70711ed elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"70711ed\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/CMYK-o8b3o2znmgicdyxpte2v20lxlzw8boe4k8fwa3t51s.png\" title=\"CMYK\" alt=\"CMYK\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2ac4481 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2ac4481\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><blockquote><p>\u00abHaber hecho el proceso de mentoring con Joan ha sido una de las mejores inversiones hasta el momento\u00bb<\/p><\/blockquote><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-6d81946\" data-id=\"6d81946\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-af9163d elementor-widget elementor-widget-eael-testimonial\" data-id=\"af9163d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-testimonial.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t<div id=\"eael-testimonial-af9163d\" class=\"eael-testimonial-item clearfix  content-top-icon-title-inline\">\n\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content eael-testimonial-inline-bio\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bio-text\"><p class=\"eael-testimonial-user\">Alejandro Jim\u00e9nez y Pablo Aumente<\/p><p class=\"eael-testimonial-user-company\">CMYK Arquitectos<\/p><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content\">\n\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-text\"><p>\"Ten\u00edamos muy claro que <strong>quer\u00edamos emprender<\/strong>\u00a0pero sab\u00edamos que necesit\u00e1bamos un mentor que nos ayudase en el proceso y nos pusimos en la b\u00fasqueda de uno.<\/p>\n<p>Despu\u00e9s de entrevistarnos con 3 diferentes terminamos decant\u00e1ndonos por Joan porque <strong>fue el que mayor confianza nos transmiti\u00f3<\/strong>\u00a0y supo adaptarse mejor a nuestras necesidades.<\/p>\n<p>El proceso de mentoring con Joan ha sido <strong>una de las mejores inversiones hasta el momento<\/strong>. \u00c9l ha sabido descubrir d\u00f3nde est\u00e1 nuestro potencial, gui\u00e1ndonos en el desarrollo de un modelo de negocio focalizado en nuestros objetivos. Se centra en lo que realmente necesitas y te proporciona herramientas y consejos pr\u00e1cticos que se pueden implementar de inmediato.<\/p>\n<p>Nada m\u00e1s terminar el programa de mentoring ya ten\u00edamos perfectamente clara nuestra estrategia y lo que deb\u00edamos hacer. Adem\u00e1s <strong>apenas una semana tras finalizar \u00a1ya hab\u00edamos tenido nuestra primera reuni\u00f3n de cierre de ventas con un cliente!<\/strong><\/p>\n<p>Por otra parte Joan es un tipo muy emp\u00e1tico, resolutivo y generoso que <strong>da mucho m\u00e1s valor que lo que realmente se paga por ello<\/strong>. Para nosotros ha sido m\u00e1s que un mentor, se ha convertido en un amigo en el que podemos confiar y preguntarle cualquier cosa. Satisfacci\u00f3n garantizada.\"<\/p>\n<\/div>\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\n\t\t<span class=\"eael-testimonial-quote\"><\/span>\n\t<\/div>\n\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-a079204 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"a079204\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4f58dc9\" data-id=\"4f58dc9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-997f2ce elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"997f2ce\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-5410cb0\" data-id=\"5410cb0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-641a3d5 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"641a3d5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/Fran-Lodeiro-nzs4carifivwb51gfzwwy0p6x2zdzx9mkj58jion9s.jpg\" title=\"Fran-Lodeiro\" alt=\"Fran-Lodeiro\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b4e5570 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b4e5570\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><blockquote><p>\u00abLogr\u00e9 entender el valor a\u00f1adido de mi propuesta y c\u00f3mo deb\u00eda transmitirlo\u00bb<\/p><\/blockquote><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-38c42fd\" data-id=\"38c42fd\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bf255e6 elementor-widget elementor-widget-eael-testimonial\" data-id=\"bf255e6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-testimonial.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t<div id=\"eael-testimonial-bf255e6\" class=\"eael-testimonial-item clearfix  content-top-icon-title-inline\">\n\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content eael-testimonial-inline-bio\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bio-text\"><p class=\"eael-testimonial-user\">Fran Lodeiro Vieites<\/p><p class=\"eael-testimonial-user-company\">FLV Project<\/p><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content\">\n\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-text\"><p>\"Llegu\u00e9 a Joan buscando m\u00e1s y mejores encargos para mi proyecto profesional. Y en realidad <strong>descubr\u00ed que deb\u00eda definir mi propuesta de valor<\/strong> y conocer mejor mis beneficios diferenciales.<\/p>\n<p>A partir de ah\u00ed, logr\u00e9 entender cu\u00e1l era el perfil de cliente al que dirigirme, <strong>el valor a\u00f1adido que reportaba mi propuesta<\/strong> y c\u00f3mo deb\u00eda transmitirlo.<\/p>\n<p><strong>Trabajamos juntos<\/strong> la redefinici\u00f3n de la web, t\u00e9cnicas de venta y acercamiento a clientes, mejoras en redes sociales y trabajo comercial offline entre otros puntos.<\/p>\n<p>Pero sinceramente, el mayor beneficio que me llevo de Joan, es <strong>su empat\u00eda y su capacidad para escuchar<\/strong> y hacerme ver que ofrezco un buen servicio, diferente, profesional y que debo ponerlo en valor.<\/p>\n<p>Sus palabras de \u00e1nimo siempre razonadas, han sido muy importantes en todo el proceso.<\/p>\n<p>Estoy contento de haber contactado con Joan.\"<\/p>\n<\/div>\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\n\t\t<span class=\"eael-testimonial-quote\"><\/span>\n\t<\/div>\n\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-ec4de5c elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"ec4de5c\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-41aed4a\" data-id=\"41aed4a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-1709f37 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1709f37\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-01440ca\" data-id=\"01440ca\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-59d25e9 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"59d25e9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/Daniel-Castillejo-Pons-p2rfxa144uw7xwl1qqbahni0i7mqp0yvmemymkoki8.png\" title=\"Daniel Castillejo Pons\" alt=\"Daniel Castillejo Pons\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1310049 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"1310049\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><blockquote><p>\u00abJoan me ha descubierto el gran potencial de internet\u00bb<\/p><\/blockquote><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-40c8f41\" data-id=\"40c8f41\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8467a9a elementor-widget elementor-widget-eael-testimonial\" data-id=\"8467a9a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-testimonial.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t<div id=\"eael-testimonial-8467a9a\" class=\"eael-testimonial-item clearfix  content-top-icon-title-inline\">\n\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content eael-testimonial-inline-bio\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bio-text\"><p class=\"eael-testimonial-user\">Daniel Castillejo Pons<\/p><p class=\"eael-testimonial-user-company\">SlowHaus<\/p><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content\">\n\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-text\"><p>\"Joan me ha descubierto el apasionante mundo del marketing de bajo coste y el <strong>gran potencial de internet<\/strong> para peque\u00f1os empresarios como yo.<\/p>\n<p>La comunicaci\u00f3n con \u00e9l ha sido muy fluida: Joan <strong>es capaz de meterse en tu piel e identificar tus necesidades<\/strong>, pero adapt\u00e1ndose siempre a tu ritmo.<\/p>\n<p><strong>Una experiencia muy positiva<\/strong> que espero d\u00e9 sus frutos en los pr\u00f3ximos meses.\"<\/p>\n<\/div>\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\n\t\t<span class=\"eael-testimonial-quote\"><\/span>\n\t<\/div>\n\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-1d19c62 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1d19c62\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-d2747bd\" data-id=\"d2747bd\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-c87a420 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"c87a420\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-738614d\" data-id=\"738614d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b5347e1 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"b5347e1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/Jordi-Queralt-Ventosa-p2rg8vdgfarj4rqu1qpn8q6o9ahpmmzp7sajpfhrrk.png\" title=\"Jordi Queralt Ventosa\" alt=\"Jordi Queralt Ventosa\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2828fdd elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2828fdd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><blockquote><p>\u00abRecomiendo a Joan a cualquiera que quiera poner al d\u00eda su despacho\u00bb<\/p><\/blockquote><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-d943028\" data-id=\"d943028\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-240229a elementor-widget elementor-widget-eael-testimonial\" data-id=\"240229a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-testimonial.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t<div id=\"eael-testimonial-240229a\" class=\"eael-testimonial-item clearfix  content-top-icon-title-inline\">\n\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content eael-testimonial-inline-bio\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bio-text\"><p class=\"eael-testimonial-user\">Jordi Queralt i Ventosa<\/p><p class=\"eael-testimonial-user-company\">Jordi Queralt Estudi d'Arquitectura<\/p><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content\">\n\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-text\"><p>\"Despu\u00e9s de unos a\u00f1os de crisis intensa <strong>quer\u00eda reformular el estudio<\/strong>.<\/p>\n<p>En la primera conversaci\u00f3n con Joan ya vi que nos entender\u00edamos y que todo ser\u00eda f\u00e1cil.<\/p>\n<p>Todas <strong>las sesiones est\u00e1n muy pensadas, estudiadas y planificadas<\/strong>. \u00c9l lo hace f\u00e1cil y llano.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n se nota que <strong>el ritmo lo marca el cliente<\/strong>, y que \u00e9l se adapta reformulando su programa si hace falta.<\/p>\n<p>Notas que siempre quiere ayudar y <strong>mejorar todos los detalles de tu negocio<\/strong>.<\/p>\n<p>Estoy muy contento con la mejora hecha en la web, el enfoque hacia el cliente que quiero y la <strong>nueva perspectiva<\/strong> para entender la gesti\u00f3n y el marketing del estudio.<\/p>\n<p>Recomiendo a Joan a cualquiera que quiera <strong>poner al d\u00eda su despacho y encarar los nuevos tiempos<\/strong> con serenidad y profesionalidad.\"<\/p>\n<\/div>\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\n\t\t<span class=\"eael-testimonial-quote\"><\/span>\n\t<\/div>\n\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f3f16e2 elementor-widget elementor-widget-menu-anchor\" data-id=\"f3f16e2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"menu-anchor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"empleo\" class=\"elementor-menu-anchor\"><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-67a44ec elementor-section-stretched elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"67a44ec\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-ab82d16\" data-id=\"ab82d16\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4ee0834 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4ee0834\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-size: 30px; font-style: inherit;\">Profesionales de la arquitectura que han conseguido empleo y progresar en su carrera profesional<\/span><\/span><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-0d58c0a elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"0d58c0a\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2c34a3e\" data-id=\"2c34a3e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-15f067f elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"15f067f\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-6eedd57\" data-id=\"6eedd57\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9f17dbc elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"9f17dbc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/Laura-Cueto-o4fbzsv85n4bztauu0acdmw60fa9a915r31fq0b5qo.png\" title=\"Laura-Cueto\" alt=\"Laura-Cueto\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-544dab4 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"544dab4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><blockquote><p>\u00abHe conseguido trabajar en una multincional dentro del sector\u00bb<\/p><\/blockquote><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-731f677\" data-id=\"731f677\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ea53ff9 elementor-widget elementor-widget-eael-testimonial\" data-id=\"ea53ff9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-testimonial.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t<div id=\"eael-testimonial-ea53ff9\" class=\"eael-testimonial-item clearfix  content-top-icon-title-inline\">\n\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content eael-testimonial-inline-bio\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bio-text\"><p class=\"eael-testimonial-user\">Laura Cueto Carrami\u00f1ana<\/p><p class=\"eael-testimonial-user-company\">ARQUITECTA Y CONSULTORA WORKPLACE, JLL (JONES LANG LASALLE)<\/p><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content\">\n\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-text\"><p>\"Con Joan <strong>he conseguido convertir mi perfil en un foco<\/strong> de miradas para grandes empresas.<\/p>\n<p>He conseguido <strong>trabajo en una multinacional<\/strong> dentro del sector que yo buscaba.<\/p>\n<p>Pero lo mejor es que he aprendido un procedimiento y unos h\u00e1bitos profesionales que van a servirme <strong>para toda la vida<\/strong>:<\/p>\n<p>La forma de exprimir mis fortalezas, c\u00f3mo proceder a la hora de buscar un trabajo, c\u00f3mo convertirme en una persona activa en las redes\u2026<\/p>\n<p><strong>Se involucra en tu proceso al 100%<\/strong> y hace que te sientas acompa\u00f1ado y m\u00e1s seguro. Sin duda lo recomendar\u00eda.\"<\/p>\n<\/div>\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\n\t\t<span class=\"eael-testimonial-quote\"><\/span>\n\t<\/div>\n\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-79b48b8 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"79b48b8\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4914a69\" data-id=\"4914a69\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-3e78dd1 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3e78dd1\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-6f68655\" data-id=\"6f68655\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a1e653e elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"a1e653e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/eduardo-oscqeiw1i1ydlaq9jmghgv2pp8dfy0aq0xtpzedp00.png\" title=\"eduardo\" alt=\"Eduardo Roger\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-65089f5 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"65089f5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><blockquote><p>\u00abRecomendar\u00eda a cualquier arquitecto contratar a Joan por su empat\u00eda y conocimiento del sector\u00bb<\/p><\/blockquote><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-9d5406b\" data-id=\"9d5406b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-babab88 elementor-widget elementor-widget-eael-testimonial\" data-id=\"babab88\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-testimonial.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t<div id=\"eael-testimonial-babab88\" class=\"eael-testimonial-item clearfix  content-top-icon-title-inline\">\n\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content eael-testimonial-inline-bio\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bio-text\"><p class=\"eael-testimonial-user\">Eduardo Roger Trav\u00e9s<\/p><p class=\"eael-testimonial-user-company\">ARQUITECTO, DIRECTOR EN DESIGNABLE NEXT<\/p><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content\">\n\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-text\"><p>\"Ten\u00eda la <strong>necesidad de dar un cambio en mi carrera<\/strong> profesional y vi por LinkedIn un mensaje que llam\u00f3 mi atenci\u00f3n: ayudo a otros arquitectos a conseguir m\u00e1s y mejores encargos o empleo. Enseguida contact\u00e9 con Joan y nos pusimos manos a la obra.<\/p>\n<p>Conectamos bien desde el principio y <strong>en pocas sesiones ya ten\u00eda una idea clara<\/strong> de qu\u00e9 ofrecer al mundo y c\u00f3mo hacerlo. Fue un proceso r\u00e1pido y ameno, de hecho, antes de empezar a moverme en serio, ya me present\u00f3 a los que hoy en d\u00eda son mis compa\u00f1eros, una startup que <strong>encaja a la perfecci\u00f3n con mis valores<\/strong>.<\/p>\n<p>As\u00ed que aqu\u00ed estamos, poniendo nuestro granito de arena para <strong>hacer un poquito mejor el planeta<\/strong> donde vivimos.<\/p>\n<p>Sin duda, recomendar\u00eda a cualquier arquitecto contratar a Joan por su empat\u00eda y <strong>conocimiento del sector<\/strong>, porque yo lo volver\u00eda a hacer.\"<\/p>\n<\/div>\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\n\t\t<span class=\"eael-testimonial-quote\"><\/span>\n\t<\/div>\n\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-46aad0d elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"46aad0d\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b35b425\" data-id=\"b35b425\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-4ea5465 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4ea5465\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-d181429\" data-id=\"d181429\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-73a145d elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"73a145d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/Mari\u0301a-Jose\u0301-Calero-Marti\u0301-o4fc0m081i87zq4j3uvs0xjgfdamwv8u739hll3yds.png\" title=\"Mari\u0301a-Jose\u0301-Calero-Marti\u0301\" alt=\"Mari\u0301a-Jose\u0301-Calero-Marti\u0301\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-108fc16 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"108fc16\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><blockquote><p>\u00abHa sido la mejor decisi\u00f3n que he tomado\u00bb<\/p><\/blockquote><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-cb615f5\" data-id=\"cb615f5\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-745fd95 elementor-widget elementor-widget-eael-testimonial\" data-id=\"745fd95\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-testimonial.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t<div id=\"eael-testimonial-745fd95\" class=\"eael-testimonial-item clearfix  content-top-icon-title-inline\">\n\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content eael-testimonial-inline-bio\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bio-text\"><p class=\"eael-testimonial-user\">M\u00aa Jos\u00e9 Calero Mart\u00ed<\/p><p class=\"eael-testimonial-user-company\">ARQUITECTA, AC ARCHITECTURE<\/p><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content\">\n\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-text\"><p>\"Conoc\u00ed a Joan por casualidad y desde el primer momento conectamos, gracias a ello conoc\u00ed su actividad y me hice seguidora de su blog. Sin embargo, debo reconocer que pese a plantearme contar con sus servicios de coaching en diversas ocasiones, me cost\u00f3 decidirme, pero <strong>ha sido la mejor decisi\u00f3n que he tomado<\/strong>.<\/p>\n<p>Trabajar con \u00e9l ha sido una gran experiencia, su cercan\u00eda y empat\u00eda, as\u00ed como la profesionalidad que trasmite son dignas de agradecer. Con su ayuda <strong>he conseguido recuperar la seguridad y la energ\u00eda<\/strong> que hab\u00eda perdido, permiti\u00e9ndome poner en valor mi experiencia y aptitudes.<\/p>\n<p>Aunque no hemos trabajado durante mucho tiempo <strong>ha superado con creces mis expectativas<\/strong>. Joan hace que sea muy f\u00e1cil estar en un ambiente de confianza en el que todas esas inquietudes que tenemos puedan salir a la luz. Sin duda es una experiencia que recomiendo.\"<\/p>\n<\/div>\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\n\t\t<span class=\"eael-testimonial-quote\"><\/span>\n\t<\/div>\n\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f6645e1 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f6645e1\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c410fb8\" data-id=\"c410fb8\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-dec0adb elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"dec0adb\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-af1c6b6\" data-id=\"af1c6b6\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7f59aa1 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"7f59aa1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/walter-nu\u0301n\u0303ez-ovgqz20yj07finizx8z2x2wdabfytl6o29a24hmci8.png\" title=\"Walter Nu\u0301n\u0303ez\" alt=\"Walter Nu\u0301n\u0303ez\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6ae9319 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"6ae9319\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><blockquote><p>\u00abEl resultado super\u00f3 mis expectativas\u00bb<\/p><\/blockquote><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-e67794c\" data-id=\"e67794c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-479ff79 elementor-widget elementor-widget-eael-testimonial\" data-id=\"479ff79\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-testimonial.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t<div id=\"eael-testimonial-479ff79\" class=\"eael-testimonial-item clearfix  content-top-icon-title-inline\">\n\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content eael-testimonial-inline-bio\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bio-text\"><p class=\"eael-testimonial-user\">Walter Ariel N\u00fa\u00f1ez Domingo<\/p><p class=\"eael-testimonial-user-company\">ARQUITECTO, BIMETRIC LAB<\/p><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content\">\n\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-text\"><p>\"Soy argentino, ingeniero civil y <strong>tom\u00e9 la decisi\u00f3n de migrar a Espa\u00f1a<\/strong>. Al comenzar la b\u00fasqueda me di cuenta que los perfiles que se requer\u00edan ten\u00edan diferencias respecto a lo acostumbrado. No conoc\u00eda empresas de mi sector y por sobre todo no contaba con experiencia en la b\u00fasqueda laboral.<\/p>\n<p>Comenzamos un proceso de asesoramiento. Joan <strong>me otorg\u00f3 su know-how y muchas herramientas pr\u00e1cticas<\/strong> para poner en valor mi perfil profesional. Mediante un plan de acci\u00f3n supo encaminarme hacia el cumplimiento de mis objetivos.<\/p>\n<p><strong>El resultado super\u00f3 mis expectativas<\/strong>, ya que adem\u00e1s de conseguir empleo, Joan logr\u00f3 relucir mi perfil profesional, consigui\u00f3 enfocar mis energ\u00edas, me dio las herramientas para aprender a contactar con profesionales y empresas de mi sector, prepararme para entrevistas y por sobre todo un autoconocimiento de mi prop\u00f3sito profesional.<\/p>\n<p>Lo recomiendo por ser un excelente profesional, que dispone de una <strong>metodolog\u00eda de trabajo clara, aplicable y efectiva<\/strong> y por ser una gran persona, que tiene un fuerte compromiso con el proceso, lo que hizo sentirme acompa\u00f1ado en todo momento.\"<\/p>\n<\/div>\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\n\t\t<span class=\"eael-testimonial-quote\"><\/span>\n\t<\/div>\n\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b3100b5 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"b3100b5\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f90e6f9\" data-id=\"f90e6f9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-ed12d74 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"ed12d74\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-5bd0769\" data-id=\"5bd0769\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2b78cf3 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"2b78cf3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/Daniel-Mira-opgelrkbntcuj6zuqe6g5tm2lp4x71wa7pst8vr6q8.png\" title=\"Daniel Mira\" alt=\"Daniel Mira\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c516576 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c516576\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><blockquote><p>\u00abLo recomendar\u00eda sin lugar a dudas. Ha sido una inversi\u00f3n totalmente amortizada\u00bb<\/p><\/blockquote><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-7282533\" data-id=\"7282533\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bc1a5e1 elementor-widget elementor-widget-eael-testimonial\" data-id=\"bc1a5e1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-testimonial.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t<div id=\"eael-testimonial-bc1a5e1\" class=\"eael-testimonial-item clearfix  content-top-icon-title-inline\">\n\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content eael-testimonial-inline-bio\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bio-text\"><p class=\"eael-testimonial-user\">Daniel Mira Garc\u00eda<\/p><p class=\"eael-testimonial-user-company\">ARQUITECTO, EDM ARQUITECTOS<\/p><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content\">\n\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-text\"><p>\"En mi caso, estaba trabajando en el extranjero y <strong>quer\u00eda volver a Espa\u00f1a<\/strong>. Llevaba tiempo intent\u00e1ndolo sin terminar de tener \u00e9xito en las entrevistas y me hab\u00eda quedado sin ideas de c\u00f3mo ampliar mi horizonte de posibilidades.<\/p>\n<p>El curso me ha sorprendido positivamente porque m\u00e1s que unas clases de motivaci\u00f3n, son <strong>una serie de herramientas pr\u00e1cticas y perfectamente aplicables<\/strong>.<\/p>\n<p>En mi caso, he seguido los pasos met\u00f3dicamente y me he marcado metas ambiciosas. Esto requiere tiempo, pero cuando est\u00e1s buscando mejorar en tu carrera profesional es necesario.<\/p>\n<p>De momento estoy consiguiendo entrevistas nuevas y <strong>me siento seguro de que mi propuesta a las empresas es m\u00e1s s\u00f3lida que antes<\/strong>. En el curso Joan da muchas herramientas de comunicaci\u00f3n efectiva que son util\u00edsimas y se nota que sabe lo que hace.<\/p>\n<p>Lo recomendar\u00eda sin lugar a dudas. <strong>Ha sido una inversi\u00f3n totalmente amortizada<\/strong>.\"<\/p>\n<\/div>\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\n\t\t<span class=\"eael-testimonial-quote\"><\/span>\n\t<\/div>\n\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-95139bd elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"95139bd\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-60afb03\" data-id=\"60afb03\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-ddcb325 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"ddcb325\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-e7c040b\" data-id=\"e7c040b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-76516e9 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"76516e9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/Claudia-Garci\u0301a-oxqlz0xiak44nr0tc34id53gf5mns2y7or44ndzzyo.png\" title=\"Claudia Garci\u0301a\" alt=\"Claudia Garci\u0301a\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-90c5e80 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"90c5e80\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><blockquote><p>\u00abLo recomiendo mucho,\u00a0ense\u00f1a a crearte un perfil empleable efectivo\u00bb<\/p><\/blockquote><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-cbd57a5\" data-id=\"cbd57a5\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f5be295 elementor-widget elementor-widget-eael-testimonial\" data-id=\"f5be295\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-testimonial.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t<div id=\"eael-testimonial-f5be295\" class=\"eael-testimonial-item clearfix  content-top-icon-title-inline\">\n\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content eael-testimonial-inline-bio\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bio-text\"><p class=\"eael-testimonial-user\">Claudia Garc\u00eda San Mill\u00e1n<\/p><p class=\"eael-testimonial-user-company\">ARQUITECTA, GARC\u00cdA REQUEJO CANDELABRO, S.L.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content\">\n\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-text\"><p>\"Tras terminar la carrera hice muchas cosas por mi cuenta hasta encontrar mi inquietud profesional.<\/p>\n<p>Me inscrib\u00ed al curso de Joan porque <strong>no ten\u00eda cultura empresarial y no sab\u00eda c\u00f3mo postularme al mercado<\/strong>. Hab\u00eda encontrado mi foco laboral pero no sab\u00eda c\u00f3mo\u00a0expresarlo profesionalmente.<\/p>\n<p>El curso paso a paso me ayud\u00f3 a <strong>estructurar mis ideas y presentarlas de forma interesante\u00a0y efectiva\u00a0a las empresas<\/strong>, pero tambi\u00e9n en coherencia con mis ideas.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n fue una gran ayuda para el momento de la entrevista, estoy segura de que por haber seguido sus indicaciones <strong>caus\u00e9 mejor impresi\u00f3n y me dio confianza en la negociaci\u00f3n<\/strong>.<\/p>\n<p><strong>Lo recomiendo mucho<\/strong>,\u00a0ense\u00f1a a crearte un perfil empleable efectivo en el que tus principios sean la base.\"<\/p>\n<\/div>\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\n\t\t<span class=\"eael-testimonial-quote\"><\/span>\n\t<\/div>\n\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-d836647 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d836647\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-00891b1\" data-id=\"00891b1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-8c08c6a elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"8c08c6a\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-341adf7\" data-id=\"341adf7\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b057381 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"b057381\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/patriciar-hernandez-carrion-testiomonio-coaching-arquitectos-o62xl0m65gir6s4kdy4w6319tj600baw3lqytlznbk.jpg\" title=\"patriciar hernandez carrion testiomonio coaching arquitectos\" alt=\"patriciar hernandez carrion testiomonio coaching arquitectos\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6e9d61d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"6e9d61d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><blockquote><p>\u00abRecomendar\u00eda el trabajo de Joan al 100%\u00bb<\/p><\/blockquote><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-55a3cd1\" data-id=\"55a3cd1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ef78a5a elementor-widget elementor-widget-eael-testimonial\" data-id=\"ef78a5a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-testimonial.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t<div id=\"eael-testimonial-ef78a5a\" class=\"eael-testimonial-item clearfix  content-top-icon-title-inline\">\n\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content eael-testimonial-inline-bio\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bio-text\"><p class=\"eael-testimonial-user\">Patricia Hern\u00e1ndez Carri\u00f3n<\/p><p class=\"eael-testimonial-user-company\">ARQUITECTA, DIRECTORA DE PROYECTOS DESIGNABLE<\/p><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content\">\n\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-text\"><p>\"Mi experiencia con Joan fue muy enriquecedora.<\/p>\n<p>Cuando llegu\u00e9 a Espa\u00f1a despu\u00e9s de 6 a\u00f1os fuera, <strong>estaba muy perdida y no sab\u00eda por d\u00f3nde empezar<\/strong>. De repente pens\u00e9 que ten\u00eda que existir una persona que fuera coach y arquitecto. \u00a1Y lo encontr\u00e9!<\/p>\n<p>Fue una gran decisi\u00f3n. Me ayud\u00f3 mucho a estructurar mis competencias, a <strong>descubrir hacia d\u00f3nde quer\u00eda dirigir mi carrera<\/strong> y c\u00f3mo hacerlo.<\/p>\n<p>Es una persona con mucha empat\u00eda y que <strong>sabe sacar lo mejor de cada persona<\/strong>. Mis condiciones eran complicadas y \u00e9l supo adaptarse a mis tiempos sin agobiarme.<\/p>\n<p>El resultado ha sido que complet\u00e9 mis conocimientos con lo que cre\u00eda que necesitaba y consegu\u00ed trabajar en un sitio, en el que adem\u00e1s de desarrollar completamente mis competencias como arquitecto y BIM manager, <strong>soy participe de un proyecto muy interesante e innovador<\/strong>.\"<\/p>\n<\/div>\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\n\t\t<span class=\"eael-testimonial-quote\"><\/span>\n\t<\/div>\n\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-897c464 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"897c464\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-065f48c\" data-id=\"065f48c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-4e91a7e elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4e91a7e\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-56709d4\" data-id=\"56709d4\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-efdb25e elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"efdb25e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/Clara-de-Castro-ob2b378g3yodqg7psgpjv1jxxr7xkdtgg6mhnw4q8g.png\" title=\"Clara de Castro\" alt=\"Clara de Castro\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-753faee elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"753faee\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><blockquote><p>\u00abComo dije una vez, a Joan habr\u00eda que clonarle\u00bb<\/p><\/blockquote><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-0be363e\" data-id=\"0be363e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d182075 elementor-widget elementor-widget-eael-testimonial\" data-id=\"d182075\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-testimonial.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t<div id=\"eael-testimonial-d182075\" class=\"eael-testimonial-item clearfix  content-top-icon-title-inline\">\n\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content eael-testimonial-inline-bio\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bio-text\"><p class=\"eael-testimonial-user\">Clara de Castro Tamarit<\/p><p class=\"eael-testimonial-user-company\">ARQUITECTA<\/p><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content\">\n\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-text\"><p>\"Descubr\u00ed a Joan a trav\u00e9s de una entrevista de alguien a quien ya segu\u00eda por las redes. Yo estaba en una \u00e9poca de cambios y buscaba a alguien as\u00ed, que hubiese trabajado en el gremio, especializado, y \u00e9l reun\u00eda todo eso (y mucho m\u00e1s).<\/p>\n<p>Desde el primer momento fue f\u00e1cil conectar porque es de esa personas que saben escuchar de verdad, que empatiza y que sabe de lo que est\u00e1 hablando. <strong>Enseguida traz\u00f3 un plan de acci\u00f3n<\/strong> y pudimos trabajar juntos para poder orientarme mejor laboralmente.\u00a0<\/p>\n<p>Me encontraba un poco perdida y con \u00e9l <strong>aprend\u00ed herramientas para sacar mi potencial, saber c\u00f3mo y hacia d\u00f3nde enfocarme<\/strong>. Cosas que podr\u00e9 utilizar siempre que lo necesite.<\/p>\n<p>Me ayud\u00f3 en <strong>un proceso de entrevista internacional complejo<\/strong> y la experiencia fue muy buena. Se involucra al 100% y ha sido (y es) un gran apoyo. Transmite pasi\u00f3n por su trabajo y eso se nota desde el primer d\u00eda, profesional, creativo, y resolutivo. Como dije una vez, habr\u00eda que clonarle, porque yo resido en el extranjero, pero eso ser\u00eda dif\u00edcil porque realmente es \u00fanico y la distancia nunca fue un impedimento.<\/p>\n<p>Una de las mejores decisiones que he tomado.\"<\/p>\n<\/div>\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\n\t\t<span class=\"eael-testimonial-quote\"><\/span>\n\t<\/div>\n\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-bd3a1c8 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"bd3a1c8\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4f2b071\" data-id=\"4f2b071\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-e1fab82 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"e1fab82\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-aed4480\" data-id=\"aed4480\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0785429 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"0785429\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/Isabel-2-o4fc07wn6zox5kp0e6sdhj3jil84peov55h7efouz4.png\" title=\"Isabel-2\" alt=\"Isabel-2\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2c210d0 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2c210d0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><blockquote><p>\u00abHe acabado trabajando en algo muy bonito y valorada por mi jefe\u00bb<\/p><\/blockquote><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-944d2d7\" data-id=\"944d2d7\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-98a1a44 elementor-widget elementor-widget-eael-testimonial\" data-id=\"98a1a44\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-testimonial.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t<div id=\"eael-testimonial-98a1a44\" class=\"eael-testimonial-item clearfix  content-top-icon-title-inline\">\n\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content eael-testimonial-inline-bio\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bio-text\"><p class=\"eael-testimonial-user\">Isabel Rivas Espa\u00f1a<\/p><p class=\"eael-testimonial-user-company\">ARQUITECTA, UNIQLO<\/p><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content\">\n\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-text\"><p>\"\u00bfQu\u00e9 dir\u00eda de Joan? En pocas palabras, <strong>yo no estar\u00eda donde estoy hoy<\/strong>.<\/p>\n<p>Yo era otra arquitecta en paro, <strong>desesperada y con mala experiencia<\/strong> laboral. Le ped\u00ed ayuda al ver su perfil y no s\u00f3lo me respondi\u00f3 r\u00e1pidamente sino que me escuch\u00f3 y se interes\u00f3 realmente.<\/p>\n<p>Gracias a \u00e9l pude <strong>sacar lo mejor de m\u00ed y crear mi identidad de marca<\/strong> que me sirvi\u00f3 para que otras personas se fijasen en mi trabajo.<\/p>\n<p>Con sus amplios conocimientos en el campo de la arquitectura y marketing, empat\u00eda y psicolog\u00eda, entre otros, <strong>identific\u00f3 r\u00e1pidamente mis problemas para enfocar mi vida laboral<\/strong> de otra manera.<\/p>\n<p>Despu\u00e9s de 1 a\u00f1o, sigue siempre ah\u00ed y me aconseja, y yo <strong>he acabado trabajando en algo muy bonito<\/strong> y valorada por mi jefe.\"<\/p>\n<\/div>\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\n\t\t<span class=\"eael-testimonial-quote\"><\/span>\n\t<\/div>\n\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-297a26f elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"297a26f\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-74b4072\" data-id=\"74b4072\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-1c4e948 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1c4e948\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-a703179\" data-id=\"a703179\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-055bb37 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"055bb37\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/Encarna-Lo\u0301pez-freelance-nzs40njhrey0h1yefypb1yhlz8domx1caw6oi3y8cw.jpg\" title=\"Encarna-Lo\u0301pez-freelance\" alt=\"Encarna-Lo\u0301pez-freelance\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7a6f2db elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7a6f2db\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><blockquote><p>\u00abOs proporcionar\u00e1 una visi\u00f3n mucho m\u00e1s clara\u00bb<\/p><\/blockquote><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-d9c0634\" data-id=\"d9c0634\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ab87ce1 elementor-widget elementor-widget-eael-testimonial\" data-id=\"ab87ce1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-testimonial.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t<div id=\"eael-testimonial-ab87ce1\" class=\"eael-testimonial-item clearfix  content-top-icon-title-inline\">\n\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content eael-testimonial-inline-bio\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bio-text\"><p class=\"eael-testimonial-user\">Encarna L\u00f3pez Garc\u00eda<\/p><p class=\"eael-testimonial-user-company\">ARQUITECTA, FREELANCE<\/p><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content\">\n\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-text\"><p>\"Conozco a Joan desde hace a\u00f1os y una caracter\u00edstica a destacar de \u00e9l es la EMPAT\u00cdA. Consigue con una facilidad asombrosa ponerse en la situaci\u00f3n del otro y <strong>dar un enfoque totalmente objetivo a cualquier idea<\/strong> o inquietud.<\/p>\n<p>Leer los art\u00edculos de este blog resulta enriquecedor, no solo si se busca empleo, tambi\u00e9n para otras facetas, ya que <strong>todas las reflexiones son extrapolables a cualquier parcela de la vida<\/strong>.<\/p>\n<p>Os recomiendo a\u00a0 Joan, seguro <strong>os proporcionar\u00e1 una visi\u00f3n mucho m\u00e1s clara y os ayudar\u00e1 a focalizar vuestro objetivo<\/strong>. \u00a1\u00a1Gracias Joan por tus palabras, han sido de gran ayuda!!\"<\/p>\n<\/div>\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\n\t\t<span class=\"eael-testimonial-quote\"><\/span>\n\t<\/div>\n\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-fa6efa7 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"fa6efa7\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e82dfd0\" data-id=\"e82dfd0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-41b7eca elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"41b7eca\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-c70af8d\" data-id=\"c70af8d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8793d20 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"8793d20\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/Ana-Candela-p2rl8qrm8yzuuggypzqivu54kpxbli2ka2iismsn2o.png\" title=\"Ana Candela\" alt=\"Ana Candela\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2434a4c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2434a4c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><blockquote><p>\u00abMe ha hecho progresar en m\u00faltiples aspectos\u00bb<\/p><\/blockquote><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-e2bd1c8\" data-id=\"e2bd1c8\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-84f7a08 elementor-widget elementor-widget-eael-testimonial\" data-id=\"84f7a08\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-testimonial.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t<div id=\"eael-testimonial-84f7a08\" class=\"eael-testimonial-item clearfix  content-top-icon-title-inline\">\n\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content eael-testimonial-inline-bio\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bio-text\"><p class=\"eael-testimonial-user\">Ana Candela Mart\u00ednez<\/p><p class=\"eael-testimonial-user-company\">INGENIERA DE CCP, URBEMED<\/p><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content\">\n\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-text\"><p>\"Las sesiones han sido muy \u00fatiles pues me han aportado <strong>puntos de vista diferentes<\/strong> a cuestiones que cre\u00eda tener analizadas \"perfectamente\".<\/p>\n<p>Estas nuevas perspectivas junto a una sistematizaci\u00f3n de los distintos temas que iban emergiendo me han hecho <strong>progresar en m\u00faltiples aspectos<\/strong>.<\/p>\n<p>Por otra parte, Joan <strong>posee un don natural para comprender<\/strong> a las personas lo cual facilita enormemente el proceso al crear un clima de confianza.\"<\/p>\n<\/div>\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\n\t\t<span class=\"eael-testimonial-quote\"><\/span>\n\t<\/div>\n\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5059752 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5059752\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-befa3fd\" data-id=\"befa3fd\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-c7a0aa5 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"c7a0aa5\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-3206c89\" data-id=\"3206c89\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-39c4319 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"39c4319\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/Aaro\u0301n-Andreo-p2rleupuo7cyb7lh1mt83amzkvt7mobr4b653dqimo.png\" title=\"Aaro\u0301n Andreo\" alt=\"Aaro\u0301n Andreo\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4b0a8a8 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4b0a8a8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><blockquote><p>\u00abMe ha gustado la confianza que he ganado en m\u00ed mismo\u00bb<\/p><\/blockquote><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-87d3d7e\" data-id=\"87d3d7e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0a786b8 elementor-widget elementor-widget-eael-testimonial\" data-id=\"0a786b8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-testimonial.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t<div id=\"eael-testimonial-0a786b8\" class=\"eael-testimonial-item clearfix  content-top-icon-title-inline\">\n\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content eael-testimonial-inline-bio\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bio-text\"><p class=\"eael-testimonial-user\">Aar\u00f3n Andreo moliner<\/p><p class=\"eael-testimonial-user-company\">LICENCIADO EN BELLAS ARTES<\/p><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content\">\n\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-text\"><p>\"Comenc\u00e9 mis sesiones con Joan hace dos meses por una cuesti\u00f3n laboral\/profesional.<\/p>\n<p>Recuerdo estar muy bloqueado en la primera sesi\u00f3n, aunque mi objetivo estaba bastante claro, <strong>no sab\u00eda c\u00f3mo llevarlo a cabo<\/strong> o como enfrentarme a ciertas situaciones que me rodeaban.<\/p>\n<p>A lo largo de las sesiones <strong>fui soltando ciertos nudos y ganando herramientas<\/strong> para enfrentarme a la b\u00fasqueda de mi objetivo. Cada sesi\u00f3n iba pocos d\u00edas detr\u00e1s de alg\u00fan acontecimiento relacionado con mi objetivo y ello me ayudaba a centrar ideas y enfocar objetivos para la siguiente sesi\u00f3n.<\/p>\n<p>Ante todo me ha gustado <strong>la confianza que he ganado en m\u00ed mismo<\/strong>, el saber enfocar mis pensamientos, he tenido la sensaci\u00f3n de haber avanzado despu\u00e9s de haber estado tan bloqueado. Hace poco consegu\u00ed una buena victoria dentro de mi objetivo principal usando todo lo aprendido durante las sesiones. Ahora queda seguir avanzando.\"<\/p>\n<\/div>\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\n\t\t<span class=\"eael-testimonial-quote\"><\/span>\n\t<\/div>\n\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-a2a8f1f elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"a2a8f1f\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-abc4f33\" data-id=\"abc4f33\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-4b85105 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4b85105\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-9c6f62f\" data-id=\"9c6f62f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-00f637a elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"00f637a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/Maricruz-Olivas-p2rllcrnxy9cm45i2xzbu5krhtrlvb4x0hm1la3hlc.png\" title=\"Maricruz Olivas\" alt=\"Maricruz Olivas\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8f7bc42 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"8f7bc42\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><blockquote><p>\u00abPara las personas que quieren progresar en su carrera profesional\u00bb<\/p><\/blockquote><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-901ca63\" data-id=\"901ca63\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e69557f elementor-widget elementor-widget-eael-testimonial\" data-id=\"e69557f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-testimonial.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t<div id=\"eael-testimonial-e69557f\" class=\"eael-testimonial-item clearfix  content-top-icon-title-inline\">\n\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content eael-testimonial-inline-bio\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bio-text\"><p class=\"eael-testimonial-user\">Maricruz Olivas Delgado<\/p><p class=\"eael-testimonial-user-company\">INGENIERA EN TELECOMUNICACIONES, GOHUB<\/p><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content\">\n\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-text\"><p>\"Cuando comenc\u00e9 las sesiones con Joan lo hice desde una posici\u00f3n bastante esc\u00e9ptica, pero he de reconocer que esa visi\u00f3n cambi\u00f3 desde la primera sesi\u00f3n.<\/p>\n<p>Joan <strong>se gana tu confianza<\/strong> pr\u00e1cticamente sin que te des cuenta, porque hace que te sientas c\u00f3moda, que puedas hablar libremente, aunque a la vez y de manera sutil est\u00e1 d\u00e1ndote las claves para que salgan a relucir los temas que ni siquiera t\u00fa, al menos a nivel consciente, te estabas atreviendo a reconocer en voz alta.<\/p>\n<p><strong>Fija objetivos claros, se acuerda de cada detalle<\/strong> (aunque por cuestiones de horario a veces pasaban semanas sin vernos) y muestra una atenci\u00f3n sincera siempre con su sonrisa afable y serena.<\/p>\n<p>Ahora tengo mucho m\u00e1s claros mis objetivos profesionales y <strong>estoy avanzando en la direcci\u00f3n correcta y mejorando mi desempe\u00f1o laboral<\/strong>, lo que ha repercutido muy positivamente en mi d\u00eda a d\u00eda.<\/p>\n<p>Sin duda recomendar\u00eda a Joan incluso para las personas que quieren progresar en su carrera profesional.\"<\/p>\n<\/div>\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\n\t\t<span class=\"eael-testimonial-quote\"><\/span>\n\t<\/div>\n\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Esto dicen de m\u00ed algunos de mis clientes Puedes echar un vistazo a: \u2193 ESTUDIOS QUE HAN MEJORADO SUS RESULTADOS \u2193 ARQUITECT@S QUE HAN CONSEGUIDO EMPLEO Estudios de arquitectura y empresas que han logrado m\u00e1s encargos y han mejorado sus resultados \u00abConoce perfectamente el\u00a0ecosistema empresarial\u00a0y, al ser arquitecto como nosotros,\u00a0habla nuestro idioma\u00bb Andr\u00e9s Perales y &#8230; <a title=\"Testimonios\" class=\"read-more\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/testimonios\/\" aria-label=\"M\u00e1s en Testimonios\">Leer m\u00e1s<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>ARQcoaching | Coaching para arquitectos por arquitectos<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"ARQcoaching | Coaching ejecutivo y personal con resultados garantizados. Mejora tu desempe\u00f1o profesional y personal y el de tu organizaci\u00f3n.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"ARQcoaching | Coaching para arquitectos por arquitectos\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"ARQcoaching | Coaching ejecutivo y personal con resultados garantizados. Mejora tu desempe\u00f1o profesional y personal y el de tu organizaci\u00f3n.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/joan-vergara-arquitect-cbre-1.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"20 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/testimonios\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/joan-vergara-arquitect-cbre-1.jpg\",\"width\":489,\"height\":267},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/testimonios\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/testimonios\/\",\"name\":\"ARQcoaching | Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/testimonios\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-02-12T15:05:34+00:00\",\"dateModified\":\"2021-02-25T15:53:30+00:00\",\"description\":\"ARQcoaching | Coaching ejecutivo y personal con resultados garantizados. Mejora tu desempe\\u00f1o profesional y personal y el de tu organizaci\\u00f3n.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/testimonios\/\"]}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/10375"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10375"}],"version-history":[{"count":133,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/10375\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":10550,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/10375\/revisions\/10550"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10375"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}