{"id":2,"date":"2018-10-26T07:52:06","date_gmt":"2018-10-26T07:52:06","guid":{"rendered":"https:\/\/coachingarquitectos.com\/?page_id=2"},"modified":"2021-01-18T13:31:36","modified_gmt":"2021-01-18T11:31:36","slug":"sobre-mi","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/sobre-mi\/","title":{"rendered":"Sobre m\u00ed"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"2\" class=\"elementor elementor-2\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-a74310c elementor-section-content-middle elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"a74310c\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-d0f11a8\" data-id=\"d0f11a8\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-411ae86 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"411ae86\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"500\" height=\"750\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/sobre-mi-joan-vergara-arquitecto-coaching-arquitectura-arqcoaching.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/sobre-mi-joan-vergara-arquitecto-coaching-arquitectura-arqcoaching.jpg 500w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/sobre-mi-joan-vergara-arquitecto-coaching-arquitectura-arqcoaching-200x300.jpg 200w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1412fb0\" data-id=\"1412fb0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-820b07a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"820b07a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h1 style=\"text-align: left;\">\u00a1Hola! Soy Joan<\/h1><h2 style=\"font-size: 20px; font-weight: 600; text-align: left;\">Y si t\u00fa quieres, voy a ayudarte a ejercer la arquitectura de manera rentable, efectiva e impactante.<\/h2><p style=\"text-align: left;\">El mundo no es como nos lo vendieron en la Escuela de Arquitectura, y menos a\u00fan hoy. Todo ha cambiado, y <strong>la profesi\u00f3n debe evolucionar<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: left;\">Hay una <strong>brecha enorme<\/strong> entre lo que estudiamos y la realidad pr\u00e1ctica de la profesi\u00f3n.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b88b0a5 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"b88b0a5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-be7d150 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"be7d150\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>Te propongo que <strong>superes esa brecha<\/strong> y que pases:<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7fb586f elementor-align-left elementor-icon-list--layout-traditional elementor-list-item-link-full_width elementor-widget elementor-widget-icon-list\" data-id=\"7fb586f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon-list.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<ul class=\"elementor-icon-list-items\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-circle\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">De tener poco trabajo a <b>encargos suficientes e interesantes.<\/b><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-circle\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">De no lograr producir con efectividad a hacerlo <b>de manera rentable.<\/b><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-circle\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">De ser invisible a <b>tener impacto y reconocimiento<\/b> en la sociedad.<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-circle\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">De no tener empleo a <b>conseguir uno bueno<\/b> si es lo que quieres.<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-80b2dc8 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"80b2dc8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-d5e35ac elementor-section-content-middle elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d5e35ac\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-849e9a6\" data-id=\"849e9a6\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1c98529 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"1c98529\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h2 style=\"text-align: center;\">\u00bfY qui\u00e9n soy para poder ayudarte?<\/h2><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-59007d8 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"59007d8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e32b314 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e32b314\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h4 style=\"text-align: center;\">Porque esto no va de levantarte un d\u00eda y ser consultor. Asesorar a otros es algo <strong>serio y exigente<\/strong>, y deber\u00eda haber una trayectoria y una formaci\u00f3n detr\u00e1s.<\/h4><h3 style=\"text-align: center;\">Soy arquitecto, con 20 a\u00f1os de experiencia con estudio propio y varios puestos en el sector. M\u00e1s adelante te hablo de ello, pero antes <span style=\"color: #A20003;\">una peque\u00f1a historia<\/span>:<\/h3><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-e70e0ab elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"e70e0ab\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-249ea84\" data-id=\"249ea84\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f76d926 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"f76d926\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>Siempre me ha interesado el mundo de la gesti\u00f3n empresarial, as\u00ed que empec\u00e9 a formarme muy pronto en ello, incluso cuando la profesi\u00f3n estaba en la cresta de la ola y parec\u00eda que no era necesario. Todos los arquitectos ten\u00edan <strong>su yate y su chalet en Denia<\/strong>. Todo iba bien.<\/p><p>En aquellos a\u00f1os yo ya aprend\u00eda gesti\u00f3n empresarial y hac\u00eda pr\u00e1cticas de consultor\u00eda con profesionales reconocidos. Lo hac\u00eda porque soy curioso, porque <strong>me gustan los retos intelectuales<\/strong>, y porque algunos de mis mentores me avisaban de que la fiesta no iba a durar para siempre.<\/p><p>Y no dur\u00f3. En el verano de 2008 comenz\u00f3 la crisis, y el panorama cambi\u00f3 en seco. <strong>De la noche a la ma\u00f1ana<\/strong>. Los estudios comenzaron a tener dificultades serias, y a muchos la crisis se los trag\u00f3 r\u00e1pidamente.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-fbb3da5\" data-id=\"fbb3da5\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fc7ff7e elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"fc7ff7e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>Lo que yo hab\u00eda estado aprendiendo me permiti\u00f3 seguir trabajando con continuidad y adem\u00e1s empezar a <strong>asesorar a algunos compa\u00f1eros<\/strong> para que lograran sobrevivir. Primero con cuentagotas, despu\u00e9s de manera m\u00e1s constante.<\/p><p>Confirm\u00e9 lo \u00fatil que es la gesti\u00f3n empresarial para ejercer la profesi\u00f3n, precisamente eso que no nos ense\u00f1an en la Escuela: estrategia, marketing, ventas, productividad, finanzas, gesti\u00f3n de personas, innovaci\u00f3n\u2026 <strong>Buscar un lugar diferenciado en el mercado<\/strong>.<\/p><p>Disfrut\u00e9 y sigo disfrutando de estos procesos, participando en la mejora de estudios muy interesantes, <strong>ganando batallas a la crisis<\/strong> con mis clientes.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4e2efa9 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4e2efa9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h4 style=\"text-align: center;\">Y ahora me dedico a la <strong>consultor\u00eda al 100%<\/strong> desde hace 5 a\u00f1os. Y me lo paso muy bien (mis clientes tambi\u00e9n).<\/h4><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-2ff5bda elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"2ff5bda\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-06cf4d3\" data-id=\"06cf4d3\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-eb14098 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"eb14098\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h2 style=\"text-align: center;\">En este tiempo he ayudado con \u00e9xito a estudios como estos:<\/h2><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1d2b4de gallery-spacing-custom elementor-widget elementor-widget-image-gallery\" data-id=\"1d2b4de\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image-gallery.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image-gallery\">\n\t\t\t<div id='gallery-1' class='gallery galleryid-2 gallery-columns-4 gallery-size-medium'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<img width=\"300\" height=\"164\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/joan-vergara-arquitect-cbre-1-300x164.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/joan-vergara-arquitect-cbre-1-300x164.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/joan-vergara-arquitect-cbre-1.jpg 489w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<img width=\"300\" height=\"164\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/joan-vergara-arquitect-3goffice-300x164.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/joan-vergara-arquitect-3goffice-300x164.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/joan-vergara-arquitect-3goffice.jpg 489w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<img width=\"300\" height=\"164\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/joan-vergara-arquitect-cbre-300x164.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/joan-vergara-arquitect-cbre-300x164.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/joan-vergara-arquitect-cbre.jpg 489w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<img width=\"300\" height=\"164\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/joan-vergara-arquitect-cu4-300x164.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/joan-vergara-arquitect-cu4-300x164.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/joan-vergara-arquitect-cu4.jpg 489w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/>\n\t\t\t<\/div><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3d511b9 elementor-widget elementor-widget-image-carousel\" data-id=\"3d511b9\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;slides_to_show&quot;:&quot;6&quot;,&quot;navigation&quot;:&quot;none&quot;,&quot;image_spacing_custom&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:48,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;autoplay&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;pause_on_hover&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;pause_on_interaction&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;autoplay_speed&quot;:5000,&quot;infinite&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;speed&quot;:500}\" data-widget_type=\"image-carousel.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image-carousel-wrapper swiper-container\" dir=\"ltr\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-image-carousel swiper-wrapper\">\n\t\t\t\t<div class=\"swiper-slide\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/joan-vergara-arquitect-olmos-estudio-300x164.jpg\" alt=\"joan-vergara-arquitect-olmos-estudio\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/joan-vergara-arquitect-well-your-ways-300x164.jpg\" alt=\"joan-vergara-arquitect-well-your-ways\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/donate-caballero-joan-vergara-arquitecto-300x164.jpg\" alt=\"donate-caballero-joan-vergara-arquitecto\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/extramurs-joan-vergara-arquitectura-300x164.jpg\" alt=\"extramurs-joan-vergara-arquitectura\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/jardines-con-vida-joan-vergara-arquitectura-300x164.jpg\" alt=\"jardines-con-vida-joan-vergara-arquitectura\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/joan-vergara-arquitect-arquitectos-de-familia-300x164.jpg\" alt=\"joan-vergara-arquitect-arquitectos-de-familia\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/silvia-villamor-joan-vergara-300x164.jpg\" alt=\"silvia-villamor-joan-vergara\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/brota-arquitectura-joan-vergara-300x164.jpg\" alt=\"brota-arquitectura-joan-vergara\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/avva-arquitectura-joan-vergara-300x164.jpg\" alt=\"avva-arquitectura-joan-vergara\" \/><\/figure><\/div><div class=\"swiper-slide\"><figure class=\"swiper-slide-inner\"><img class=\"swiper-slide-image\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/logo-ele-be-arquitectura-300x164.png\" alt=\"logo-ele-be-arquitectura\" \/><\/figure><\/div>\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-3f57933 elementor-section-content-middle elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3f57933\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2aeabed\" data-id=\"2aeabed\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-808ad32 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"808ad32\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-392e212 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"392e212\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h4 style=\"text-align: center;\">Hago esto porque lo disfruto, pero adem\u00e1s porque<\/h4><h3 style=\"text-align: center;\">creo firmemente que la arquitectura deber\u00eda ser una profesi\u00f3n valorada y reconocida.<\/h3><h4 style=\"text-align: center;\">Quiero colaborar para que vuelva al lugar que merece. <br \/>Que la sociedad vuelva a percibir lo valiosos que somos los arquitectos.<\/h4><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-fa399fe elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"fa399fe\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-03d68b9\" data-id=\"03d68b9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d712125 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"d712125\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h4 style=\"text-align: center;\">Y volviendo a la pregunta que te hac\u00eda m\u00e1s arriba&#8230;<\/h4><h2 style=\"text-align: center;\">\u00bfpor qu\u00e9 te puedo ayudar?<\/h2><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-433c6f2 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"433c6f2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-55c5c18 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"55c5c18\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h3 style=\"text-align: center;\">Porque tengo los conocimientos, experiencia y herramientas necesarios, y porque llevo tiempo consiguiendo resultados.<\/h3><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-7a1946d elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"7a1946d\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-b90f472\" data-id=\"b90f472\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f669686 elementor-icon-list--layout-traditional elementor-list-item-link-full_width elementor-widget elementor-widget-icon-list\" data-id=\"f669686\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon-list.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<ul class=\"elementor-icon-list-items\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-circle\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">Llevo a\u00f1os form\u00e1ndome en temas \u00fatiles para ti en escuelas de negocio de las que dan garant\u00edas, como un <b>MBA en ESADE<\/b>. No te voy a aburrir con esto, puedes mirar aqu\u00ed mi <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/joanvergara\/\" target=\"_blank\">perfil de LinkedIn<\/a>.<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-f0ba6e2\" data-id=\"f0ba6e2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-249a4af elementor-icon-list--layout-traditional elementor-list-item-link-full_width elementor-widget elementor-widget-icon-list\" data-id=\"249a4af\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon-list.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<ul class=\"elementor-icon-list-items\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-circle\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">He <b>ayudado con \u00e9xito a m\u00e1s de 100<\/b> organizaciones: multinacionales, estudios medianos, peque\u00f1os, freelance, familiares, de los consolidados, de los que parten de cero\u2026 Tengo <b>visi\u00f3n global<\/b>.<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-4b90080\" data-id=\"4b90080\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ab19d42 elementor-icon-list--layout-traditional elementor-list-item-link-full_width elementor-widget elementor-widget-icon-list\" data-id=\"ab19d42\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon-list.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<ul class=\"elementor-icon-list-items\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-circle\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">Te ofrezco un gran <b>conocimiento del sector<\/b> forjado durante estos a\u00f1os en puestos importantes y en mi propio estudio. Es imprescindible conocer el terreno en el que te mueves para hacerlo bien.<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-40c1292\" data-id=\"40c1292\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3e9934b elementor-icon-list--layout-traditional elementor-list-item-link-full_width elementor-widget elementor-widget-icon-list\" data-id=\"3e9934b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon-list.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<ul class=\"elementor-icon-list-items\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-circle\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">Y por supuesto, al ser arquitecto como t\u00fa te voy a entender perfectamente y voy a ver las cosas desde tu perspectiva. He pasado por lo mismo que t\u00fa, he estado antes donde t\u00fa est\u00e1s. <b>Soy de la secta<\/b>.<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-782d9b9 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"782d9b9\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-88541f6\" data-id=\"88541f6\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c95dd87 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c95dd87\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h2 style=\"text-align: center;\">Y para terminar, aqu\u00ed tienes algunos datos curiosos sobre m\u00ed para conocerme un poco mejor:<\/h2><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-fd13657 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"fd13657\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-8146696\" data-id=\"8146696\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ae5135a elementor-icon-list--layout-traditional elementor-list-item-link-full_width elementor-widget elementor-widget-icon-list\" data-id=\"ae5135a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon-list.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<ul class=\"elementor-icon-list-items\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-music\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">Crec\u00ed entre pel\u00edculas de John Ford y Anthony Mann, jazz, nocturnos de Chopin y sinfon\u00edas de Mahler. Estudi\u00e9 <b>piano<\/b>.<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"far fa-grin-tongue\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">Fui un ni\u00f1o propenso a poner en <b>situaciones inc\u00f3modas<\/b> a mis padres, sobre todo diciendo en p\u00fablico lo que no deb\u00eda.<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-theater-masks\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">Me encanta la <b>\u00f3pera<\/b>, soy wagneriano. He llegado a viajar por el mundo para escuchar a una soprano y saludarla despu\u00e9s de sus actuaciones. Un saludo, Waltraud Meier.<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-e5013f9\" data-id=\"e5013f9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-efb4134 elementor-icon-list--layout-traditional elementor-list-item-link-full_width elementor-widget elementor-widget-icon-list\" data-id=\"efb4134\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon-list.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<ul class=\"elementor-icon-list-items\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-yin-yang\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">Practico <b>Tai Chi<\/b> desde hace a\u00f1os. Me ayuda a cuidar mi cuerpo y mi mente.<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-running\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">Mi deporte favorito es el <b>rugby<\/b>. Algo que me queda por hacer en la vida es disputar un partido con los All Blacks de Nueva Zelanda (y probablemente morir haci\u00e9ndolo) y participar en el Haka.<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-glass-martini-alt\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">El <b>vermut<\/b>, siempre con doble de aceitunas.<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-43eb9e5 elementor-section-content-middle elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"43eb9e5\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-46056bb\" data-id=\"46056bb\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b5193f6 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b5193f6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h2>\u00bfQuieres que te ayude a conseguir tus objetivos?<\/h2><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5598134 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"5598134\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e3f8b60 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e3f8b60\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h4>Descubre mis servicios y c\u00f3mo puedo ayudarte aqu\u00ed:<\/h4><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bf11ac1 elementor-align-left elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"bf11ac1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/servicios\/\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-lg\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">\u00bfNos ponemos a ello?<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-44a52a3\" data-id=\"44a52a3\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9ec928c elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"9ec928c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"550\" height=\"350\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/sobre-mi-joan-vergara-arquitecto-coaching-arquitectura-arqcoaching-2.jpg\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/sobre-mi-joan-vergara-arquitecto-coaching-arquitectura-arqcoaching-2.jpg 550w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/sobre-mi-joan-vergara-arquitecto-coaching-arquitectura-arqcoaching-2-300x191.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-0aa503c elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"0aa503c\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-bd915d8\" data-id=\"bd915d8\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5b13add elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5b13add\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h2 style=\"text-align: center;\">As\u00ed he ayudado a otros arquitectos<\/h2><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bb6b00b elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"bb6b00b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-bf550ab elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"bf550ab\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-253d704\" data-id=\"253d704\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-83e6863 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"83e6863\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/Cris-Portillo-orhcqe6v94clqpghv3mgntoa1qeugjmzodrdhvf840.jpg\" title=\"Cris Portillo\" alt=\"Cris Portillo\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-1f42737\" data-id=\"1f42737\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4bb697a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4bb697a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><blockquote><p><span style=\"color: #000000;\">\u00ab<strong>Su experiencia como arquitecto y su conocimiento en gesti\u00f3n empresarial han sido la combinaci\u00f3n perfecta<\/strong>\u00ab<\/span><\/p><\/blockquote><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bd3b0bd elementor-widget elementor-widget-eael-testimonial\" data-id=\"bd3b0bd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-testimonial.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t<div id=\"eael-testimonial-bd3b0bd\" class=\"eael-testimonial-item clearfix  content-top-icon-title-inline\">\n\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content eael-testimonial-inline-bio\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bio-text\"><p class=\"eael-testimonial-user\">Cristina Portillo Torres<\/p><p class=\"eael-testimonial-user-company\">Well Your Ways<\/p><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content\">\n\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-text\"><p data-css=\"tve-u-162a170c0a2\">\"Trabajando como arquitecta en una multinacional en Londres me di cuenta que <strong>quer\u00eda emprender y montar mi propia empresa<\/strong>. Busqu\u00e9 ayuda para poder hacerlo de forma ordenada y que la transici\u00f3n contara\u00a0con una\u00a0estrategia s\u00f3lida que me permitiera dar el salto con seguridad.\u00a0<\/p>\n<p><strong>Joan me ha guiado a encontrar una propuesta en un sector muy espec\u00edfico de la arquitectura<\/strong>: el dise\u00f1o de oficinas saludables. Durante el proceso me ha ayudado a darle forma a la empresa y potenciar la experiencia que ya ten\u00eda dise\u00f1ando espacios de trabajo para poder ponerla al servicio de las personas. \u00a0<\/p>\n<p><strong>Su experiencia como arquitecto y su conocimiento en gesti\u00f3n empresarial han sido la combinaci\u00f3n perfecta<\/strong> para que haya podido ir formando una visi\u00f3n global del negocio.\u00a0<\/p>\n<p>Ha sido de gran ayuda especialmente en la parte de <strong>gesti\u00f3n de empresa<\/strong>, algo a lo que a veces no damos mucho valor en los despachos de arquitectura pero que sin duda es un pilar fundamental para que el negocio funcione.<\/p>\n<p>Despu\u00e9s de estos meses de trabajo <strong>hemos creado Well Your Ways<\/strong>, una empresa de arquitectura que cuenta con una visi\u00f3n y una propuesta de valor pensadas y que apuesta por <strong>el marketing\u00a0como herramienta positiva<\/strong> para captar clientes.\u00a0<\/p>\n<p><strong>Recomendar\u00eda a Joan<\/strong> por su experiencia como arquitecto, su tes\u00f3n y dedicaci\u00f3n. Y por supuesto por la tranquilidad que transmite y su simpat\u00eda.<\/p>\n<p>Gracias Joan por tu flexibilidad para acomodarte al horario ingl\u00e9s y por tranquilizar en los \u00faltimos meses mi <strong>#ansiaviva<\/strong> por hacer m\u00faltiples cosas a la vez.\"<\/p>\n<\/div>\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\n\t\t<span class=\"eael-testimonial-quote\"><\/span>\n\t<\/div>\n\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00a1Hola! Soy Joan Y si t\u00fa quieres, voy a ayudarte a ejercer la arquitectura de manera rentable, efectiva e impactante. El mundo no es como nos lo vendieron en la Escuela de Arquitectura, y menos a\u00fan hoy. Todo ha cambiado, y la profesi\u00f3n debe evolucionar. Hay una brecha enorme entre lo que estudiamos y la &#8230; <a title=\"Sobre m\u00ed\" class=\"read-more\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/sobre-mi\/\" aria-label=\"M\u00e1s en Sobre m\u00ed\">Leer m\u00e1s<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","template":"elementor_header_footer","meta":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>ARQcoaching | Joan Vergara, arquitecto y consultor de arquitectos<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"ARQcoaching | Soy Joan Vergara, arquitecto y consultor de arquitectos. Te ayudo a ejercer la arquitectura de manera rentable y efectiva\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/sobre-mi\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"ARQcoaching | Joan Vergara, arquitecto y consultor de arquitectos\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"ARQcoaching | Soy Joan Vergara, arquitecto y consultor de arquitectos. Te ayudo a ejercer la arquitectura de manera rentable y efectiva\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/sobre-mi-joan-vergara-arquitecto-coaching-arquitectura-arqcoaching.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin_joanv\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/sobre-mi\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/sobre-mi-joan-vergara-arquitecto-coaching-arquitectura-arqcoaching.jpg\",\"width\":500,\"height\":750},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/sobre-mi\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/sobre-mi\/\",\"name\":\"ARQcoaching | Joan Vergara, arquitecto y consultor de arquitectos\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/sobre-mi\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2018-10-26T07:52:06+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-18T11:31:36+00:00\",\"description\":\"ARQcoaching | Soy Joan Vergara, arquitecto y consultor de arquitectos. Te ayudo a ejercer la arquitectura de manera rentable y efectiva\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/sobre-mi\/\"]}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2"}],"version-history":[{"count":17,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":10308,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2\/revisions\/10308"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}