{"id":6952,"date":"2019-01-10T15:41:51","date_gmt":"2019-01-10T15:41:51","guid":{"rendered":"https:\/\/coachingarquitectos.com\/?page_id=6952"},"modified":"2020-12-22T12:48:52","modified_gmt":"2020-12-22T10:48:52","slug":"gestion-estudio-arquitectura","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestion-estudio-arquitectura\/","title":{"rendered":"Gesti\u00f3n del estudio de arquitectura"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"6952\" class=\"elementor elementor-6952\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-1f2c296 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1f2c296\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-dfeb7be\" data-id=\"dfeb7be\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-89838c6 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"89838c6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>\u00c9sta es la categor\u00eda <strong>GESTI\u00d3N DEL ESTUDIO DE ARQUITECTURA\u00a0<\/strong>del blog.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fd0a387 elementor-aspect-ratio-169 elementor-widget elementor-widget-video\" data-id=\"fd0a387\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;aspect_ratio&quot;:&quot;169&quot;}\" data-widget_type=\"video.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-wrapper elementor-fit-aspect-ratio elementor-open-inline\">\n\t\t\t<iframe class=\"elementor-video-iframe\" allowfullscreen title=\"Reproductor de v\u00eddeo youtube\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/F1KQichuF9A?feature=oembed&amp;start&amp;end&amp;wmode=opaque&amp;loop=0&amp;controls=1&amp;mute=0&amp;rel=0&amp;modestbranding=0\"><\/iframe>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-3ff1417 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3ff1417\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-0a21ea9\" data-id=\"0a21ea9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4fefbef elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4fefbef\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>Como dec\u00eda en el v\u00eddeo, tienes aqu\u00ed un <strong>listado de todos los posts de la categor\u00eda<\/strong> ordenados por tem\u00e1tica (al final de la p\u00e1gina).<\/p><p style=\"text-align: center;\"><a href=\"#blog\"><span style=\"color: #A20003;\"><strong>Ir directamente al \u00edndice de posts de esta categor\u00eda<\/strong><\/span><\/a><\/p><p>Te explico a continuaci\u00f3n en qu\u00e9 consiste cada una de esas tem\u00e1ticas.<\/p><p>La idea es que <strong>mejores tu gesti\u00f3n del estudio de arquitectura<\/strong> y logres su mejor versi\u00f3n. Aprovecha las ventajas de ser m\u00e1s productivo, llevar mejor los equipos de trabajo, tener un control econ\u00f3mico que te permita ganar dinero y conservar una cultura de innovaci\u00f3n.<\/p><p>Ofrece a los clientes tus servicios, proyectos y obras en las mejores condiciones desde el inicio.<\/p><p>Todo arquitecto lleva potencialmente un <strong>manager<\/strong> dentro. Aprovech\u00e9moslo.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0af1240 elementor-widget elementor-widget-html\" data-id=\"0af1240\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"html.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Finnovacion-en-arquitectura%2F&#038;text=Todo%20arquitecto%20lleva%20potencialmente%20un%20manager%20dentro.%20Aprov%C3%A9chalo%20%23arquitectos%20%23management%20%23coaching&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Todo arquitecto lleva potencialmente un manager dentro. Aprov\u00e9chalo #arquitectos #management #coaching <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Finnovacion-en-arquitectura%2F&#038;text=Todo%20arquitecto%20lleva%20potencialmente%20un%20manager%20dentro.%20Aprov%C3%A9chalo%20%23arquitectos%20%23management%20%23coaching&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-566c7a5 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"566c7a5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>Estos art\u00edculos te van a resultar muy \u00fatiles <strong>sea cual sea el tama\u00f1o del negocio<\/strong>. Incluso podr\u00e1s aplicarlos si trabajas en solitario.<\/p><p>Es importante que en la profesi\u00f3n nos vayamos concienciando para pasar de estudio a empresa. Puedes leer sobre los beneficios y c\u00f3mo hacerlo <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empresas-de-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">aqu\u00ed<\/a><\/strong>.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-09c6de2 elementor-widget elementor-widget-html\" data-id=\"09c6de2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"html.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#1_Productividad\">1 Productividad<\/a><\/li><li><a href=\"#2_Gestion_economica_del_despacho_de_arquitectura\">2 Gesti\u00f3n econ\u00f3mica del despacho de arquitectura<\/a><\/li><li><a href=\"#3_Liderazgo_y_gestion_de_equipos_de_trabajo_de_arquitectos\">3 Liderazgo y gesti\u00f3n de equipos de trabajo de arquitectos<\/a><\/li><li><a href=\"#4_Gestion_de_personas_en_la_organizacion\">4 Gesti\u00f3n de personas en la organizaci\u00f3n<\/a><\/li><li><a href=\"#5_Innovacion_en_la_arquitectura\">5 Innovaci\u00f3n en la arquitectura<\/a><\/li><li><a href=\"#Gestion_del_estudio_de_arquitectura\">Gesti\u00f3n del estudio de arquitectura<\/a><ul><li><a href=\"#Posts_de_la_categoria_Gestion_del_Estudio_de_Arquitecturaagrupados_por_tematica\">Posts de la categor\u00eda Gesti\u00f3n del Estudio de Arquitectura\u00a0agrupados por tem\u00e1tica<\/a><\/li><\/ul><\/li><\/ul><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-993384d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"993384d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h2><span id=\"1_Productividad\"><strong><span style=\"color: #A20003;\">1 Productividad<\/span><\/strong><\/span><\/h2><p>Cuando los arquitectos hablamos de tener <strong>un negocio sostenible<\/strong>, de poder seguir haciendo proyectos y de hacerlo bien, solemos demandar m\u00e1s trabajo y un flujo mayor de encargos para poder mantenernos.<\/p><p>A veces contemplamos como soluci\u00f3n subir nuestros honorarios. Algo dif\u00edcil en los tiempos que corren, aunque posible diferenci\u00e1ndose de manera clara (puedes visitar la categor\u00eda <strong>MARKETING PARA ARQUITECTOS<\/strong> de este blog para ver c\u00f3mo hacerlo).<\/p><p>Sin embargo, hay un aspecto que contribuye de manera enorme a reducir nuestros gastos, a trabajar mejor, y tambi\u00e9n a tener un mayor margen de beneficio. <strong>La productividad<\/strong>.<\/p><p>Los arquitectos <strong>estamos preparados<\/strong> para ser productivos, nuestra formaci\u00f3n nos lo permite. Pese a ello, el exceso de perfeccionismo, un concepto muy artesanal de la profesi\u00f3n y la falta de conocimiento de algunas herramientas nos penalizan.<\/p><ul><li>Puedes leer mi post <a href=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/efectividad-del-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">11 errores frecuentes que matan la efectividad de los arquitectos<\/a>.<\/li><li>Nos cuesta tener <a href=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/visitas-de-obra-reuniones-productivas\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">visitas de obra y reuniones productivas o evitar las interrupciones<\/a>.<\/li><li>No tenemos definidos <a href=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/procesos-de-trabajo-en-el-estudio-de-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">procesos de trabajo en el despacho de arquitectura<\/a>, precisamente por ese miedo a perder nuestra creatividad (he o\u00eddo convertirnos en una ingenier\u00eda industrial) o por no saber hacerlo.<\/li><li>Tambi\u00e9n es buena idea <a href=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/aprender-a-decir-no\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">aprender a decir NO<\/a> para poder enfocar los recursos en lo que realmente nos da va a dar m\u00e1s resultados.<\/li><\/ul><p>Todo ello se puede<strong> optimizar sin hacer grandes alardes<\/strong>. Simplemente aprendiendo algunos conceptos claros, poni\u00e9ndonos una peque\u00f1a disciplina y definiendo algunos procesos.<\/p><p>Ah, y sin comprometer el espacio de libertad que requiere nuestra <strong>creatividad<\/strong> y el tipo de trabajo que hacemos.<\/p><p>Existe <strong>software de gesti\u00f3n del estudio de arquitectura, programas y herramientas<\/strong> que te pueden ayudar, pero antes hay que empezar por tener claro c\u00f3mo funciona todo esto.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e9f8cb4 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"e9f8cb4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d62c731 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"d62c731\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h2><span id=\"2_Gestion_economica_del_despacho_de_arquitectura\"><strong><span style=\"color: #A20003;\">2 Gesti\u00f3n econ\u00f3mica del despacho de arquitectura<\/span><\/strong><\/span><\/h2><p>Llevar una <strong>buena direcci\u00f3n econ\u00f3mica<\/strong> va m\u00e1s all\u00e1 de saber si hay dinero en la caja o nuestros gastos anuales.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-360c732 elementor-widget elementor-widget-html\" data-id=\"360c732\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"html.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Finnovacion-en-arquitectura%2F&#038;text=Llevar%20una%20buen%20gesti%C3%B3n%20econ%C3%B3mica%20en%20el%20estudio%20es%20m%C3%A1s%20que%20saber%20si%20hay%20dinero%20en%20la%20caja%20%23arquitectos%20%23management%20%23coaching&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Llevar una buen gesti\u00f3n econ\u00f3mica en el estudio es m\u00e1s que saber si hay dinero en la caja #arquitectos #management #coaching <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Finnovacion-en-arquitectura%2F&#038;text=Llevar%20una%20buen%20gesti%C3%B3n%20econ%C3%B3mica%20en%20el%20estudio%20es%20m%C3%A1s%20que%20saber%20si%20hay%20dinero%20en%20la%20caja%20%23arquitectos%20%23management%20%23coaching&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3a63e80 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3a63e80\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>Es importante, por ejemplo, saber si estamos <strong>ganando o perdiendo<\/strong> dinero.<\/p><p>No s\u00f3lo a final de a\u00f1o, tambi\u00e9n con cada proyecto en particular. Pocas veces nos hemos parado a <a href=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/calculo-de-honorarios-del-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">calcular la rentabilidad de un encargo para el c\u00e1lculo de honorarios<\/a>.<\/p><p>Otro ejemplo: tampoco tenemos claros los <a href=\"\/costes-concursos-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">costes de un concurso de arquitectura<\/a> y nos vamos presentando alegremente, hasta que nos damos cuenta demasiado tarde de que es una ruina.<\/p><p>\u00bfSabes cu\u00e1nto te cuesta <strong>tener abierto<\/strong>? \u00bf<strong>Cu\u00e1nto vale cada hora<\/strong> de tu tiempo que dedicas a esas interminables reuniones con clientes? \u00bf<strong>Cu\u00e1nto tienes que cobrar<\/strong> por un proyecto de una vivienda para no perder dinero con \u00e9l?<\/p><p>Llevar una gerencia financiera es posible, tambi\u00e9n <strong>sin demasiada complicaci\u00f3n<\/strong>, y es parte fundamental de la gesti\u00f3n del estudio de arquitectura.<\/p><p>Se puede hacer de una manera <strong>muy profesional<\/strong>, lo que vendr\u00eda a ser una direcci\u00f3n financiera de verdad: contabilidad, balance, cuenta de resultados, flujo de caja, ROI, ROA, apalancamiento, financiaci\u00f3n\u2026 Esto es muy necesario a partir de cierto tama\u00f1o de la empresa.<\/p><p>Para negocios muy peque\u00f1os e incluso unipersonales puedes ir utilizando <strong>herramientas m\u00e1s sencillas<\/strong> en un Excel, simplemente teniendo los conceptos muy claros y preocup\u00e1ndote por cuantificar y medir. Por ejemplo, el n\u00famero de horas dedicado a cada proyecto.<\/p><p>Eso s\u00ed, sea cual sea tu dimensi\u00f3n no dejes este tema de lado.<\/p><p>El dinero <strong>es el combustible<\/strong> de tu negocio, el que hace que siga en pie.<\/p><p>El que te alimenta a ti en \u00faltimo caso.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9af5657 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"9af5657\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"1024\" height=\"618\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/gestion-del-estudio-de-arquitectura-finanzas-1024x618-1024x618.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"gesti\u00f3n del estudio de arquitectura finanzas\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/gestion-del-estudio-de-arquitectura-finanzas-1024x618.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/gestion-del-estudio-de-arquitectura-finanzas-1024x618-300x181.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/gestion-del-estudio-de-arquitectura-finanzas-1024x618-768x464.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2d073d3 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"2d073d3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5516a35 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5516a35\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h2><span id=\"3_Liderazgo_y_gestion_de_equipos_de_trabajo_de_arquitectos\"><span style=\"color: #A20003;\"><strong>3 Liderazgo y gesti\u00f3n de equipos de trabajo de arquitectos<\/strong><\/span><\/span><\/h2><p>Gran parte de las actividades que comprende nuestro trabajo se realizan <strong>en equipo<\/strong>, coordinando a las personas de nuestra propia organizaci\u00f3n o un grupo de colaboradores externos y agentes implicados.<\/p><p>Tampoco es sencillo al empezar <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/elegir-socios-estudio-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">elegir socios<\/a>.<\/p><p>Es dif\u00edcil concebir una actuaci\u00f3n en el mundo de la construcci\u00f3n sin trabajo colaborativo. Muchas veces <strong>el arquitecto debe jugar el papel de l\u00edder<\/strong>, de director de orquesta como profesional hol\u00edstico que lleva la gesti\u00f3n de proyectos.<\/p><p>Tambi\u00e9n <strong>estamos preparados<\/strong> para esto, puesto que nuestra formaci\u00f3n nos concede esa visi\u00f3n hol\u00edstica, capacidad para planificar, priorizar, distinguir lo general de lo particular y visi\u00f3n estrat\u00e9gica.<\/p><p>Sin embargo, a veces <strong>nos faltan herramientas<\/strong> para liderar.<\/p><p>Llevar equipos de trabajo tiene <strong>m\u00faltiples implicaciones<\/strong>, y se puede afrontar desde diversos puntos de vista.<\/p><ul><li>Te invito a que leas mi post <a href=\"\/liderazgo-arquitectos-lider-coach\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">liderazgo para arquitectos. 10 rasgos imprescindibles del arquitecto como l\u00edder de equipos<\/a>.<\/li><li>Muchas veces a los arquitectos nos cuesta <a href=\"\/7-motivos-2-tecnicas-sencillas-para-empezar-delegar\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">delegar<\/a>.<\/li><li>Puedes leer tambi\u00e9n cu\u00e1les son los <a href=\"\/problemas-equipos-de-trabajo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">problemas letales en equipos de trabajo<\/a> o <a href=\"\/trabajo-en-equipo-rugby\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">qu\u00e9 nos ense\u00f1a el rugby sobre el trabajo en equipo<\/a>.<\/li><li>\u00a0<a href=\"\/dar-feedback-a-un-equipo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Dar feedback a un equipo<\/a> tampoco es un aspecto especialmente cuidado.<\/li><\/ul><p>Como ver\u00e1s en todos estos art\u00edculos, el trabajo en equipo y el liderazgo son aspectos interesant\u00edsimos de nuestra profesi\u00f3n y <strong>marcan un diferencia enorme<\/strong>.<\/p><p>La distancia entre un despacho que funciona como un <strong>equipo de alto rendimiento<\/strong> y otro que no lo hace es un universo de productividad. Tambi\u00e9n resultados, buen ambiente y negocio saludable.<\/p><p>Aunque todo esto te suene a competencias muy \u201csoft\u201d, te aconsejo que te pongas con ello. <strong>Los resultados son impactantes<\/strong>. Incluso cuando t\u00fa no ejerces el rol de l\u00edder.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a8b9dc0 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"a8b9dc0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5c61d63 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5c61d63\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h2><span id=\"4_Gestion_de_personas_en_la_organizacion\"><span style=\"color: #A20003;\"><strong>4 Gesti\u00f3n de personas en la organizaci\u00f3n<\/strong><\/span><\/span><\/h2><p>El <strong>modelo tradicional<\/strong> en la profesi\u00f3n en cuanto a direcci\u00f3n de personas ha sido claro. Normalmente, uno o varios fundadores tomaban las decisiones y ordenaban las tareas a ejecutar por parte del resto de colaboradores.<\/p><p>En alg\u00fan despacho m\u00e1s grande pod\u00eda llegar a establecerse una jerarqu\u00eda con alg\u00fan nivel intermedio, pero pocas veces.<\/p><p>El <strong>grado de autonom\u00eda<\/strong> de los integrantes del equipo siempre ha sido bastante bajo, lo cual repercute directamente en la motivaci\u00f3n y la productividad.<\/p><p>Otros sistemas de dirigir personas, como por ejemplo por objetivos o por competencias, ni se han planteado. Es m\u00e1s, son <strong>totalmente desconocidos<\/strong>, incluso en oficinas con a\u00f1os de experiencia (aunque no la mejor experiencia).<\/p><p>Puedes leer sobre ello en mi post sobre <a href=\"\/gestionar-personas-en-el-estudio-de-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">maneras de gestionar personas en el estudio de arquitectura<\/a>.<\/p><p>Plantearse otros modos de llevar el personal repercute de manera muy positiva para <a href=\"\/motivacion-en-el-estudio-de-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">mantener la motivaci\u00f3n<\/a>. Vale la pena probarlo.<\/p><p>En general, tener una <strong>estrategia de gesti\u00f3n de personas<\/strong> alineada con la estrategia del negocio es muy importante. El <strong>mayor activo<\/strong> de nuestro negocio (y de cualquiera que se dedique al trabajo del conocimiento) son las personas, as\u00ed que vale la pena cuidarlas.<\/p><p>Hay estudios que se preocupan m\u00e1s por sus equipos inform\u00e1ticos que por los seres humanos.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-565c623 elementor-widget elementor-widget-html\" data-id=\"565c623\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"html.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Finnovacion-en-arquitectura%2F&#038;text=Hay%20estudios%20que%20se%20preocupan%20m%C3%A1s%20por%20sus%20equipos%20inform%C3%A1ticos%20que%20por%20las%20personas%20%23arquitectos%20%23RRHH%20%23coaching&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Hay estudios que se preocupan m\u00e1s por sus equipos inform\u00e1ticos que por las personas #arquitectos #RRHH #coaching <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Finnovacion-en-arquitectura%2F&#038;text=Hay%20estudios%20que%20se%20preocupan%20m%C3%A1s%20por%20sus%20equipos%20inform%C3%A1ticos%20que%20por%20las%20personas%20%23arquitectos%20%23RRHH%20%23coaching&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d9436f2 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"d9436f2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>Tambi\u00e9n marca una gran diferencia saber <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/seleccionar-mejores-profesionales-estudio-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>seleccionar a los mejores profesionales para tu estudio de arquitectura<\/strong><\/a>. O planificar la formaci\u00f3n y los cursos.<\/p><p>Aunque tu negocio sea peque\u00f1o, o creas que hay cosas m\u00e1s urgentes, <strong>nunca descuides a las personas.<\/strong> Es una de las partes m\u00e1s importantes de la gesti\u00f3n del estudio de arquitectura.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-edb5975 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"edb5975\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"1024\" height=\"719\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/gestion-del-estudio-de-arquitectura-personas-1024x719.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"gesti\u00f3n del estudio de arquitectura\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/gestion-del-estudio-de-arquitectura-personas.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/gestion-del-estudio-de-arquitectura-personas-300x211.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/gestion-del-estudio-de-arquitectura-personas-768x539.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-300c7de elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"300c7de\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7ae8dbe elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7ae8dbe\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h2><span id=\"5_Innovacion_en_la_arquitectura\"><strong><span style=\"color: #A20003;\">5 Innovaci\u00f3n en la arquitectura<\/span><\/strong><\/span><\/h2><p>Y no puedo dejar de mencionar otro aspecto cada vez m\u00e1s decisivo en la gesti\u00f3n del estudio de arquitectura. La <strong>innovaci\u00f3n<\/strong>.<\/p><p>Hoy en d\u00eda no se puede concebir un negocio sostenible sin ser innovador constantemente. Adem\u00e1s, esto debe ir asimilado en la propia ra\u00edz del negocio. En el d\u00eda a d\u00eda, en la manera de hacer todas las cosas y <strong>en la estrategia<\/strong>.<\/p><p>No hablamos de tener un departamento de I+D+i. Hablamos de <strong>preguntarse en cada momento<\/strong> c\u00f3mo podemos mejorar, qu\u00e9 nuevas necesidades encontramos en el mercado, c\u00f3mo nos puede ayudar la tecnolog\u00eda o qu\u00e9 tendencias vienen del exterior que van a cambiar el sector en Espa\u00f1a.<\/p><p>O en c\u00f3mo <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/experiencia-del-cliente-en-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">mejorar la experiencia del cliente<\/a>.<\/p><p>Estamos en un tiempo de cambio y esto no va a parar. Como no innovemos constantemente, quedaremos obsoletos enseguida. Y eso significa<strong> la p\u00e9rdida de la competitividad<\/strong> y la muerte lenta del negocio.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-46f1dfa elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"46f1dfa\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>M\u00e1s informaci\u00f3n en este post sobre <a href=\"\/innovacion-en-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">innovaci\u00f3n en arquitectura<\/a>. Ah\u00ed tienes varias claves a aplicar en la vida de la oficina.<\/p><p>Tambi\u00e9n hemos hablado de aspectos m\u00e1s concretos en estas dos entrevistas sobre <a href=\"\/implantar-bim-en-un-estudio-de-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">implantar BIM en un negocio de arquitectura<\/a> y <a href=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/lean-construction-para-arquitectos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Lean Construction para arquitectos<\/a>. Son dos de las tendencias que van a revolucionar el sector y que ya est\u00e1n presentes en la edificaci\u00f3n y proyectos.<\/p><p>Y hay <strong>mucho m\u00e1s<\/strong>: aprovechar la potencia de las bases de datos, software, obtener informaci\u00f3n de las redes sociales o el sitio web, sistematizar la gesti\u00f3n de ofertas y propuestas econ\u00f3micas, acercar las oficinas t\u00e9cnicas y la ejecuci\u00f3n de obra, llevar un control exhaustivo de presupuesto y planificaci\u00f3n\u2026<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7227f15 elementor-widget elementor-widget-html\" data-id=\"7227f15\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"html.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Finnovacion-en-arquitectura%2F&#038;text=Si%20no%20innovas%20constantemente%20en%20estos%20tiempos%20quedar%C3%A1s%20obsoleto%20enseguida%20%23arquitectos%20%23management%20%23coaching&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Si no innovas constantemente en estos tiempos quedar\u00e1s obsoleto enseguida #arquitectos #management #coaching <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Finnovacion-en-arquitectura%2F&#038;text=Si%20no%20innovas%20constantemente%20en%20estos%20tiempos%20quedar%C3%A1s%20obsoleto%20enseguida%20%23arquitectos%20%23management%20%23coaching&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f7af8d9 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"f7af8d9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>M\u00e1s informaci\u00f3n en este post sobre innovaci\u00f3n en arquitectura. Ah\u00ed tienes varias claves a aplicar en la vida de la oficina.<\/p><p>Tambi\u00e9n hemos hablado de aspectos m\u00e1s concretos en estas dos entrevistas sobre implantar BIM en un negocio de arquitectura y Lean Construction para arquitectos. Son dos de las tendencias que van a revolucionar el sector y que ya est\u00e1n presentes en la edificaci\u00f3n y proyectos.<\/p><p>Y hay mucho m\u00e1s: aprovechar la potencia de las bases de datos, software, obtener informaci\u00f3n de las redes sociales o el sitio web, sistematizar la gesti\u00f3n de ofertas y propuestas econ\u00f3micas, acercar las oficinas t\u00e9cnicas y la ejecuci\u00f3n de obra, llevar un control exhaustivo de presupuesto y planificaci\u00f3n\u2026<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7ff85f6 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"7ff85f6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-262b36d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"262b36d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h2><span id=\"Gestion_del_estudio_de_arquitectura\"><strong><span style=\"color: #A20003;\">Gesti\u00f3n del estudio de arquitectura<\/span><\/strong><\/span><\/h2><p>Te dejo a continuaci\u00f3n todos los posts de la categor\u00eda <strong>GESTI\u00d3N DEL ESTUDIO DE ARQUITECTURA<\/strong> agrupados por tem\u00e1ticas.<\/p><p>Sigo publicando contenidos nuevos sobre esta tem\u00e1tica peri\u00f3dicamente. Si no quieres perderte ninguno, ap\u00fantate a <a href=\"http:\/\/landingemp322\/\" data-wplink-url-error=\"true\">mi newsletter<\/a> y los recibir\u00e1s en tu email.<\/p><p>\u00a1Ah!, y recuerda que <strong>si quieres mi ayuda<\/strong> para llevar a cabo un an\u00e1lisis y mejora de la gesti\u00f3n del estudio de arquitectura, puedes echar un vistazo a mi servicio De estudio a empresa. \ud83d\ude42<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-eca0a4a elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"eca0a4a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/de-estudio-a-empresa\/\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-sm\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">De estudio a empresa<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9d42247 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"9d42247\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>Si te ha gustado este contenido, puedes compartirlo en las redes sociales con estos botones:<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-26b11c9 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"26b11c9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p><div class=\"swp_social_panel swp_horizontal_panel swp_flat_fresh  swp_default_full_color swp_individual_full_color swp_other_full_color scale-100  scale-\" data-min-width=\"1100\" data-float-color=\"#ffffff\" data-float=\"none\" data-float-mobile=\"none\" data-transition=\"slide\" data-post-id=\"6952\" ><div class=\"nc_tweetContainer swp_share_button swp_facebook\" data-network=\"facebook\"><a class=\"nc_tweet swp_share_link\" rel=\"nofollow noreferrer noopener\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/share.php?u=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fgestion-estudio-arquitectura%2F\" data-link=\"https:\/\/www.facebook.com\/share.php?u=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fgestion-estudio-arquitectura%2F\"><span class=\"swp_count swp_hide\"><span class=\"iconFiller\"><span class=\"spaceManWilly\"><i class=\"sw swp_facebook_icon\"><\/i><span class=\"swp_share\">Compartir<\/span><\/span><\/span><\/span><\/a><\/div><div class=\"nc_tweetContainer swp_share_button swp_twitter\" data-network=\"twitter\"><a class=\"nc_tweet swp_share_link\" rel=\"nofollow noreferrer noopener\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?text=Gesti%C3%B3n+del+estudio+de+arquitectura&#038;url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fgestion-estudio-arquitectura%2F\" data-link=\"https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?text=Gesti%C3%B3n+del+estudio+de+arquitectura&#038;url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fgestion-estudio-arquitectura%2F\"><span class=\"swp_count swp_hide\"><span class=\"iconFiller\"><span class=\"spaceManWilly\"><i class=\"sw swp_twitter_icon\"><\/i><span class=\"swp_share\">Twittear<\/span><\/span><\/span><\/span><\/a><\/div><div class=\"nc_tweetContainer swp_share_button swp_linkedin\" data-network=\"linkedin\"><a class=\"nc_tweet swp_share_link\" rel=\"nofollow noreferrer noopener\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/cws\/share?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fgestion-estudio-arquitectura%2F\" data-link=\"https:\/\/www.linkedin.com\/cws\/share?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fgestion-estudio-arquitectura%2F\"><span class=\"swp_count swp_hide\"><span class=\"iconFiller\"><span class=\"spaceManWilly\"><i class=\"sw swp_linkedin_icon\"><\/i><span class=\"swp_share\">Compartir<\/span><\/span><\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-3e651d7 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3e651d7\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-ca2afc2\" data-id=\"ca2afc2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2b79055 elementor-widget elementor-widget-menu-anchor\" data-id=\"2b79055\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"menu-anchor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"blog\" class=\"elementor-menu-anchor\"><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-35c329d elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"35c329d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/verde-puntos-nyrmz86owb5zu7noby4943kx4e8wgzrladwd65x5xo.png\" title=\"verde puntos\" alt=\"verde puntos\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a5ce91f elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"a5ce91f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4a19663 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4a19663\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h3 style=\"text-align: center;\"><span id=\"Posts_de_la_categoria_Gestion_del_Estudio_de_Arquitecturaagrupados_por_tematica\"><span id=\"POSTS_DE_LA_CATEGORIA_GESTION_DEL_ESTUDIO_DE_ARQUITECTURA_AGRUPADOS_POR_TEMATICA\"><strong>Posts de la categor\u00eda Gesti\u00f3n del Estudio de Arquitectura<br \/>\u00a0agrupados por tem\u00e1tica<\/strong><\/span><\/span><\/h3><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cc628b1 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"cc628b1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0369554 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"0369554\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h4 style=\"text-align: center;\">Posts sobre productividad de los arquitectos<\/h4><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-535f834 elementor-grid-eael-col-5 elementor-grid-tablet-eael-col-2 elementor-grid-mobile-eael-col-1 elementor-widget elementor-widget-eael-post-grid\" data-id=\"535f834\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;eael_post_grid_columns&quot;:&quot;eael-col-5&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_tablet&quot;:&quot;eael-col-2&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_mobile&quot;:&quot;eael-col-1&quot;}\" data-widget_type=\"eael-post-grid.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"eael-post-grid-535f834\" class=\"eael-post-grid-container\">\n            <div class=\"eael-post-grid eael-post-appender eael-post-appender-535f834 eael-post-grid-style-default\" data-layout-mode=\"masonry\"><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"5070\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/aprender-a-decir-no\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/aprender-a-decir-22no22-150x150.jpg\" alt=\"Aprender a decir no\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/aprender-a-decir-no\/\"\n                        title=\"CUANDO TRABAJAR CON PERSONAS NO TE PERMITE TRABAJAR. APRENDER A DECIR NO\"\n                        \n                        \n                        >CUANDO TRABAJAR CON PERSONAS NO TE PERMITE TRABAJAR. APRENDER A DECIR NO<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/aprender-a-decir-no\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"4723\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/procesos-de-trabajo-en-el-estudio-de-arquitectura\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/procesos-de-trabajo-en-el-estudio-de-arquitectura-150x150.jpg\" alt=\"Procesos de trabajo en el estudio de arquitectura\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/procesos-de-trabajo-en-el-estudio-de-arquitectura\/\"\n                        title=\"\u00bfANALIZAS LOS PROCESOS DE TRABAJO EN EL ESTUDIO DE ARQUITECTURA?\"\n                        \n                        \n                        >\u00bfANALIZAS LOS PROCESOS DE TRABAJO EN EL ESTUDIO DE ARQUITECTURA?<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/procesos-de-trabajo-en-el-estudio-de-arquitectura\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"4633\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/evitar-las-interrupciones-en-el-estudio\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/evitar-las-interrupciones-en-el-estudio-150x150.jpg\" alt=\"Evitar las interrupciones en el estudio\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/evitar-las-interrupciones-en-el-estudio\/\"\n                        title=\"CONSEJOS PARA EVITAR LAS INTERRUPCIONES EN EL ESTUDIO DE ARQUITECTURA\"\n                        \n                        \n                        >CONSEJOS PARA EVITAR LAS INTERRUPCIONES EN EL ESTUDIO DE ARQUITECTURA<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/evitar-las-interrupciones-en-el-estudio\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"3815\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/visitas-de-obra-reuniones-productivas\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/reuniones-productivas-150x150.jpg\" alt=\"Reuniones productivas\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/visitas-de-obra-reuniones-productivas\/\"\n                        title=\"GU\u00cdA MINIMALISTA PARA TENER VISITAS DE OBRA Y REUNIONES PRODUCTIVAS\"\n                        \n                        \n                        >GU\u00cdA MINIMALISTA PARA TENER VISITAS DE OBRA Y REUNIONES PRODUCTIVAS<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/visitas-de-obra-reuniones-productivas\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"3745\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/efectividad-del-arquitecto\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/efectividad-del-arquitecto-y-su-estudio-150x150.jpg\" alt=\"Efectividad del arquitecto y su estudio\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/efectividad-del-arquitecto\/\"\n                        title=\"11 ERRORES FRECUENTES QUE MATAN LA EFECTIVIDAD DEL ARQUITECTO Y SU ESTUDIO\"\n                        \n                        \n                        >11 ERRORES FRECUENTES QUE MATAN LA EFECTIVIDAD DEL ARQUITECTO Y SU ESTUDIO<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/efectividad-del-arquitecto\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><\/div>\n            <div class=\"clearfix\"><\/div>\n        <\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-787674a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"787674a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h4 style=\"text-align: center;\">Posts sobre direcci\u00f3n econ\u00f3mica del despacho del arquitecto<\/h4><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3bc11b7 elementor-grid-eael-col-5 elementor-grid-tablet-eael-col-2 elementor-grid-mobile-eael-col-1 elementor-widget elementor-widget-eael-post-grid\" data-id=\"3bc11b7\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;eael_post_grid_columns&quot;:&quot;eael-col-5&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_tablet&quot;:&quot;eael-col-2&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_mobile&quot;:&quot;eael-col-1&quot;}\" data-widget_type=\"eael-post-grid.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"eael-post-grid-3bc11b7\" class=\"eael-post-grid-container\">\n            <div class=\"eael-post-grid eael-post-appender eael-post-appender-3bc11b7 eael-post-grid-style-default\" data-layout-mode=\"masonry\"><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"9185\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empresas-de-arquitectura\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/empresas-de-arquitectura-150x150.jpg\" alt=\"empresas de arquitectura\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empresas-de-arquitectura\/\"\n                        title=\"EMPRESAS DE ARQUITECTURA. C\u00d3MO LLEGAREMOS A SERLO\"\n                        \n                        \n                        >EMPRESAS DE ARQUITECTURA. C\u00d3MO LLEGAREMOS A SERLO<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empresas-de-arquitectura\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"6666\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/costes-concursos-arquitectura\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/costes-de-los-concursos-de-arquitectura-150x150.jpg\" alt=\"Costes de los concursos de arquitectura\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/costes-concursos-arquitectura\/\"\n                        title=\"CONCURSOS DE ARQUITECTURA: UNA RUINA. D\u00d3NDE ENCONTRARLOS, C\u00d3MO ELEGIRLOS Y TENER OPCIONES\"\n                        \n                        \n                        >CONCURSOS DE ARQUITECTURA: UNA RUINA. D\u00d3NDE ENCONTRARLOS, C\u00d3MO ELEGIRLOS Y TENER OPCIONES<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/costes-concursos-arquitectura\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"3298\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/calculo-de-honorarios-del-arquitecto\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/rentabilidad-de-un-encargo-de-arquitectura-150x150.jpg\" alt=\"Rentabilidad de un encargo de arquitectura y c\u00e1lculo de honorarios del arquitecto\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/calculo-de-honorarios-del-arquitecto\/\"\n                        title=\"C\u00c1LCULO DE HONORARIOS DEL ARQUITECTO A PARTIR DE LOS COSTES Y RENTABILIDAD DE UN ENCARGO\"\n                        \n                        \n                        >C\u00c1LCULO DE HONORARIOS DEL ARQUITECTO A PARTIR DE LOS COSTES Y RENTABILIDAD DE UN ENCARGO<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/calculo-de-honorarios-del-arquitecto\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><\/div>\n            <div class=\"clearfix\"><\/div>\n        <\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9e53e03 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"9e53e03\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h4 style=\"text-align: center;\">Posts sobre liderazgo de equipos de trabajo de arquitectos<\/h4><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a8c843c elementor-grid-eael-col-5 elementor-grid-tablet-eael-col-2 elementor-grid-mobile-eael-col-1 elementor-widget elementor-widget-eael-post-grid\" data-id=\"a8c843c\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;eael_post_grid_columns&quot;:&quot;eael-col-5&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_tablet&quot;:&quot;eael-col-2&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_mobile&quot;:&quot;eael-col-1&quot;}\" data-widget_type=\"eael-post-grid.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"eael-post-grid-a8c843c\" class=\"eael-post-grid-container\">\n            <div class=\"eael-post-grid eael-post-appender eael-post-appender-a8c843c eael-post-grid-style-default\" data-layout-mode=\"masonry\"><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"4993\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/dar-feedback-a-un-equipo\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/dar-feedback-a-un-equipo-150x150.jpg\" alt=\"Dar feedback a un equipo\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/dar-feedback-a-un-equipo\/\"\n                        title=\"DAR FEEDBACK A UN EQUIPO BAJO LA MIRADA DE RASHOMON\"\n                        \n                        \n                        >DAR FEEDBACK A UN EQUIPO BAJO LA MIRADA DE RASHOMON<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/dar-feedback-a-un-equipo\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"3005\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/problemas-equipos-de-trabajo\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/problemas-en-equipos-barco-varado-150x150.jpg\" alt=\"Problemas en equipos de trabajo\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/problemas-equipos-de-trabajo\/\"\n                        title=\"5+3 PROBLEMAS LETALES EN EQUIPOS DE TRABAJO\"\n                        \n                        \n                        >5+3 PROBLEMAS LETALES EN EQUIPOS DE TRABAJO<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/problemas-equipos-de-trabajo\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"1847\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/7-motivos-2-tecnicas-sencillas-para-empezar-delegar\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/pasar-el-testigo-150x150.jpg\" alt=\"\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/7-motivos-2-tecnicas-sencillas-para-empezar-delegar\/\"\n                        title=\"7 MOTIVOS Y 2 T\u00c9CNICAS SENCILLAS PARA EMPEZAR A DELEGAR YA\"\n                        \n                        \n                        >7 MOTIVOS Y 2 T\u00c9CNICAS SENCILLAS PARA EMPEZAR A DELEGAR YA<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/7-motivos-2-tecnicas-sencillas-para-empezar-delegar\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"1677\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/trabajo-en-equipo-rugby\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/trabajo-en-equipo-150x150.jpg\" alt=\"\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/trabajo-en-equipo-rugby\/\"\n                        title=\"\u00bfQU\u00c9 NOS ENSE\u00d1A EL RUGBY SOBRE EL TRABAJO EN EQUIPO?\"\n                        \n                        \n                        >\u00bfQU\u00c9 NOS ENSE\u00d1A EL RUGBY SOBRE EL TRABAJO EN EQUIPO?<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/trabajo-en-equipo-rugby\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"1505\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/liderazgo-arquitectos-lider-coach\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/l\u00edder-y-seguidores-150x150.jpg\" alt=\"Liderazgo para arquitectos\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/liderazgo-arquitectos-lider-coach\/\"\n                        title=\"LIDERAZGO PARA ARQUITECTOS. 10 RASGOS IMPRESCINDIBLES DEL ARQUITECTO COMO L\u00cdDER DE EQUIPOS\"\n                        \n                        \n                        >LIDERAZGO PARA ARQUITECTOS. 10 RASGOS IMPRESCINDIBLES DEL ARQUITECTO COMO L\u00cdDER DE EQUIPOS<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/liderazgo-arquitectos-lider-coach\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><\/div>\n            <div class=\"clearfix\"><\/div>\n        <\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3131af0 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3131af0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h4 style=\"text-align: center;\">Posts sobre direcci\u00f3n de personas en el despacho del arquitecto<\/h4><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-81ea5e3 elementor-grid-eael-col-5 elementor-grid-tablet-eael-col-2 elementor-grid-mobile-eael-col-1 elementor-widget elementor-widget-eael-post-grid\" data-id=\"81ea5e3\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;eael_post_grid_columns&quot;:&quot;eael-col-5&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_tablet&quot;:&quot;eael-col-2&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_mobile&quot;:&quot;eael-col-1&quot;}\" data-widget_type=\"eael-post-grid.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"eael-post-grid-81ea5e3\" class=\"eael-post-grid-container\">\n            <div class=\"eael-post-grid eael-post-appender eael-post-appender-81ea5e3 eael-post-grid-style-default\" data-layout-mode=\"masonry\"><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"7991\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/seleccionar-mejores-profesionales-estudio-arquitectura\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/seleccionar-a-los-mejores-profesionales-para-tu-estudio-de-arquitectura-150x150.jpg\" alt=\"seleccionar a los mejores profesionales para tu estudio de arquitectura\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/seleccionar-mejores-profesionales-estudio-arquitectura\/\"\n                        title=\"C\u00d3MO SELECCIONAR LOS MEJORES PROFESIONALES EN TU ESTUDIO DE ARQUITECTURA\"\n                        \n                        \n                        >C\u00d3MO SELECCIONAR LOS MEJORES PROFESIONALES EN TU ESTUDIO DE ARQUITECTURA<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/seleccionar-mejores-profesionales-estudio-arquitectura\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"5358\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestionar-personas-en-el-estudio-de-arquitectura\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/gestionar-personas-en-el-estudio-de-arquitectura-150x150.jpg\" alt=\"Gestionar personas en el estudio de arquitectura\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestionar-personas-en-el-estudio-de-arquitectura\/\"\n                        title=\"HAY MANERAS Y MANERAS DE GESTIONAR PERSONAS EN EL ESTUDIO DE ARQUITECTURA\"\n                        \n                        \n                        >HAY MANERAS Y MANERAS DE GESTIONAR PERSONAS EN EL ESTUDIO DE ARQUITECTURA<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestionar-personas-en-el-estudio-de-arquitectura\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"4539\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/motivacion-en-el-estudio-de-arquitectura\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/mantener-la-motivaci\u00f3n-en-el-estudio-de-arquitectura-150x150.jpg\" alt=\"Mantener la motivaci\u00f3n en el estudio de arquitectura\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/motivacion-en-el-estudio-de-arquitectura\/\"\n                        title=\"C\u00d3MO MANTENER LA MOTIVACI\u00d3N EN EL ESTUDIO DE ARQUITECTURA\"\n                        \n                        \n                        >C\u00d3MO MANTENER LA MOTIVACI\u00d3N EN EL ESTUDIO DE ARQUITECTURA<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/motivacion-en-el-estudio-de-arquitectura\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><\/div>\n            <div class=\"clearfix\"><\/div>\n        <\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-102b7d0 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"102b7d0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h4 style=\"text-align: center;\">Posts sobre innovaci\u00f3n en los arquitectos<\/h4><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c2a4dea elementor-grid-eael-col-5 elementor-grid-tablet-eael-col-2 elementor-grid-mobile-eael-col-1 elementor-widget elementor-widget-eael-post-grid\" data-id=\"c2a4dea\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;eael_post_grid_columns&quot;:&quot;eael-col-5&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_tablet&quot;:&quot;eael-col-2&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_mobile&quot;:&quot;eael-col-1&quot;}\" data-widget_type=\"eael-post-grid.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"eael-post-grid-c2a4dea\" class=\"eael-post-grid-container\">\n            <div class=\"eael-post-grid eael-post-appender eael-post-appender-c2a4dea eael-post-grid-style-default\" data-layout-mode=\"masonry\"><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"8882\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/experiencia-del-cliente-en-arquitectura\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/experiencia-del-cliente-en-arquitectura-150x150.jpg\" alt=\"Experiencia del cliente en arquitectura\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/experiencia-del-cliente-en-arquitectura\/\"\n                        title=\"LA EXPERIENCIA DEL CLIENTE EN ARQUITECTURA. UN BUEN ELEMENTO DE DIFERENCIACI\u00d3N\"\n                        \n                        \n                        >LA EXPERIENCIA DEL CLIENTE EN ARQUITECTURA. UN BUEN ELEMENTO DE DIFERENCIACI\u00d3N<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/experiencia-del-cliente-en-arquitectura\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"5597\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/lean-construction-para-arquitectos\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Lean-Construction.-Entrevista-a-Jos\u00e9-Casas-150x150.jpg\" alt=\"Lean Construction. Entrevista a Jos\u00e9 Casas\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/lean-construction-para-arquitectos\/\"\n                        title=\"ENTREVISTA A JOS\u00c9 CASAS. LEAN CONSTRUCTION PARA ARQUITECTOS\"\n                        \n                        \n                        >ENTREVISTA A JOS\u00c9 CASAS. LEAN CONSTRUCTION PARA ARQUITECTOS<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/lean-construction-para-arquitectos\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"5032\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/bim-como-ventaja-competitiva\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/BIM-como-ventaja-competitiva-150x150.jpg\" alt=\"BIM como ventaja competitiva\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/bim-como-ventaja-competitiva\/\"\n                        title=\"BIM COMO VENTAJA COMPETITIVA. \u00bfAPORTAS VALOR A TU CLIENTE? EL CASO DE EL EQUIPO A\"\n                        \n                        \n                        >BIM COMO VENTAJA COMPETITIVA. \u00bfAPORTAS VALOR A TU CLIENTE? EL CASO DE EL EQUIPO A<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/bim-como-ventaja-competitiva\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"4296\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectos-online\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/arquitectos-online-150x150.jpg\" alt=\"Arquitectos online\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectos-online\/\"\n                        title=\"ARQUITECTOS ONLINE. SOBREVIVIR A LA GLACIACI\u00d3N\"\n                        \n                        \n                        >ARQUITECTOS ONLINE. SOBREVIVIR A LA GLACIACI\u00d3N<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectos-online\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"3471\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/innovacion-en-arquitectura\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/innovaci\u00f3n-en-arquitectura-150x150.jpg\" alt=\"Innovaci\u00f3n en arquitectura\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/innovacion-en-arquitectura\/\"\n                        title=\"SI NO EST\u00c1 ROTO\u2026 \u00a1ARR\u00c9GLALO! INNOVACI\u00d3N EN ARQUITECTURA\"\n                        \n                        \n                        >SI NO EST\u00c1 ROTO\u2026 \u00a1ARR\u00c9GLALO! INNOVACI\u00d3N EN ARQUITECTURA<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/innovacion-en-arquitectura\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><\/div>\n            <div class=\"clearfix\"><\/div>\n        <\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00c9sta es la categor\u00eda GESTI\u00d3N DEL ESTUDIO DE ARQUITECTURA\u00a0del blog. https:\/\/youtu.be\/F1KQichuF9A Como dec\u00eda en el v\u00eddeo, tienes aqu\u00ed un listado de todos los posts de la categor\u00eda ordenados por tem\u00e1tica (al final de la p\u00e1gina). Ir directamente al \u00edndice de posts de esta categor\u00eda Te explico a continuaci\u00f3n en qu\u00e9 consiste cada una de esas &#8230; <a title=\"SI NO EST\u00c1 ROTO\u2026 \u00a1ARR\u00c9GLALO! INNOVACI\u00d3N EN ARQUITECTURA\" class=\"read-more\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/innovacion-en-arquitectura\/\" aria-label=\"M\u00e1s en SI NO EST\u00c1 ROTO\u2026 \u00a1ARR\u00c9GLALO! INNOVACI\u00d3N EN ARQUITECTURA\">Leer m\u00e1s<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7290,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Gesti\u00f3n del estudio de arquitectura. Pon la m\u00e1quina a tope<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La gesti\u00f3n del estudio de arquitectura tiene diversas facetas para que funcione de manera \u00f3ptima. Aqu\u00ed tienes herramientas y t\u00e9cnicas efectivas\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestion-estudio-arquitectura\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Gesti\u00f3n del estudio de arquitectura. Pon la m\u00e1quina a tope\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"La gesti\u00f3n del estudio de arquitectura tiene diversas facetas para que funcione de manera \u00f3ptima. Aqu\u00ed tienes herramientas y t\u00e9cnicas efectivas\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/gestion-del-estudio-de-arquitectura-personas.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin_joanv\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"9 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestion-estudio-arquitectura\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/gestio\\u0301n-del-estudio-de-arquitectura-personas.jpg\",\"width\":1200,\"height\":842},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestion-estudio-arquitectura\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestion-estudio-arquitectura\/\",\"name\":\"Gesti\\u00f3n del estudio de arquitectura. Pon la m\\u00e1quina a tope\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestion-estudio-arquitectura\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-01-10T15:41:51+00:00\",\"dateModified\":\"2020-12-22T10:48:52+00:00\",\"description\":\"La gesti\\u00f3n del estudio de arquitectura tiene diversas facetas para que funcione de manera \\u00f3ptima. Aqu\\u00ed tienes herramientas y t\\u00e9cnicas efectivas\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestion-estudio-arquitectura\/\"]}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6952"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6952"}],"version-history":[{"count":20,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6952\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":10226,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6952\/revisions\/10226"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7290"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6952"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}