{"id":6971,"date":"2019-01-10T16:03:12","date_gmt":"2019-01-10T16:03:12","guid":{"rendered":"https:\/\/coachingarquitectos.com\/?page_id=6971"},"modified":"2020-10-02T18:51:23","modified_gmt":"2020-10-02T16:51:23","slug":"empleo-arquitecto","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empleo-arquitecto\/","title":{"rendered":"Empleo de arquitecto. Megagu\u00eda y recursos para lograrlo"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"6971\" class=\"elementor elementor-6971\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-51fd68e elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"51fd68e\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-69c30c3\" data-id=\"69c30c3\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-185e5ac elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"185e5ac\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>Aqu\u00ed tienes recopilados los contenidos del blog que te ayudar\u00e1n a saber <strong>c\u00f3mo conseguir empleo de arquitecto<\/strong>, siguiendo mi m\u00e9todo que ha dado resultados ya a muchos compa\u00f1eros. El trabajo de arquitecto no abunda, pero es posible.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3547da1 elementor-aspect-ratio-169 elementor-widget elementor-widget-video\" data-id=\"3547da1\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;aspect_ratio&quot;:&quot;169&quot;}\" data-widget_type=\"video.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-wrapper elementor-fit-aspect-ratio elementor-open-inline\">\n\t\t\t<iframe class=\"elementor-video-iframe\" allowfullscreen title=\"Reproductor de v\u00eddeo youtube\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/ec2x0XMtMyA?feature=oembed&amp;start&amp;end&amp;wmode=opaque&amp;loop=0&amp;controls=1&amp;mute=0&amp;rel=0&amp;modestbranding=0\"><\/iframe>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b685a14 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"b685a14\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e4c0f3f\" data-id=\"e4c0f3f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bb438fd elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"bb438fd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>En cada uno de los pasos tienes un peque\u00f1o <strong>resumen muy condensado<\/strong> y enlaces a los art\u00edculos detallados para que puedas profundizar. Pese a ser un resumen \u00e9ste es un documento de 8.000 palabras, man\u00e9jalo con cuidado.\u00a0<\/p><p>Al final de la p\u00e1gina, te he dejado<strong> todos mis contenidos<\/strong> relacionados con la b\u00fasqueda de empleo de arquitecto agrupados por conceptos. Ah, y tambi\u00e9n te sirve para <strong>buscar empleo de arquitecto t\u00e9cnico<\/strong>\u00a0y otros t\u00e9cnicos de la construcci\u00f3n.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><a href=\"#blog\"><span style=\"color: #A20003;\"><strong>Ir directamente al \u00edndice de posts de esta categor\u00eda<\/strong><\/span><\/a><\/p><p>Puedes <strong>seguir la gu\u00eda al pie de la letra o trabajar s\u00f3lo una parte<\/strong> que te interese m\u00e1s. Te dejo un \u00edndice para que te orientes.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c5e3ad9 elementor-widget elementor-widget-html\" data-id=\"c5e3ad9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"html.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#1_Mindset_del_arquitecto_sin_empleo_y_contexto_del_trabajo_de_arquitecto\">1 Mindset del arquitecto sin empleo y contexto del trabajo de arquitecto<\/a><ul><li><a href=\"#11_Mindset_Tu_actitud_es_muyimportante\">1.1 Mindset. Tu actitud es muy\u00a0importante<\/a><\/li><li><a href=\"#12_Primeros_errores_tipicos_al_buscar_empleo_de_arquitecto\">1.2 Primeros errores t\u00edpicos al buscar empleo de arquitecto<\/a><\/li><li><a href=\"#13_Si_llevas_mucho_tiempo_en_el_paro\">1.3 Si llevas mucho tiempo en el paro<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#2_Primeras_decisiones_en_tu_busqueda_de_empleo_de_arquitecto\">2 Primeras decisiones en tu b\u00fasqueda de empleo de arquitecto<\/a><ul><li><a href=\"#21_Emprender_o_no\">2.1 \u00bfEmprender o no?<\/a><\/li><li><a href=\"#22_Tal_vez_reinventarse\">2.2 Tal vez reinventarse<\/a><\/li><li><a href=\"#23_Un_empleo_de_arquitecto_como_objetivo\">2.3 Un empleo de arquitecto como objetivo<\/a><\/li><li><a href=\"#24_Nuevos_paradigmas_en_la_busqueda_de_empleo_de_arquitecto\">2.4 Nuevos paradigmas en la b\u00fasqueda de empleo de arquitecto<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#3_Autoconocimiento\">3 Autoconocimiento<\/a><ul><li><a href=\"#31_Tu_proposito_en_el_mundo_de_la_arquitectura\">3.1 Tu prop\u00f3sito en el mundo de la arquitectura<\/a><\/li><li><a href=\"#32_Fortalezas_debilidades_oportunidades_y_amenazas\">3.2 Fortalezas, debilidades, oportunidades y amenazas<\/a><\/li><li><a href=\"#33_Propuesta_de_valor_personal\">3.3 Propuesta de valor personal<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#4_Diseno_de_tu_identidad_empleable\">4 Dise\u00f1o de tu identidad empleable<\/a><ul><li><a href=\"#41_CV_de_arquitecto_y_carta_de_presentacion\">4.1 CV de arquitecto y carta de presentaci\u00f3n<\/a><\/li><li><a href=\"#42_El_portafolio_de_arquitectura\">4.2 El portafolio de arquitectura<\/a><\/li><li><a href=\"#43_Tu_perfil_de_LinkedIn\">4.3 Tu perfil de LinkedIn<\/a><\/li><li><a href=\"#44_Elevator_pitch_si_buscas_trabajo_de_arquitecto\">4.4 Elevator pitch si buscas trabajo de arquitecto<\/a><\/li><li><a href=\"#45_Relato_personal\">4.5 Relato personal<\/a><\/li><li><a href=\"#46_Otras_redes_sociales\">4.6 Otras redes sociales<\/a><\/li><li><a href=\"#47_Blog\">4.7 Blog<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#5_Promocion_para_conseguir_empleo_de_arquitecto\">5 Promoci\u00f3n para conseguir empleo de arquitecto<\/a><ul><li><a href=\"#51_Tecnicas_de_networking_offline\">5.1 T\u00e9cnicas de networking offline<\/a><\/li><li><a href=\"#52_Tecnicas_de_networking_online\">5.2 T\u00e9cnicas de networking online<\/a><\/li><li><a href=\"#53_Interpretar_las_ofertas_de_trabajo_de_arquitecto_y_los_portales_de_empleo\">5.3 Interpretar las ofertas de trabajo de arquitecto y los portales de empleo<\/a><\/li><li><a href=\"#54_Ofrecerte_a_puerta_fria\">5.4 Ofrecerte a puerta fr\u00eda<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#6_Entrevistas_de_trabajo_para_lograr_empleo_de_arquitecto\">6 Entrevistas de trabajo para lograr empleo de arquitecto<\/a><ul><li><a href=\"#61_Antes_de_la_entrevista\">6.1 Antes de la entrevista<\/a><\/li><li><a href=\"#62_Durante_la_entrevista\">6.2 Durante la entrevista<\/a><\/li><li><a href=\"#63_Despues_de_la_entrevista\">6.3 Despu\u00e9s de la entrevista<\/a><\/li><li><a href=\"#FORMULA_ARQUIEMPLEO\">F\u00d3RMULA ARQUIEMPLEO<\/a><\/li><li><a href=\"#Posts_de_la_categoria_Empleo_de_Arquitectoagrupados_por_tematica\">Posts de la categor\u00eda Empleo de Arquitecto\u00a0agrupados por tem\u00e1tica<\/a><\/li><\/ul><\/li><\/ul><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8443d1f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"8443d1f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h2><span id=\"1_Mindset_del_arquitecto_sin_empleo_y_contexto_del_trabajo_de_arquitecto\"><strong><span style=\"color: #72a851;\">1 Mindset del arquitecto sin empleo y contexto del trabajo de arquitecto<\/span><\/strong><\/span><\/h2><p>Bueno, est\u00e1s en <strong>paro<\/strong>.<\/p><p>Puede que acabes de perder tu empleo de arquitecto, puede que lleves bastante tiempo en esta situaci\u00f3n, o tal vez eres freelance pero no tienes pr\u00e1cticamente encargos.<\/p><p>Parece que la crisis que estall\u00f3 en Espa\u00f1a en 2008 remite y que estamos iniciando un periodo <strong>de recuperaci\u00f3n en el sector arquitectura y en la edificaci\u00f3n<\/strong>, pero t\u00fa no lo notas. Ves pocas ofertas de empleo de arquitecto, malas condiciones laborales y much\u00edsima competencia.<\/p><p>No son s\u00f3lo las ofertas de empleo para arquitectos superiores, el trabajo de arquitecto t\u00e9cnico est\u00e1 casi igual.<\/p><p>Sientes que esta pretendida mejora es una simple cuesti\u00f3n de comunicaci\u00f3n pol\u00edtica. Muchas ofertas para ayudante de jefe de obra en empresa de construcci\u00f3n o ingeniero, pero poco m\u00e1s.<\/p><p>O pero a\u00fan, ofertas imposibles pidiendo \u201c<em>arquitecto superior e ingeniero industrial especialista en presupuestos y estructuras y software para facility management de edificios p\u00fablicos e inform\u00e1tica a nivel Dios. Salario y duraci\u00f3n del contrato desconocidos<\/em>\u201c.<\/p><p>A veces no sabes ni <strong>d\u00f3nde buscar<\/strong> empleo de arquitecto.<\/p><p>S\u00ed que hay una mejor\u00eda, pero muy <strong>polarizada<\/strong> en las grandes ciudades. No es lo mismo buscar empleo de arquitecto en Madrid, en Barcelona, en Valencia o Sevilla o en otros lugares.<\/p><p>Adem\u00e1s <strong>somos muchos arquitectos y la competencia es enorme<\/strong>, tienes que tom\u00e1rtelo muy en serio.<\/p><blockquote><p>Buscar trabajo es un trabajo a tiempo completo<\/p><\/blockquote><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0a71ca9 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"0a71ca9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"1024\" height=\"678\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/empleo-de-arquitecto-competencia-1024x678-1024x678.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"empleo de arquitecto competencia\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/empleo-de-arquitecto-competencia-1024x678.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/empleo-de-arquitecto-competencia-1024x678-300x199.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/empleo-de-arquitecto-competencia-1024x678-768x509.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ccceffe elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ccceffe\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h3><span id=\"11_Mindset_Tu_actitud_es_muyimportante\"><strong>1.1 Mindset. Tu actitud es muy\u00a0<\/strong>importante<\/span><\/h3><p>Lo primero de todo es evaluar tu <strong>estado mental<\/strong>.<\/p><p>Cr\u00e9eme, he llevado muchos procesos de b\u00fasqueda de empleo de arquitecto y arquitecto t\u00e9cnico y te puedo asegurar que <strong>la actitud y la buena disposici\u00f3n son fundamentales<\/strong> para tener m\u00e1s posibilidades y lograrlo en menos tiempo.<\/p><p>Es muy normal que te hayas desanimado.<\/p><p>Tal vez cuando perdiste tu trabajo perdiste una <strong>parte de tu identidad<\/strong>, porque era algo que te gustaba y a lo que dedicabas muchas horas cada d\u00eda.<\/p><p>Es posible que tengas una sensaci\u00f3n de <strong>injusticia<\/strong>, ya que que hay mucha val\u00eda en ti, mucho que ofrecer, pero nadie parece valorarlo.<\/p><p>El sentimiento de <strong>culpa<\/strong> tambi\u00e9n puede aparecer en ocasiones, la <strong>inseguridad<\/strong> de no saber si vas a poder valerte por ti mismo, la p\u00e9rdida de <strong>libertad<\/strong> econ\u00f3mica y de otros tipos\u2026<\/p><p>Todas estas situaciones se repiten, y pueden acabar conformando una <strong>losa mental<\/strong> que te va a perjudicar en tu objetivo.<\/p><p>Se va a notar mucho en tus interacciones con posibles empleadores, pero adem\u00e1s te va a impedir dedicar con motivaci\u00f3n todas las horas que tienes que dedicar a tu objetivo laboral.<\/p><p><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fempleo-arquitecto%2F&#038;text=Tu%20actitud%20es%20important%C3%ADsima%20si%20est%C3%A1s%20buscando%20empleo%20de%20arquitecto%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Tu actitud es important\u00edsima si est\u00e1s buscando empleo de arquitecto #arquitectura #empleo <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fempleo-arquitecto%2F&#038;text=Tu%20actitud%20es%20important%C3%ADsima%20si%20est%C3%A1s%20buscando%20empleo%20de%20arquitecto%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-40ac5d4 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"40ac5d4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>Hay que <strong>cambiar eso<\/strong>. Siempre digo que<\/p><blockquote><p>tu actitud es tu quinta fachada.<\/p><\/blockquote><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8ee5345 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"8ee5345\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h3><span id=\"12_Primeros_errores_tipicos_al_buscar_empleo_de_arquitecto\"><strong>1.2 Primeros errores t\u00edpicos al buscar empleo de arquitecto<\/strong><\/span><\/h3><p>La situaci\u00f3n de estar en paro provoca ansiedad, miedos, y es habitual comenzar a actuar sin demasiada reflexi\u00f3n, lo cual normalmente conduce a cometer errores.<\/p><p>Ten en cuenta que est\u00e1s sin trabajo, pero <strong>al menos tendr\u00e1s un par de d\u00edas<\/strong> para reflexionar un poco sobre los aspectos importantes que trato en esta gu\u00eda y para trazar una estrategia.<\/p><p>No empieces <strong>a lo loco<\/strong> o cometer\u00e1s muchos errores.<\/p><ul><li>\u00a0Por ejemplo, es muy normal empezar a <strong>disparar a todo lo que se mueve<\/strong> y que est\u00e9 m\u00ednimamente relacionado con la profesi\u00f3n, apuntarse a todas las ofertas de trabajo o hacer env\u00edos masivos de curr\u00edculums a estudios que ni siquiera est\u00e1n buscando a alguien.<\/li><li>Tambi\u00e9n suele aparecer una sensaci\u00f3n de horror vacui que se intenta paliar haciendo <strong>cursos uno tras otro<\/strong> sin una l\u00ednea clara. La formaci\u00f3n est\u00e1 muy bien y seguramente te dar\u00e1 oportunidades, pero siempre que la acometas de una manera estrat\u00e9gica. Aqu\u00ed tienes una buena gu\u00eda sobre <a href=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/masters-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">masters de arquitectura<\/a>.<\/li><li>Y sobre todo, el mayor de los errores (y el m\u00e1s repetido) es <strong>no tener una estrategia clara<\/strong>: un objetivo laboral, una propuesta de valor personal basada en tus competencias, una idea de definida de lo que quieres, planificaci\u00f3n\u2026<\/li><\/ul><p>Aqu\u00ed tienes <a href=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/errores-de-un-arquitecto-en-paro\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">los 13 peores errores de un arquitecto en paro<\/a>.<\/p><p>Tu empleo de arquitecto est\u00e1 en la<strong> intersecci\u00f3n de lo que quieres hacer, lo que puedes hacer y lo que el mercado necesita<\/strong>. Analizarlo y trazar una estrategia para conseguirlo es fundamental.<\/p><p>Lo vemos en los pr\u00f3ximos puntos.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6edfff8 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"6edfff8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"819\" height=\"800\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/diagram-Venn-empleo-arquitecto.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"diagrama Venn empleo de arquitecto\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/diagram-Venn-empleo-arquitecto.jpg 819w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/diagram-Venn-empleo-arquitecto-300x293.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/diagram-Venn-empleo-arquitecto-768x750.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 819px) 100vw, 819px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9163b30 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"9163b30\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h3><span id=\"13_Si_llevas_mucho_tiempo_en_el_paro\"><strong>1.3 Si llevas mucho tiempo en el paro<\/strong><\/span><\/h3><p>Pero antes, una menci\u00f3n para ti si llevas <strong>mucho tiempo<\/strong> como arquitecto sin trabajo de arquitecto.<\/p><p>La <strong>losa mental<\/strong> de la que habl\u00e1bamos antes puede multiplicar su peso si se alarga tu situaci\u00f3n en el tiempo. Hay bastantes trabajos cient\u00edficos que muestran que la probabilidad de aparici\u00f3n de problemas psicol\u00f3gicos aumenta significativamente en personas desempleadas de larga duraci\u00f3n.<\/p><p>El golpe a la <strong>autoestima<\/strong> es fuerte, porque empiezas a pensar que nadie te valora.<\/p><p>Hay una parte de tu<strong> identidad<\/strong> como arquitecto que no existe, ya que que no te dejan ejercer.<\/p><p>Tu vida <strong>no se desarrolla<\/strong> porque no tienes ingresos, autonom\u00eda ni estabilidad.<\/p><p>El tiempo tambi\u00e9n aumenta el riesgo de <strong>desconexi\u00f3n<\/strong> del entorno y de la profesi\u00f3n, uno de los peores en estas situaciones.<\/p><p>Las experiencias negativas de <strong>rechazo<\/strong> se han acumulado en tu mochila, y pesan.<\/p><p>Llevas tanto tiempo en una <strong>bolsa de trabajo de arquitecto<\/strong> que ni te acuerdas.<\/p><p>Sientes que es m\u00e1s f\u00e1cil que visites una obra cuando te jubiles que ahora.<\/p><p>En este contexto, debes ser capaz de interiorizar que <strong>sigues siendo una persona valiosa<\/strong>, aunque no te est\u00e9n dejando transmitir ese valor.<\/p><p>Ap\u00f3yate en las personas de tu entorno que te pueden ayudar, vive la profesi\u00f3n aunque sea desde fuera, haz networking, habla con la gente\u2026<\/p><p>Mantente <strong>conectado<\/strong> mientras sigues los pasos de esta gu\u00eda.<\/p><p>Y \u00e9chale un ojo a este post si eres un<a href=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/arquitecto-parado-de-larga-duracion\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"> arquitecto parado de larga duraci\u00f3n<\/a>.<\/p><p><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fempleo-arquitecto%2F&#038;text=Es%20imprescindible%20que%20te%20mantengas%20conectado%20a%20la%20profesi%C3%B3n%20si%20est%C3%A1s%20buscando%20empleo%20de%20arquitecto%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Es imprescindible que te mantengas conectado a la profesi\u00f3n si est\u00e1s buscando empleo de arquitecto #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fempleo-arquitecto%2F&#038;text=Es%20imprescindible%20que%20te%20mantengas%20conectado%20a%20la%20profesi%C3%B3n%20si%20est%C3%A1s%20buscando%20empleo%20de%20arquitecto%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1b22b71 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"1b22b71\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-886a8df elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"886a8df\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h2><span id=\"2_Primeras_decisiones_en_tu_busqueda_de_empleo_de_arquitecto\"><span style=\"color: #72a851;\"><strong>2 Primeras decisiones en tu b\u00fasqueda de empleo de arquitecto<\/strong><\/span><\/span><\/h2><p>Es hora de tomar las primeras decisiones.<\/p><p>Para empezar, hay algo clave que necesitas conocer porque te va a condicionar: <strong>cu\u00e1nto tiempo puedes aguantar<\/strong> desde el punto de vista de la supervivencia en tu situaci\u00f3n.<\/p><p>No es lo mismo si est\u00e1s cobrando un subsidio, si tienes ahorros, si tienes muchos gastos o pocos, hijos de los que cuidar\u2026<\/p><p>Este <strong>horizonte temporal<\/strong> te va ayudar a tomar conciencia de c\u00f3mo afrontar tu tarea, aunque tambi\u00e9n puede que te genere ansiedad. No es \u00e9se el objetivo, desde luego, y \u00e9sta es una informaci\u00f3n que debes tener.<\/p><p>Si tu horizonte es corto, es posible que necesites un <strong>trabajo-dormitorio<\/strong> mientras te concentras en tu objetivo principal. No pasa nada. S\u00e9 consciente de que es pasajero y de que tu objetivo laboral real es otro.<\/p><p>Eso s\u00ed, si te embarcas en alg\u00fan trabajo puramente alimenticio, <strong>no dejes de dedicar tiempo<\/strong> a tu objetivo real cada d\u00eda, aunque sea m\u00ednimo.<\/p><p>Adem\u00e1s de tener clara tu capacidad de supervivencia y si necesitas un trabajo temporal, antes de empezar cada proceso siempre reflexiono con mis clientes sobre el <strong>rumbo<\/strong> que quieren tomar en su vida profesional, porque no todo es trabajar por cuenta ajena.<\/p><p>Es un buen momento para plantearse algunas cosas<\/p><h3><span id=\"21_Emprender_o_no\"><strong>2.1 \u00bfEmprender o no?<\/strong><\/span><\/h3><p>Por ejemplo, a mis clientes les pregunto si han pensado en emprender (alguna de sus variantes).<\/p><p>El emprendimiento <strong>es trending topic<\/strong>. Parece que hoy en d\u00eda si no eres emprendedor no eres nadie.<\/p><p>No es cierto, desde luego, pero creo que es una opci\u00f3n que merece la pena valorar. Yo mismo me he pasado la vida emprendiendo. Me gusta.<\/p><p>Eso s\u00ed, <a href=\"\/emprender-en-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">emprender en arquitectura<\/a> <strong>no es tan bonito<\/strong> como lo pintan. Exige un enorme esfuerzo, sobre todo al iniciar tu proyecto, y es un generador continuo de incertidumbre y ansiedad.<\/p><p>El <strong>trabajo para arquitectos<\/strong> no abunda, hay que luchar mucho para gan\u00e1rselo.<\/p><p>Los emprendedores figuran entre los <strong>profesionales m\u00e1s estresados<\/strong> a\u00f1o tras a\u00f1o en todos los informes cl\u00ednicos.<\/p><p>Se dice que un aut\u00f3nomo es alguien a quien despiden todas las noches y que cada ma\u00f1ana tiene que buscar un trabajo. Pues eso.<\/p><p>De todos modos, <strong>es una opci\u00f3n muy v\u00e1lida<\/strong> si tu personalidad te lleva a ello, vale la pena contemplarla.<\/p><p>Si el emprendimiento no es para ti, todav\u00eda puedes preguntarte otra cosa.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0de18c1 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"0de18c1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"1024\" height=\"638\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/emplrendimiento-o-empleo-de-aquitecto-1024x638-1024x638.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"emprendimiento o empleo de arquitecto\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/emplrendimiento-o-empleo-de-aquitecto-1024x638.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/emplrendimiento-o-empleo-de-aquitecto-1024x638-300x187.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/emplrendimiento-o-empleo-de-aquitecto-1024x638-768x479.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-47f5d7e elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"47f5d7e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h3><span id=\"22_Tal_vez_reinventarse\"><strong>2.2 Tal vez reinventarse<\/strong><\/span><\/h3><p>En algunos casos mis clientes tienen claro que quieren trabajar por cuenta ajena, pero sienten la necesidad de <strong>reinventarse<\/strong>. Con \u201creinventarse\u201d me refiero a cambiar totalmente de puesto de trabajo, incluso de sector.<\/p><p>La arquitectura es una profesi\u00f3n aparentemente muy vocacional, pero en ocasiones no es as\u00ed. Se puede ser muy feliz dedic\u00e1ndose a otra cosa, lo he visto en varios casos de arquitectos que lo han hecho.<\/p><p>Un arquitecto sin un trabajo de arquitecto no es un ser extra\u00f1o.<\/p><p>Ya sea porque algo diferente te atrae, ya sea por hartazgo con la profesi\u00f3n, reinventarse <strong>es una opci\u00f3n<\/strong>.<\/p><p>Adem\u00e1s, los arquitectos tenemos habitualmente una serie de <strong>competencias<\/strong> que nos hacen muy v\u00e1lidos para otros trabajos: creatividad, visi\u00f3n hol\u00edstica, capacidad de gesti\u00f3n\u2026<\/p><p>Aunque seamos una profesi\u00f3n vapuleada <strong>estamos muy preparados<\/strong>, y eso nos abre un abanico de opciones realmente interesante.<\/p><p>Por ejemplo, tuve una cliente cuyo proceso acab\u00f3 en una contrataci\u00f3n en una empresa de materiales de construcci\u00f3n en la cual se dedica a la labor comercial y ventas. Y es muy feliz.<\/p><p><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fempleo-arquitecto%2F&#038;text=Los%20arquitectos%20estamos%20muy%20preparados%20desde%20muchos%20puntos%20de%20vista%20y%20eso%20nos%20permite%20reinventarnos%20%23empleo%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Los arquitectos estamos muy preparados desde muchos puntos de vista y eso nos permite reinventarnos #empleo #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fempleo-arquitecto%2F&#038;text=Los%20arquitectos%20estamos%20muy%20preparados%20desde%20muchos%20puntos%20de%20vista%20y%20eso%20nos%20permite%20reinventarnos%20%23empleo%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ad3b23b elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ad3b23b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>En este post tienes algunos otros casos destacados de <a href=\"\/reinvencion-profesional-en-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">reinvenci\u00f3n profesional en arquitectura<\/a>.<\/p><p>T\u00fa puedes plante\u00e1rtelo si quieres siguiendo mi <a href=\"\/4-sencillos-pasos-reinvencion-profesional\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">sistema PEPA<\/a>.<\/p><h3><span id=\"23_Un_empleo_de_arquitecto_como_objetivo\"><strong>2.3 Un empleo de arquitecto como objetivo<\/strong><\/span><\/h3><p>Si no quieres emprender ni reinventarte, es momento de ver <strong>qu\u00e9 quieres hacer<\/strong> en el \u00e1rea de la arquitectura. Y cuanto mayor sea la precisi\u00f3n con que lo definas, mejor.<\/p><p>Ya nos ocuparemos en el punto siguiente de lo que puedes hacer, ahora c\u00e9ntrate en lo que te gustar\u00eda. A lo mejor es algo a lo que ya te has dedicado anteriormente, o puede que algo diferente. Ya lo filtraremos.<\/p><p>En mi experiencia, definir tus aspiraciones <strong>con precisi\u00f3n<\/strong> conduce a mejores resultados y m\u00e1s r\u00e1pidos.<\/p><p>\u00bfQu\u00e9 quiere decir con precisi\u00f3n? Por ejemplo, recuerdo una cliente que lleg\u00f3 a la conclusi\u00f3n de que quer\u00eda un \u201cpuesto de directora de proyectos en un estudio grande o empresa\u201d. Y lo logr\u00f3.<\/p><p>Esto no incluye s\u00f3lo <strong>el puesto o las funciones<\/strong> que te gustar\u00eda llevar a cabo, sino tambi\u00e9n <a href=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/elegir-el-tipo-de-estudio-de-arquitectura-donde-quieres-trabajar\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">d\u00f3nde te gustar\u00eda trabajar de arquitecto<\/a>, y no s\u00f3lo hablo de ubicaci\u00f3n.<\/p><p>Puedes empezar con unas <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/practicas-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">pr\u00e1cticas de arquitectura<\/a>.<\/p><p>En el mundo de la arquitectura hay una <strong>casu\u00edstica amplia<\/strong>: desde las grandes multinacionales hasta los miniestudios que pueblan los coworkings, pasando por empresas medianas, estudios de autor, una ingenier\u00eda, <a href=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/oposiciones-de-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">oposiciones de arquitecto<\/a>\u2026<\/p><p>Cada uno de estos lugares tiene una caracter\u00edsticas diferentes, y es bueno que te plantees con cu\u00e1les te alineas mejor y cu\u00e1les te resultar\u00e1n <strong>m\u00e1s satisfactorias<\/strong>.<\/p><p>Piensa tambi\u00e9n si quieres un <strong>contrato indefinido<\/strong> o contrato de duraci\u00f3n determinada, jornada completa o empleo de arquitecto a media jornada\u2026<\/p><p>Tal vez te gustar\u00eda pasar un tiempo con Arquitectos sin Fronteras o lograr un empleo de arquitecto <strong>en el extranjero<\/strong> (Alemania, Reino Unido o Estados Unidos han sido lugares muy transitados). O en cierta ciudad o provincia.<\/p><p>Es el momento de <strong>contemplar todas las opciones<\/strong>. Por ejemplo, el <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/project-management-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Project Management<\/a>.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4ca902e elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"4ca902e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"1024\" height=\"710\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/empleo-de-arquitecto-elegir-objetivo-1024x710-1024x710.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"empleo de arquitecto elegir objetivo\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/empleo-de-arquitecto-elegir-objetivo-1024x710.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/empleo-de-arquitecto-elegir-objetivo-1024x710-300x208.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/empleo-de-arquitecto-elegir-objetivo-1024x710-768x533.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-00d5460 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"00d5460\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h3><span id=\"24_Nuevos_paradigmas_en_la_busqueda_de_empleo_de_arquitecto\"><strong>2.4 Nuevos paradigmas en la b\u00fasqueda de empleo de arquitecto<\/strong><\/span><\/h3><p>Buscar trabajo de arquitecto\u00a0<strong>ha cambiado<\/strong> respecto a hace unos pocos a\u00f1os. Ya no se trata de enviar CVs esperando que te llamen para una entrevista.<\/p><ul><li>La tremenda <strong>competencia<\/strong>, escasez de puestos de trabajo de arquitecto y precariedad general han originado una situaci\u00f3n en la que cada puesto es tremendamente valioso. Lo mismo ocurre con el trabajo de arquitecto t\u00e9cnico.<\/li><li>Conseguir un empleo de arquitecto se parece cada vez m\u00e1s a conseguir una venta, y en este contexto toma una importancia fundamental tu <a href=\"\/marca-personal-de-un-arquitecto-empleo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">marca personal<\/a>.<\/li><li>Los estudios y empresas necesitan personas capaces de <a href=\"\/encontrar-trabajo-de-arquitecto-valor\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">aportarles un valor<\/a>. Si no eres capaz de aportarlo, no ser\u00e1 justificable que incurran en el coste de contratarte.<\/li><li>Adem\u00e1s, cada vez cuentan m\u00e1s las <strong>competencias menos t\u00e9cnicas<\/strong>.<\/li><li>En efecto, desde un punto de vista t\u00e9cnico todo el mundo est\u00e1 muy preparado. Es realmente dif\u00edcil diferenciarse del resto de candidatos ah\u00ed. Por eso, las organizaciones empiezan a confiar en candidatos que tienen <a href=\"\/9-competencias-trabajar-de-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">otras competencias<\/a> que les pueden aportar valor, como capacidad de gesti\u00f3n o comercial o buena relaci\u00f3n con la tecnolog\u00eda.<\/li><\/ul><p>Articular todos estos nuevos conceptos en un <strong>sistema para conseguir empleo de arquitecto<\/strong> no es dif\u00edcil si sigues un orden y est\u00e1s al tanto de qu\u00e9 debes trabajar.<\/p><p>Vamos a ver en los pr\u00f3ximos puntos las tres fases fundamentales del sistema:<\/p><blockquote><p>autoconocimiento | dise\u00f1o de la identidad empleable | promoci\u00f3n<\/p><\/blockquote><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ba68335 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"ba68335\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-424a2bb elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"424a2bb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h2><span id=\"3_Autoconocimiento\"><span style=\"color: #72a851;\"><strong>3 Autoconocimiento<\/strong><\/span><\/span><\/h2><p>Ya sabemos qu\u00e9 quieres hacer, ahora vamos a empezar a averiguar <strong>qu\u00e9 puedes hacer<\/strong> trabajando tu autoconocimiento.<\/p><p>Esta fase del autoconocimiento es la que much\u00edsima gente se salta, y por lo que llevo observando estos a\u00f1os es probablemente <strong>la m\u00e1s importante<\/strong>.<\/p><p>Poder definir muy bien <strong>en qu\u00e9 destacas<\/strong> respecto a los dem\u00e1s, si esto est\u00e1 alineado con lo que pide el mercado y si es algo diferencial, te va a dar una herramienta potent\u00edsima para afrontar toda tu estrategia. Puede ser por ejemplo dominar ciertos <a href=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/programas-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">programas de arquitectura<\/a>.<\/p><p>Esa herramienta es la <strong>propuesta de valor personal<\/strong>, de la que hablamos m\u00e1s adelante como culminaci\u00f3n de la fase de autoconocimiento.<\/p><p>Muchas veces, al llevar a cabo este <strong>proceso de an\u00e1lisis<\/strong> surgen cosas realmente significativas y \u00fatiles.<\/p><p>Recuerdo a un cliente que no era consciente de su gran capacidad para comunicar, tanto de manera verbal como escrita. Lo detectamos, tom\u00f3 conciencia de ello, lo potenciamos en su propuesta, y acab\u00f3 siendo el factor diferencial por el que le contrataron.<\/p><p>S\u00e9 que est\u00e1s pensando que puede que t\u00fa no tengas ese valor diferencial, pero te digo que <strong>siempre existe<\/strong>. Todav\u00eda no me he encontrado un caso en el que no hubiera algo interesante que rescatar y utilizar para conseguir un trabajo de arquitecto.<\/p><p>El proceso de autoconocimiento consta a grandes rasgos de los siguientes puntos.<\/p><h3><span id=\"31_Tu_proposito_en_el_mundo_de_la_arquitectura\"><strong>3.1 Tu prop\u00f3sito en el mundo de la arquitectura<\/strong><\/span><\/h3><p>\u00bfPara qu\u00e9 est\u00e1s en el mundo de la arquitectura? \u00bfCu\u00e1l es tu fin \u00faltimo?<\/p><p>Son preguntas que puede que no te hayas hecho, pero <strong>son importantes<\/strong> aunque te suenen muy filos\u00f3ficas.<\/p><p>Lo son porque si tu prop\u00f3sito est\u00e1 <strong>alineado con el del estudio<\/strong> o empresa que te puede contratar, tendr\u00e1s mucho camino avanzado. Y si no lo est\u00e1, tendr\u00e1s dificultades.<\/p><p>Trabajando como headhunter, m\u00e1s de una vez han seleccionado a alguno de mis candidatos porque \u201ccomparte la visi\u00f3n, la cultura y los valores de la empresa\u201d de un modo m\u00e1s claro que el resto de candidatos.<\/p><p>As\u00ed que s\u00ed, estas cosas tienen su importancia y te conviene pararte a analizarlas<\/p><p>Preg\u00fantate cu\u00e1l es <strong>tu prop\u00f3sito, tu misi\u00f3n<\/strong>, y aprende a averiguar cu\u00e1l puede ser el del posible empleador.<\/p><p>Ejemplo: si est\u00e1s en la arquitectura para lograr el bienestar de las personas a trav\u00e9s de la innovaci\u00f3n, seguramente te ver\u00e1s bien alineado con una empresa como BICG.<\/p><p>Otro ejemplo: si tu mundo es la arquitectura esencialista, crees en ella y la vives, probablemente compartas la cultura del estudio de Ram\u00f3n Esteve.<\/p><p>En este post hablamos del <a href=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/proposito-conseguir-empleo-de-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">prop\u00f3sito del arquitecto<\/a>.<\/p><p><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fempleo-arquitecto%2F&#038;text=Si%20tu%20prop%C3%B3sito%20profesional%20est%C3%A1%20alineado%20con%20el%20del%20estudio%20que%20quieres%20que%20te%20contrate%2C%20lo%20tendr%C3%A1s%20m%C3%A1s%20f%C3%A1cil%20%23empleo%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Si tu prop\u00f3sito profesional est\u00e1 alineado con el del estudio que quieres que te contrate, lo tendr\u00e1s m\u00e1s f\u00e1cil #empleo #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fempleo-arquitecto%2F&#038;text=Si%20tu%20prop%C3%B3sito%20profesional%20est%C3%A1%20alineado%20con%20el%20del%20estudio%20que%20quieres%20que%20te%20contrate%2C%20lo%20tendr%C3%A1s%20m%C3%A1s%20f%C3%A1cil%20%23empleo%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8722a17 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"8722a17\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h3><span id=\"32_Fortalezas_debilidades_oportunidades_y_amenazas\"><strong>3.2 Fortalezas, debilidades, oportunidades y amenazas<\/strong><\/span><\/h3><p>Dentro del autoconocimiento y como parte fundamental de lo que puedes hacer, por supuesto es imprescindible saber <strong>en qu\u00e9 destacas y en qu\u00e9 no<\/strong>.<\/p><p>Seguro que has o\u00eddo hablar del <strong>diagrama DAFO<\/strong>. Debilidades \u2013 amenazas \u2013 fortalezas \u2013 oportunidades.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6f2c143 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"6f2c143\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"1024\" height=\"375\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/DAFO-empleo-arquitecto-1024x375.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"DAFO empleo de arquitecto\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/DAFO-empleo-arquitecto-1024x375.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/DAFO-empleo-arquitecto-300x110.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/DAFO-empleo-arquitecto-768x282.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/DAFO-empleo-arquitecto.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-75267c4 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"75267c4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>Como ves en la gr\u00e1fica, es una matriz 2\u00d72 que combina el an\u00e1lisis interno (lo que depende de ti) y el an\u00e1lisis externo (lo que depende del entorno) con los conceptos positivo y negativo.<\/p><p>Puedes empezar a <strong>hacerte preguntas<\/strong> para ver cu\u00e1les son tus puntos fuertes (fortalezas), tus puntos d\u00e9biles (debilidades), lo que hay en el entorno favorable (oportunidades) y lo que hay en el entorno perjudicial (amenazas) de cara a lograr trabajo de arquitecto.<\/p><p>Es necesario que lo hagas con <strong>sinceridad<\/strong>, con el suficiente nivel de <strong>profundidad<\/strong> y sin descartar nada a priori. Puede que alguna fortaleza que no te parezca \u00fatil finalmente acabe si\u00e9ndolo.<\/p><p>Tambi\u00e9n es bueno <strong>validarlo con personas de tu entorno<\/strong> que te conozcan, que hayan trabajado contigo, antiguos jefes, etc. Te dar\u00e1n una visi\u00f3n externa y muchas veces sorprendente.<\/p><p>En<a href=\"\/landing\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"> mi gu\u00eda para la especializaci\u00f3n del arquitecto<\/a> tienes consejos para desarrollar un DAFO correctamente.<\/p><p>Ahora debes esquematizar y controlar la informaci\u00f3n recopilada en el DAFO y utilizarla para definir el punto siguiente.<\/p><h3><span id=\"33_Propuesta_de_valor_personal\"><strong>3.3 Propuesta de valor personal<\/strong><\/span><\/h3><p>Aqu\u00ed tenemos <strong>el elemento clave<\/strong> que vas a usar para transmitir a los posibles empleadores todo lo que les puedes aportar.<\/p><p>La <strong>propuesta de valor personal<\/strong> es aquello destacable que puedes ofrecer al mercado, que al mercado le interesa y que te diferencia de otros muchos arquitectos que buscan empleo.<\/p><p>Piensa en ella a partir de las fortalezas y de todo el an\u00e1lisis que llevas hecho hasta ahora.<\/p><p>Es bueno definirla desde <strong>el punto de vista del beneficio (valor)<\/strong> que le aportas al empleador.<\/p><p>Por ejemplo, tal vez eres muy bueno manejando ciertas herramientas 3D, pero eso a tu empleador le interesa relativamente. Le va a resultar m\u00e1s impactante en qu\u00e9 le beneficia eso a \u00e9l: poder presentar propuestas atractivas a los clientes con rapidez.<\/p><p>Hay maneras diferentes de definir tu propuesta de valor. Yo te presento una bastante cl\u00e1sica que funciona muy bien en este post sobre <a href=\"\/propuesta-de-valor-empleo-de-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">la propuesta de valor personal del arquitecto<\/a>.<\/p><p>Debes tener en cuenta algunas particularidades en algunos casos concretos, por ejemplo:<\/p><ul><li>Si quieres <a href=\"\/lograr-un-trabajo-de-arquitecto-sin-experiencia\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">encontrar trabajo de arquitecto sin experiencia<\/a>, tendr\u00e1s que centrarte en destacar otras cosas y analizar y descomponer para qu\u00e9 se pide experiencia en un puesto determinado. Tal vez t\u00fa tengas ese \u201cpara qu\u00e9\u201d.<\/li><li>Si <a href=\"\/trabajar-de-arquitecto-en-espana-tras-hacerlo-en-el-extranjero\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">has estado trabajando en el extranjero y quieres volver<\/a>, te interesar\u00e1 destacar todas las competencias de todo tipo que has adquirido y tratar de no activar las reticencias del empleador ante tu posible desactualizaci\u00f3n.<\/li><li>Si <a href=\"\/volver-a-trabajar-de-arquitecto-despues-de-una-inactividad\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">has pasado un tiempo sin trabajar<\/a>, procura que se vea que tienes algo que ofrecer y que no has estado de brazos cruzados.<\/li><\/ul><p>Una vez tienes tu propuesta de valor personal resultante de un proceso de autoconocimiento, est\u00e1s en disposici\u00f3n de acometer los elementos de tu <strong>identidad empleable<\/strong>.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2cb7fe6 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"2cb7fe6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f6e2b5d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"f6e2b5d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h2><span id=\"4_Diseno_de_tu_identidad_empleable\"><strong><span style=\"color: #72a851;\">4 Dise\u00f1o de tu identidad empleable<\/span><\/strong><\/span><\/h2><p>Tu identidad empleable es un <strong>ecosistema formado por varios elementos<\/strong> que son los que vas a hacer visibles para los posibles empleadores.<\/p><p>Hay <strong>algunos imprescindibles y otros opcionales<\/strong>, dependiendo del caso.<\/p><p>Como ya tienes tu prop\u00f3sito y propuesta de valor personal, debes mostrarlos en todos esos elementos a los empleadores que est\u00e1n dentro de tu rango de objetivos. Y otras cosas.<\/p><p>Como dec\u00edamos arriba, <strong>el mercado del empleo ha cambiado<\/strong> mucho en los \u00faltimos a\u00f1os. Del sistema tradicional de buscar ofertas, presentar el CV y pasar a una fase de entrevista hemos pasado a otro m\u00e1s complejo.<\/p><p>Las empresas y estudios muchas veces <strong>buscan candidatos de manera activa<\/strong> para cubrir los puestos que necesitan cubrir. El 90% de ellos no son ofertados.<\/p><p>Las organizaciones buscan en su red de contactos o contratan a profesionales especializados (recruiters y headhunters) para que les proporcionen candidatos v\u00e1lidos.<\/p><p>Esto significa que, mientras miras las ofertas existentes, es posible que haya organizaciones buscando candidatos como t\u00fa sin que te hayas enterado. Adem\u00e1s, esos <strong>puestos \u201cocultos\u201d<\/strong> son mucho m\u00e1s accesibles: tienen mucha menos competencia.<\/p><p>Todo esto se traduce en que necesitas <strong>un sistema activo<\/strong> para buscar ofertas y para ofrecerte a empleadores, pero tambi\u00e9n <strong>un sistema pasivo<\/strong> que trabaje por ti y te haga visible incluso cuando no sabes que un estudio necesita a alguien.<\/p><p>A algunos de mis clientes las propias empresas y estudios han ido a buscarlos.<\/p><p>En otras ocasiones, cuando act\u00fao como headhunter para empresas del sector arquitectura, soy yo el que busca candidatos y ofrece trabajo de arquitecto.<\/p><p>As\u00ed pues, debes ajustar los elementos de tu identidad empleable para tener <strong>ese doble sistema<\/strong> activo-pasivo que te d\u00e9 resultados.<\/p><p>Vamos a dibujar uno por uno esos elementos.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-004d348 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"004d348\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"1024\" height=\"512\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/identidad-empleable-empleo-arquitecto-1024x512-1024x512.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"identidad empleable empleo de arquitecto\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/identidad-empleable-empleo-arquitecto-1024x512.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/identidad-empleable-empleo-arquitecto-1024x512-300x150.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/identidad-empleable-empleo-arquitecto-1024x512-768x384.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f887396 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"f887396\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h3><span id=\"41_CV_de_arquitecto_y_carta_de_presentacion\"><strong>4.1 CV de arquitecto y carta de presentaci\u00f3n<\/strong><\/span><\/h3><p>El curr\u00edculum es una <strong>herramienta obsoleta<\/strong>, pero desgraciadamente sigue pidi\u00e9ndose en muchos procesos de selecci\u00f3n.<\/p><p>Tienes en un post desarrollado con detalle c\u00f3mo dise\u00f1ar un <a href=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/curriculum-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">curr\u00edculum de arquitecto<\/a>, as\u00ed que no voy a meterme de lleno aqu\u00ed en la forma y el contenido.<\/p><p>Tambi\u00e9n indicaciones claras para dise\u00f1ar tu <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/carta-de-presentacion-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">carta de presentaci\u00f3n de arquitecto<\/a>.<\/p><p>Solamente unos breves <strong>apuntes<\/strong>.<\/p><ul><li>Tu CV debe transmitir de un modo muy claro tu <strong>propuesta de valor personal<\/strong>. Los elementos de la misma deben estar, y adem\u00e1s saltar a la vista. Recuerda que pocas veces se llega a leer un CV entero.<\/li><li>Tu <strong>prop\u00f3sito<\/strong> tambi\u00e9n tiene cabida y deber\u00eda figurar, especialmente si coincide plenamente con el del estudio o empresa al que te diriges.<\/li><li>Las <strong>competencias<\/strong> personales, menos t\u00e9cnicas e incluso emocionales te pueden servir para introducir un punto de diferenciaci\u00f3n, por ejemplo la capacidad de trabajar en equipo.<\/li><li>No olvides que lo prioritario debe aparecer al principio (cuanto m\u00e1s abajo, menos probabilidades de que alguien lo lea), y resaltado a ser posible.<\/li><li>Ten <strong>varias versiones<\/strong> preparadas, y en todo caso siempre debes <strong>ajustar<\/strong> el CV que presentas en funci\u00f3n de a qui\u00e9n te diriges.<\/li><\/ul><h3><span id=\"42_El_portafolio_de_arquitectura\"><strong>4.2 El portafolio de arquitectura<\/strong><\/span><\/h3><p>En bastantes de las posiciones a las que puedes optar, el portafolio tiene gran importancia como complemento del curr\u00edculum para darte acceso a un trabajo de arquitecto. Tienes una gu\u00eda para dise\u00f1ar el <a href=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/portafolio-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">portafolio de arquitectura<\/a>.<\/p><p>No debes olvidar que el portafolio es un documento <strong>eminentemente visual<\/strong>, y por supuesto debes cuidar mucho su dise\u00f1o.<\/p><p>Adem\u00e1s, debe ser <strong>sint\u00e9tico<\/strong>. Mejor explicar bien un n\u00famero reducido de proyectos que tener una lista impresionante y tratarla superficialmente.<\/p><p>La <strong>facilidad de lectura y movimiento<\/strong> por dentro del portafolio tambi\u00e9n se agradecen, te lo digo como reclutador que ha visto muchos y que la mayor\u00eda de las veces ha tenido que hacerlo con prisas.<\/p><p>Procura destacar tu propuesta de valor en \u00e9l si es posible. Si vas por el lado de la creatividad, que se vea. \u00bfManejas muy bien herramientas 3D? \u00bfBuscas trabajo de arquitecto BIM o trabajo de arquitecto 3D? Mu\u00e9stralo. Si sabes mucho de arquitectura educativa, pon tus mejores ejemplos.<\/p><p>El texto no est\u00e1 proscrito si contiene datos de inter\u00e9s (presupuestos, superficies, problemas resueltos\u2026), pero deben predominar los planos, im\u00e1genes y fotograf\u00edas.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-21a9792 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"21a9792\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h3><span id=\"43_Tu_perfil_de_LinkedIn\"><strong>4.3 Tu perfil de LinkedIn<\/strong><\/span><\/h3><p>LinkedIn se ha posicionado como la gran plataforma online para el empleo.<\/p><p>Tener un gran perfil de LinkedIn y una actividad adecuada en esta red es un <strong>elemento imprescindible<\/strong> de tu identidad empleable.<\/p><p>Tener un gran perfil <strong>no exige a\u00f1os y a\u00f1os de experiencia<\/strong> o un perfil s\u00e9nior. Tal vez buscas un empleo de arquitecto junior o incluso tu primer empleo de arquitecto y manejas bien los recursos que LinkedIn te ofrece para tener ese gran perfil.<\/p><p>Los elementos m\u00e1s importantes son los que aparecen reflejados cuando se hace una b\u00fasqueda: fotograf\u00eda, nombre y titular.<\/p><p>La <strong>fotograf\u00eda<\/strong> debe ser clara, sonriente, con un fondo neutro y en un plano medio o primer plano.<\/p><p>Pon tu nombre completo con apellidos.<\/p><p>El <strong>titular<\/strong> debe contener tu propuesta de valor. Olv\u00eddate de \u201carquitecto en buscando nuevas oportunidades\u201d y esas cosas. Tienes 120 caracteres, y en ellos debes tratar de transmitir los puntos diferenciales de tu propuesta.<\/p><p>Por ejemplo, \u201carquitecto con experiencia internacional en Project Management de grandes obras de retail\u201d o \u201carquitecto BIM especializado en herramientas 3D para comunicar proyectos de manera eficaz e impactante\u201d.<\/p><p>El siguiente elemento clave de tu perfil de LinkedIn es el <strong>extracto<\/strong>. No te olvides de \u00e9l. Tienes 2.000 caracteres para explicar qui\u00e9n eres, as\u00ed que aprov\u00e9chalos.<\/p><p>Este texto debe incluir tu propuesta de valor desarrollada, tu prop\u00f3sito, y una peque\u00f1a explicaci\u00f3n de tu trayectoria siempre referida a lo que puedes ofrecer a d\u00eda de hoy a un empleador.<\/p><p>Hay <strong>otros elementos<\/strong> que debes cuidar: la descripci\u00f3n de tu experiencia, formaci\u00f3n, competencias, recomendaciones, certificaciones\u2026 No te dejes nada.<\/p><p>Ah, y en LinkedIn tambi\u00e9n funciona el SEO. Vigila tus <strong>palabras clave.<\/strong><\/p><p>Queda pendiente un art\u00edculo espec\u00edfico para profundizar.<\/p><h3><span id=\"44_Elevator_pitch_si_buscas_trabajo_de_arquitecto\"><strong>4.4 Elevator pitch si buscas trabajo de arquitecto<\/strong><\/span><\/h3><p>Otro must.<\/p><p>El elevator pitch es un <strong>peque\u00f1o discurso<\/strong> de unos 30 segundos que te sirve para condensar tu propuesta de valor y lo que le ofreces a un empleador y transmitirlo de manera r\u00e1pida, impactante y memorable.<\/p><p>Es <strong>\u00fatil<\/strong> en el networking, incluso en alguna fase de las entrevistas de trabajo, y en general en cualquier situaci\u00f3n en la que est\u00e9s cara a cara con alguien a quien quieras comunicarle tu identidad y tu val\u00eda.<\/p><p>Un modo de construirlo es <strong>contestando a estas tres preguntas<\/strong>:<\/p><ul><li>\u00bfQui\u00e9n soy?<\/li><li>\u00bfQu\u00e9 s\u00e9 hacer (y c\u00f3mo)?<\/li><li>\u00bfPor qu\u00e9 eso es \u00fatil?<\/li><\/ul><p>Con las respuestas construyes un peque\u00f1o discurso hilvanado que suene natural y que sea <strong>tu carta de presentaci\u00f3n<\/strong> verbal.<\/p><p>El objetivo es que quien lo escuche se interese por ti, te d\u00e9 oportunidad de interactuar o incluso un punto de contacto posterior. No te servir\u00e1 para salir de un evento con un contrato bajo el brazo, pero s\u00ed para abrir brecha en la mente de un empleador.<\/p><p>Es muy bueno <strong>tenerlo preparado y ensayado<\/strong> para poder decirlo con naturalidad, porque as\u00ed no tienes que pararte a pensar en situaciones en las que no tienes tiempo, no te dejas nada y consigues impactar a quien te escuche.<\/p><p>Si lo haces bien, te abrir\u00e1 la posibilidad de hablar con ese posible empleador.<\/p><p><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fempleo-arquitecto%2F&#038;text=Si%20trabajas%20bien%20tu%20elevator%20pitch%2C%20tendr%C3%A1s%20una%20herramienta%20potente%20en%20tu%20b%C3%BAsqueda%20de%20empleo%20de%20arquitecto%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Si trabajas bien tu elevator pitch, tendr\u00e1s una herramienta potente en tu b\u00fasqueda de empleo de arquitecto #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fempleo-arquitecto%2F&#038;text=Si%20trabajas%20bien%20tu%20elevator%20pitch%2C%20tendr%C3%A1s%20una%20herramienta%20potente%20en%20tu%20b%C3%BAsqueda%20de%20empleo%20de%20arquitecto%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-61f3d39 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"61f3d39\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>En este post sobre <a href=\"\/elevator-pitch-de-un-arquitecto-en-paro\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">el elevator pitch de un arquitecto en paro<\/a> profundizo.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7ffb7cb elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7ffb7cb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h3><span id=\"45_Relato_personal\"><strong>4.5 Relato personal<\/strong><\/span><\/h3><p>Poco a poco se ha convertido tambi\u00e9n en un elemento imprescindible si buscas empleo de arquitecto. Es <strong>la parte m\u00e1s emocional<\/strong> de tu identidad empleable.<\/p><p>El storytelling es una <strong>herramienta de comunicaci\u00f3n<\/strong> de gran importancia en la historia de la humanidad, y pese a su antig\u00fcedad sigue teniendo una fuerza extraordinaria hoy en d\u00eda.<\/p><p>\u00bfA qui\u00e9n no le gusta recibir informaci\u00f3n contada mediante una historia?<\/p><p>Tu relato personal te permite transmitir emociones en quien lo escucha, y eso te hace memorable e impactante. Te ayuda a empatizar. Desde luego, es <strong>una buena manera de diferenciarse<\/strong> de otros candidatos.<\/p><p>Puedes utilizarlo en una entrevista de trabajo de arquitecto ante la t\u00edpica pregunta de \u201ch\u00e1blame de ti\u201d, o explicando casos de \u00e9xito, o haciendo networking, o en otras situaciones.<\/p><p>Aqu\u00ed tienes este post sobre la <a href=\"\/storytelling-para-un-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">importancia del storytelling para un arquitecto que busca empleo.<\/a><\/p><p>Un buen storytelling explica tu propuesta, tu prop\u00f3sito, c\u00f3mo has llegado a ellos y qui\u00e9n eres ahora, todo ello te\u00f1ido con alg\u00fan toque emocional.<\/p><p>Una buena <strong>estructura<\/strong> puede ser:<\/p><ul><li>Situaci\u00f3n inicial. C\u00f3mo eras antes de hacer lo que haces o pensar como piensas.<\/li><li>Detonante del cambio. Por qu\u00e9 raz\u00f3n evolucionaste.<\/li><li>Proceso de cambio. C\u00f3mo lo viviste.<\/li><li>Situaci\u00f3n actual. Qui\u00e9n eres ahora.<\/li><\/ul><p>Si dentro de ese armaz\u00f3n introduces los elementos que hemos comentado y alguna an\u00e9cdota interesante, lograr\u00e1s <strong>impactar y ser memorable<\/strong>.<\/p><h3><span id=\"46_Otras_redes_sociales\"><strong>4.6 Otras redes sociales<\/strong><\/span><\/h3><p>La presencia activa en otras redes sociales es opcional, pero tambi\u00e9n puede ayudar.<\/p><p>Redes como Twitter o incluso Facebook tambi\u00e9n pueden ser utilizadas desde un punto de vista profesional para lograr visibilidad y trabajo de arquitecto. El mundo no acaba en LinkedIn.<\/p><p>Si est\u00e1s en alguna otra red podr\u00e1s acceder a un <strong>networking m\u00e1s amplio<\/strong> (por ejemplo, hay despachos con mucha presencia en ellas y que no est\u00e1n en LinkedIn), a mayores posibilidades de contacto y a plataformas con formatos distintos.<\/p><p>Alguna cliente m\u00eda ha acabado contratada en un estudio despu\u00e9s de seguirle activamente en Facebook y postularse a una oferta publicada en esta red.<\/p><p>Eso s\u00ed, no quieras abarcar mucho porque apretar\u00e1s poco. Vale m\u00e1s la pena tener una buena presencia s\u00f3lo en una red que tenerla en varias y no hacerlo bien por falta de tiempo. <strong>Hay peligro de dispersarse<\/strong>, las redes sociales son un agujero negro que se come tu tiempo.<\/p><p>Si ves que estar en otra red social te impide dedicar el suficiente tiempo a trabajar, por ejemplo, LinkedIn, m\u00e1s vale que la dejes. Te interesa lograr profundidad en lo que haces m\u00e1s que dispersi\u00f3n.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a8bb3a0 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"a8bb3a0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"1024\" height=\"683\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/empleo-de-arquitecto-portafolio-1024x683-1024x683.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"empleo de arquitecto portafolio\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/empleo-de-arquitecto-portafolio-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/empleo-de-arquitecto-portafolio-1024x683-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/empleo-de-arquitecto-portafolio-1024x683-768x512.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-79bbd91 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"79bbd91\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h3><span id=\"47_Blog\"><strong>4.7 Blog<\/strong><\/span><\/h3><p>Y \u00e9ste es el <strong>elemento estrella del ecosistema<\/strong>, aunque obviamente es <strong>opcional<\/strong>, ya que requiere mucha inversi\u00f3n de tiempo y a veces de dinero si quieres hacerlo bien.<\/p><p>Eso s\u00ed, es una herramienta potent\u00edsima.<\/p><p>Tener una web con un blog te permite unas <strong>posibilidades de comunicaci\u00f3n extraordinarias.<\/strong><\/p><p>Aparte de poder alojar todos los elementos anteriores online a la distancia de un click, la posibilidad de escribir posts, publicar fotograf\u00edas, tener un portafolio detallado o una lista de correo y mil cosas m\u00e1s,\u00a0<strong>te puede diferenciar much\u00edsimo<\/strong> de otros candidatos.<\/p><p>No s\u00f3lo te permite transmitir muchas cosas, sino que lo haces con tu propia imagen, tu estilo, mostrando tus valores, qui\u00e9n eres\u2026<\/p><p>Si tienes conocimientos en alg\u00fan campo, es el momento de mostrarlos escribiendo posts. O grabando v\u00eddeos. O ambas cosas.<\/p><p>Un blog <strong>potencia much\u00edsimo tu marca personal<\/strong>, y eso es algo que cada vez tiene m\u00e1s peso, incluso si aspiras a trabajar en un estudio peque\u00f1o.<\/p><p><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fempleo-arquitecto%2F&#038;text=Un%20blog%20potencia%20much%C3%ADsimo%20tu%20marca%20personal%2C%20muy%20%C3%BAtil%20si%20buscas%20empleo%20de%20arquitecto%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Un blog potencia much\u00edsimo tu marca personal, muy \u00fatil si buscas empleo de arquitecto #arquitectura #empleo <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fempleo-arquitecto%2F&#038;text=Un%20blog%20potencia%20much%C3%ADsimo%20tu%20marca%20personal%2C%20muy%20%C3%BAtil%20si%20buscas%20empleo%20de%20arquitecto%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p><p>En alg\u00fan caso lo he utilizado con clientes y se ha notado mucho. Da mucha <strong>autoridad y visibilidad<\/strong>.<\/p><p>Adem\u00e1s, un blog es <strong>especialmente \u00fatil<\/strong> para candidatos con poca experiencia<\/p><p>Pero tambi\u00e9n puede serlo para un empleo de arquitecto s\u00e9nior.<\/p><p>La parte complicada de esto es que <strong>requiere tiempo<\/strong>. Montar una web, llenarla con contenido interesante, actualizarlo de vez en cuando, promocionarlo, atender toda la interacci\u00f3n con personas que genera\u2026 Eso son horas.<\/p><p>Si te lo puedes permitir, te lo aconsejo. Te va a servir no s\u00f3lo para lograr empleo de arquitecto, sino tambi\u00e9n para <strong>posicionarte<\/strong> como profesional para el resto de tu carrera.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-646da3b elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"646da3b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f6dec9c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"f6dec9c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h2><span id=\"5_Promocion_para_conseguir_empleo_de_arquitecto\"><span style=\"color: #72a851;\"><strong>5 Promoci\u00f3n para conseguir empleo de arquitecto<\/strong><\/span><\/span><\/h2><p>Bien, ya tienes todos los elementos de tu ecosistema montados y afinados. Ahora hay que darles movimiento.<\/p><p>La fase de promoci\u00f3n consiste fundamentalmente en <strong>conseguir visibilidad<\/strong>, pero no de cualquier modo.<\/p><p>Debe estar dirigida sobre todo a <strong>los empleadores que m\u00e1s te interesan<\/strong>, y adem\u00e1s debe <strong>basarse en los elementos de tu identidad empleable<\/strong> para asegurarte de que transmites tu propuesta de forma correcta.<\/p><p>La promoci\u00f3n comprende, como dec\u00edamos en el punto anterior,\u00a0<strong>un sistema pasivo y otro activo<\/strong>.<\/p><p>El <strong>sistema pasivo<\/strong> atraer\u00e1 a los empleadores alineados con tu propuesta sin que tengas que hacer nada. Consiste sobre todo en tu presencia digital ya definida (LinkedIn, redes sociales, web con blog) y en tu red de contactos, que debe estar informada en todo momento de que buscas empleo de arquitecto.<\/p><p>Mientras tu sistema pasivo trabaja por ti, te estar\u00e1s dedicando a tu <strong>sistema activo<\/strong> que consistir\u00e1 en ir hacia los empleadores y el trabajo de arquitecto por varias v\u00edas.<\/p><p>Veamos a grandes rasgos <strong>cuatro maneras fundamentales de promocionarte de manera activa<\/strong> por orden de mayor a menor prioridad.<\/p><h3><span id=\"51_Tecnicas_de_networking_offline\"><strong>5.1 T\u00e9cnicas de networking offline<\/strong><\/span><\/h3><p>El networking es el establecimiento de relaciones profesionales con personas de inter\u00e9s.<\/p><p>El networking offline o en el mundo f\u00edsico es con diferencia <strong>el canal m\u00e1s efectivo<\/strong> a la hora de buscar empleo de arquitecto. Te lo digo por lo que he observado con mis clientes; ya son muchos procesos y la muestra es suficientemente significativa.<\/p><p>Las relaciones que se establecen cara a cara suelen ser m\u00e1s fruct\u00edferas que otros canales.<\/p><p>Hay varias maneras de hacerlo, por ejemplo en <a href=\"\/eventos-de-networking-para-arquitectos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">eventos de networking para arquitectos<\/a>.<\/p><p>Tambi\u00e9n es \u00fatil <strong>mover tu red de contactos<\/strong> para ver si accedes a trav\u00e9s de alguno de ellos a ese empleador que te interesa o a alguien de su organizaci\u00f3n.<\/p><p>Estableciendo este tipo de relaciones no solamente te enterar\u00e1s de los puestos ocultos que quieren cubrir estudios y empresas, sino que tambi\u00e9n <strong>tendr\u00e1s m\u00e1s posibilidades<\/strong> de acceder a ellos.<\/p><p>Podr\u00e1s postularte, y adem\u00e1s ser\u00e1 probable que la persona por la cual te has enterado de la oportunidad <strong>te recomiende<\/strong>. O incluso alguna otra. Tampoco es que vayas a tener informaci\u00f3n confidencial, pero s\u00ed una ventaja.<\/p><p>El networking <strong>exige mucha proactividad<\/strong> por tu parte: nadie va a ir a buscarte.<\/p><p>Ponte un <strong>programa<\/strong> de asistencia a eventos a los que vayan las personas que te pueden contratar u otras relacionadas.<\/p><p>Establece <strong>objetivos<\/strong> de personas a las que quieras conocer y encuentra la manera de llegar a ellas a trav\u00e9s de otros contactos. En LinkedIn puedes ver f\u00e1cilmente qui\u00e9n es contacto de qui\u00e9n, eso te puede orientar.<\/p><p>Ten a <strong>tu red de conocidos constantemente informada<\/strong> de que buscas empleo de arquitecto y de cu\u00e1l es tu propuesta y qu\u00e9 tipo de puesto y organizaci\u00f3n te interesan. Que no lo olviden.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-218eff9 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"218eff9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"1024\" height=\"670\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/networking-empleo-de-arquitecto-1024x670-1024x670.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"networking empleo de arquitecto\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/networking-empleo-de-arquitecto-1024x670.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/networking-empleo-de-arquitecto-1024x670-300x196.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/networking-empleo-de-arquitecto-1024x670-768x503.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cd35006 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"cd35006\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h3><span id=\"52_Tecnicas_de_networking_online\"><strong>5.2 T\u00e9cnicas de networking online<\/strong><\/span><\/h3><p>El networking online tambi\u00e9n es bastante efectivo.<\/p><p>Tiene la<strong> desventaja<\/strong> de que las relaciones que se establecen son menos profundas.<\/p><p>Tiene sin embargo la <strong>ventaja<\/strong> de que llegas a much\u00edsimas m\u00e1s personas y de que la facilidad de acceso a ellas es mayor. No es descabellado interactuar con el CEO de una empresa o con un arquitecto reconocido por alguna red social.<\/p><p>Lo id\u00f3neo <strong>si estableces contacto online es conseguir llevarlo al mundo real<\/strong>. Acabar tom\u00e1ndote un caf\u00e9.<\/p><p>En estas tareas,<strong> LinkedIn<\/strong> vuelve a ser una red potent\u00edsima. Dado su corte profesional, all\u00ed los usuarios est\u00e1n a lo que est\u00e1n.<\/p><p><strong>Otras redes<\/strong> tambi\u00e9n te pueden resultar \u00fatiles para contactar con personas de inter\u00e9s, no las desprecies por no ser profesionales (aunque como dec\u00eda antes: no te disperses).<\/p><p>Comentar <strong>en blogs o en foros<\/strong> es otra buena forma de establecer contactos.<\/p><p>Hacerlo en <strong>tu propio blog<\/strong> tambi\u00e9n. Prueba, por ejemplo, a proponerle una entrevista a ese empleador que te interesa. Si tu web est\u00e1 bien planteada y resulta interesante, probablemente te dir\u00e1 que s\u00ed. F\u00edjate qu\u00e9 modo m\u00e1s directo de establecer una relaci\u00f3n con \u00e9l.<\/p><p>Puedes echarle un vistazo a mi <a href=\"\/miniguia-de-networking-online-para-los-arquitectos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">minigu\u00eda de networking online para los arquitectos<\/a>.<\/p><p>He tenido clientes que al principio no cre\u00edan demasiado en estas cosas y han acabado consiguiendo su objetivo laboral por esta v\u00eda, as\u00ed que te aconsejo que al menos pruebes.<\/p><p>Y por supuesto, mantente visible de manera online para los <a href=\"\/headhunter-de-arquitectos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">headhunters de arquitectos<\/a>. Puedo asegurarte que cuando busco candidatos es tremendamente gratificante localizar a uno bueno que no estaba en mi red gracias a su presencia online.<\/p><p><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fempleo-arquitecto%2F&#038;text=El%20networking%20online%20cada%20vez%20da%20mejores%20resultados%20para%20establecer%20contactos%20si%20buscas%20empleo%20de%20arquitecto%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">El networking online cada vez da mejores resultados para establecer contactos si buscas empleo de arquitecto #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fempleo-arquitecto%2F&#038;text=El%20networking%20online%20cada%20vez%20da%20mejores%20resultados%20para%20establecer%20contactos%20si%20buscas%20empleo%20de%20arquitecto%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a18431c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"a18431c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h3><span id=\"53_Interpretar_las_ofertas_de_trabajo_de_arquitecto_y_los_portales_de_empleo\"><strong>5.3 Interpretar las ofertas de trabajo de arquitecto y los portales de empleo<\/strong><\/span><\/h3><p>Tambi\u00e9n puedes dedicarte de manera activa a <strong>vigilar las ofertas de empleo de arquitecto y postular<\/strong>.<\/p><p>Ser\u00e1n s\u00f3lo el 10% de los puestos, y adem\u00e1s tendr\u00e1s mucha competencia. Las ofertas de empleo de arquitecto superior, por ejemplo, est\u00e1n muy masificadas, y suele haber m\u00e1s ofertas de trabajo de arquitecto t\u00e9cnico. Pero si tienes tiempo est\u00e1 bien que lo hagas. Eso s\u00ed, <strong>yo priorizar\u00eda<\/strong> los canales anteriores.<\/p><p>Las ofertas de empleo de arquitecto pueden aparecer por<strong> varias v\u00edas<\/strong>, cada una con sus peculiaridades.<\/p><p>Las m\u00e1s serias suelen estar en <strong>LinkedIn<\/strong>. Tambi\u00e9n puedes encontrarlas a veces en <strong>otras redes<\/strong> sociales (el t\u00edpico post de Facebook de \u201cen el estudio X buscamos un arquitecto\u201d).<\/p><p>Las de los <strong>portales de empleo<\/strong> suelen ser las m\u00e1s fastidiosas. Hay una gran masificaci\u00f3n y algunas son incluso falsas o desactualizadas.<\/p><p>En cualquier caso, te llegue como te llegue, <strong>una oferta hay que interpretarla<\/strong>. Esto es obvio, pero a veces no es tan sencillo saber qu\u00e9 competencias son necesarias, qu\u00e9 funciones vas a tener, qu\u00e9 se valorar\u00e1\u2026<\/p><p>Habr\u00e1 <strong>requisitos imprescindibles<\/strong> que sean eliminatorios y otros que sean recomendables (que punt\u00faen pero no eliminen). Habr\u00e1 ofertas sin requisitos, y otras enga\u00f1osas.<\/p><p>Recuerdo una oferta de empleo de arquitecto t\u00e9cnico sin experiencia a media jornada para la que luego en la entrevista se exig\u00eda un curr\u00edculum casi s\u00e9nior y jornada completa.<\/p><p>Debes aprender a interpretar lo que se dice y lo que no se dice en una oferta, a mirarlo con lupa. Te debo un post espec\u00edfico m\u00e1s profundo para ello.<\/p><p>Y por cierto, te aconsejo que si no cumples con los requisitos de la oferta <strong>no pierdas el tiempo<\/strong> present\u00e1ndote. Ded\u00edcalo a otras tareas m\u00e1s productivas.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a523f63 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"a523f63\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"1024\" height=\"706\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/ofertas-de-empleo-de-arquitecto-1024x706-1024x706.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"ofertas de empleo de arquitecto\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/ofertas-de-empleo-de-arquitecto-1024x706.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/ofertas-de-empleo-de-arquitecto-1024x706-300x207.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/ofertas-de-empleo-de-arquitecto-1024x706-768x530.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cf577e7 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"cf577e7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h3><span id=\"54_Ofrecerte_a_puerta_fria\"><strong>5.4 Ofrecerte a puerta fr\u00eda<\/strong><\/span><\/h3><p>Es la opci\u00f3n que menos recomiendo porque <strong>suele tener pocos resultados<\/strong>, pero a veces no queda m\u00e1s remedio (y en alguna ocasi\u00f3n ha funcionado).<\/p><p>\u00c9ste ser\u00eda<strong> el \u00faltimo recurso<\/strong>. Es como pedirle matrimonio a alguien en un partido de beisbol cuando todo lo dem\u00e1s ha fracasado.<\/p><p>Algunas veces no logras de ning\u00fan modo acceder a nadie de ese estudio, ni por tierra, ni por mar, ni por aire. Tampoco hay modo de conocer a nadie que les conozca ni de coincidir con ellos en ning\u00fan sitio.<\/p><p>En esos casos, <strong>se puede intentar<\/strong> la puerta fr\u00eda.<\/p><p>Para ello recomiendo hacerlo <strong>de manera presencial<\/strong>. Enviando un email o cosas similares s\u00f3lo lograr\u00e1s que tu env\u00edo termine en la papelera, y puede que tu direcci\u00f3n de correo electr\u00f3nico en la lista de SPAM.<\/p><p>Hablar por tel\u00e9fono para esto tambi\u00e9n es complicad\u00edsimo. En cuanto muestras el motivo de tu llamada, adi\u00f3s.<\/p><p>De manera presencial tienes<strong> una oportunidad<\/strong> de que, al menos, se queden con tu portafolio o tu CV.<\/p><p>Las t\u00e9cnicas son muy diversas y dependen mucho de a d\u00f3nde y a qui\u00e9n te diriges, pero hay <strong>algunas directrices<\/strong> fundamentales:<\/p><ul><li>Llevarlo todo muy bien preparado. Es una buena ocasi\u00f3n para usar, por ejemplo, tu elevator pitch.<\/li><li>Dar la informaci\u00f3n de inter\u00e9s cuanto antes mejor. Esto es como meter el pie para que no te cierren la puerta. Si sueltas tu speech muy al principio, al menos lo habr\u00e1n escuchado.<\/li><li>Normalmente habr\u00e1 filtros a la entrada. Intenta pasarlos para acceder a alguien con capacidad de decisi\u00f3n.<\/li><li>Crea una duda en la persona-filtro: que pueda pensar que si no te deja pasar o hablar, a lo mejor su jefe o el estudio se pierden algo.<\/li><li>Deja alg\u00fan testimonio de tu visita: CV, portafolio, etc.<\/li><\/ul><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-64bbb40 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"64bbb40\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f4c148c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"f4c148c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h2><span id=\"6_Entrevistas_de_trabajo_para_lograr_empleo_de_arquitecto\"><strong><span style=\"color: #72a851;\">6 Entrevistas de trabajo para lograr empleo de arquitecto<\/span><\/strong><\/span><\/h2><p>Y llegamos al <strong>punto culminante<\/strong> de casi cualquier proceso para conseguir empleo de arquitecto. La entrevista.<\/p><p>Siempre va a haber una <strong>conversaci\u00f3n cara a cara<\/strong> con tu empleador o con varias personas con capacidad de decisi\u00f3n de la organizaci\u00f3n en la que quieres trabajar. Si todo el sistema ha funcionado, llegar\u00e1s a la entrevista de trabajo de arquitecto.<\/p><p>Las entrevistas pueden tener <strong>formatos diversos<\/strong>: individuales, grupales, con din\u00e1micas, casos pr\u00e1cticos\u2026<\/p><p>Puedes tener delante como <strong>entrevistador<\/strong> a un profesional de los recursos humanos, a alguien muy experto, al fundador del estudio que no ha hecho nunca una entrevista, al que luego ser\u00e1 tu jefe, a un headhunter o recruiter, un ingeniero, un aparejador, un t\u00e9cnico en edificaci\u00f3n o no, a alguien que pasaba por all\u00ed y le ha tocado la china\u2026<\/p><p>Es posible que en algunos procesos tengas que pasar <strong>m\u00e1s de una<\/strong>.<\/p><p>Es <strong>fundamental prepararla<\/strong>. Adem\u00e1s de un bagaje de recursos y herramientas que ya tendr\u00e1s si has seguido todos los pasos de esta gu\u00eda, cada entrevista tiene sus peculiaridades y es necesario estudiarlas.<\/p><p>A lo largo de mi vida he entrevistado a muchos candidatos. Te puedo asegurar que la diferencia de alguien preparado a alguien no preparado es abismal y se nota enseguida. <strong>El 90% del \u00e9xito<\/strong> de la entrevista est\u00e1 ah\u00ed, en lo que pasa antes de ella.<\/p><p>Vamos a ver c\u00f3mo plantear una entrevista de trabajo en el sector arquitectura en el antes, el durante y el despu\u00e9s de la misma.<\/p><p>M\u00e1s detalles en mi post sobre <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/preparar-una-entrevista-de-trabajo-de-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">entrevistas de trabajo de arquitecto<\/a>.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-548b5e7 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"548b5e7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"1024\" height=\"538\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/entrevista-de-trabajo-empleo-arquitecto-1024x538-1024x538.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"entrevista de trabajo empleo arquitecto\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/entrevista-de-trabajo-empleo-arquitecto-1024x538.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/entrevista-de-trabajo-empleo-arquitecto-1024x538-300x158.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/entrevista-de-trabajo-empleo-arquitecto-1024x538-768x404.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2fd2dbd elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2fd2dbd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h3><span id=\"61_Antes_de_la_entrevista\"><strong>6.1 Antes de la entrevista<\/strong><\/span><\/h3><p>Como te dec\u00eda, el 90% del \u00e9xito esta aqu\u00ed.<\/p><p><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fempleo-arquitecto%2F&#038;text=El%2090%25%20del%20%C3%A9xito%20en%20una%20entrevista%20de%20trabajo%20est%C3%A1%20en%20la%20preparaci%C3%B3n%20%23empleo%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">El 90% del \u00e9xito en una entrevista de trabajo est\u00e1 en la preparaci\u00f3n #empleo #arquitectura <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fempleo-arquitecto%2F&#038;text=El%2090%25%20del%20%C3%A9xito%20en%20una%20entrevista%20de%20trabajo%20est%C3%A1%20en%20la%20preparaci%C3%B3n%20%23empleo%20%23arquitectura&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e9c1a8a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e9c1a8a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><ul><li>Hay una <strong>preparaci\u00f3n mental<\/strong> para la entrevista que se debe basar en reducir el nivel de ansiedad y mostrar buena actitud. Existen t\u00e9cnicas de respiraci\u00f3n y de visualizaci\u00f3n que te pueden ayudar.<\/li><li>Debes tener <strong>muy asentado<\/strong> todo lo que hemos visto en esta gu\u00eda: propuesta de valor, elevator pitch, casos de \u00e9xito en tu trayectoria\u2026<\/li><li>La idea es que todo eso pueda salir de manera autom\u00e1tica y sin dudas, que transmitas confianza y que el entrevistador vea que te has planteado esos temas y que sabes lo que haces.<\/li><li>Tambi\u00e9n es necesario <strong>estudiar la organizaci\u00f3n y el puesto<\/strong>, y compararlo con lo que t\u00fa puedes ofrecer. Esto te permitir\u00e1 destacar los puntos en los que est\u00e1is alineados.<\/li><li>Y por supuesto algunas cosas muy concretas y determinantes, como el <strong>salario<\/strong>.<\/li><\/ul><p>Un punto pol\u00e9mico es el <strong>grado de sinceridad<\/strong> que debes aplicar. Yo suelo aconsejar a mis clientes no mentir y ser honestos, pero esto tampoco significa mostrar tu peor cara. Al contrario, muestra el lado bueno.<\/p><p>Las mentiras son eliminatorias (y suelen detectarse), y los vendedores de crecepelo crean una impresi\u00f3n muy mala.<\/p><p>Es decisi\u00f3n tuya en qu\u00e9 punto de la escala de sinceridad te sit\u00faas, val\u00f3ralo en funci\u00f3n de las circunstancias, pero que sepas que cuanto m\u00e1s te acerques a la mentira, m\u00e1s <strong>riesgo<\/strong> corres (durante la entrevista y despu\u00e9s si logras que te contraten).<\/p><p>Tienes consejos mucho m\u00e1s detallados en la <a href=\"\/landingemp322\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">gu\u00eda para la preparaci\u00f3n de entrevistas de trabajo de arquitecto<\/a>, te recomiendo que les eches un ojo.<\/p><h3><span id=\"62_Durante_la_entrevista\"><strong>6.2 Durante la entrevista<\/strong><\/span><\/h3><p>Llegas con una buena preparaci\u00f3n y concordancia con la oferta, casi todo el trabajo est\u00e1 hecho. Pero falta <strong>rematar<\/strong> y sobre todo no cometer errores.<\/p><p>El desarrollo de la entrevista puede ser <strong>muy variable<\/strong> y depende mucho del entrevistador que tengas delante.<\/p><p>En general, debes <strong>empatizar<\/strong> con el entrevistador y causar una buena primera impresi\u00f3n.<\/p><p>El lenguaje corporal, el tono de voz, la manera de escucharle, la interacci\u00f3n\u2026 Todo ello ayuda a que la distancia entre ambos se reduzca, y eso favorece <strong>una buena comunicaci\u00f3n<\/strong> de tu propuesta.<\/p><p>Si consigues transformar el interrogatorio en un <strong>di\u00e1logo<\/strong>, tendr\u00e1s mucho ganado. \u00bfC\u00f3mo? Escuchando activamente, formulando preguntas t\u00fa tambi\u00e9n, adecu\u00e1ndote al tono del entrevistador\u2026 Hay muchas t\u00e9cnicas \u00fatiles que puedes utilizar.<\/p><p>Por supuesto adem\u00e1s de empatizar debes <strong>argumentar<\/strong>, es decir, transmitir todo lo que quieres transmitir: prop\u00f3sito, valores, propuesta de valor, casos de \u00e9xito, alineamiento con el puesto y la organizaci\u00f3n\u2026 Todo lo que has preparado.<\/p><p>Y debes esforzarte por hacerlo, porque <strong>en ocasiones no ser\u00e1 sencillo<\/strong>, sobre todo si el entrevistador no est\u00e1 muy acostumbrado a hacer entrevistas y no te saca todo el jugo. En ese caso, debes tomar el mando y hablar de tu libro.<\/p><p>Puedes encontrarte con <a href=\"\/situaciones-dificiles-en-entrevistas-de-trabajo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">preguntas dif\u00edciles y situaciones delicadas<\/a> que deber\u00e1s resolver, y para eso lo mejor es llevarlas preparadas. Por ejemplo, la temida cuesti\u00f3n de <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/sueldo-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">qu\u00e9 sueldo pedir<\/a>.<\/p><p>En el momento de cerrar la entrevista no pierdas la oportunidad de hacer preguntas (seguramente te la ofrecer\u00e1n) y de mostrar tu entusiasmo y tu conocimiento de la organizaci\u00f3n. No olvides asegurarte de cu\u00e1l es el pr\u00f3ximo paso y despedirte educadamente con una sonrisa.<\/p><p>M\u00e1s detalles en mi post sobre <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/preparar-una-entrevista-de-trabajo-de-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">entrevistas de trabajo de arquitecto<\/a>.<\/p><h3><span id=\"63_Despues_de_la_entrevista\"><strong>6.3 Despu\u00e9s de la entrevista<\/strong><\/span><\/h3><p>Como te cuento en el post que te acabo de enlazar, la entrevista de trabajo<strong> no acaba<\/strong> cuando se cierra la puerta del despacho del entrevistador. Todav\u00eda puedes hacer algunas cosas.<\/p><p>Lo primero es <strong>evaluar<\/strong> cuanto antes tu desempe\u00f1o en la misma. Preg\u00fantate c\u00f3mo ha ido desde varios puntos de vista y rellena un check-list, esto te ayudar\u00e1 mucho a mejorar para el futuro.<\/p><p>Tambi\u00e9n es buena idea c<strong>ontactar con el entrevistador<\/strong> despu\u00e9s de la entrevista, por ejemplo al d\u00eda siguiente. Esto te diferencia todav\u00eda m\u00e1s de otros candidatos y te puede dar un \u00faltimo empuj\u00f3n.<\/p><p>Te recomiendo que sea por email, ya que resulta menos intrusivo. Recalca tu entusiasmo por trabajar con ellos, si puedes apoy\u00e1ndote en algo de la que hay\u00e1is hablado en la entrevista, y aprovecha para recordar alg\u00fan punto en los que est\u00e9is muy alineados.<\/p><p>Da las gracias por la oportunidad<\/p><p><strong>Sigue el proceso<\/strong>, y si pasan un par de semanas y nadie te ha dicho nada, puedes enviar un email preguntando.<\/p><p>En el momento del <strong>desenlace<\/strong> debes prestar mucha atenci\u00f3n. Si te han escogido, felicidades. Si no te han escogido trata de aprovechar la conversaci\u00f3n para dejar una buena impresi\u00f3n y obtener feedback sobre tu desempe\u00f1o.<\/p><p>Pregunta abiertamente por los motivos, por <strong>lo que puedes mejorar o tus puntos fuertes<\/strong>, es informaci\u00f3n muy valiosa.<\/p><p>Recu\u00e9rdales que <strong>pueden contar contigo en el futuro<\/strong>. No te rindas, sigue trabaj\u00e1ndolo y puede que a la pr\u00f3xima lo consigas.<\/p><p>Y recuerda que tienes m\u00e1s <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recursos-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">recursos de arquitectura<\/a> en el blog.<\/p><p><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fempleo-arquitecto%2F&#038;text=Mira%20esta%20megagu%C3%ADa%20para%20conseguir%20empleo%20de%20arquitecto%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Mira esta megagu\u00eda para conseguir empleo de arquitecto #arquitectura #empleo <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fempleo-arquitecto%2F&#038;text=Mira%20esta%20megagu%C3%ADa%20para%20conseguir%20empleo%20de%20arquitecto%20%23arquitectura%20%23empleo&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b376dfe elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"b376dfe\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6c4a849 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"6c4a849\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h3><span id=\"FORMULA_ARQUIEMPLEO\"><strong>F\u00d3RMULA ARQUIEMPLEO<\/strong><\/span><\/h3><p>Hasta aqu\u00ed esta gu\u00eda resumida. Te dejo a continuaci\u00f3n recopilados todos los posts de la categor\u00eda <strong>EMPLEO DE ARQUITECTO<\/strong> agrupados por tem\u00e1ticas, para que los tengas a mano como referencia.<\/p><p>Sigo publicando contenidos nuevos de esta tem\u00e1tica peri\u00f3dicamente. Si no quieres perderte ninguno, ap\u00fantate a mi <a href=\"\/landingemp322\/\">newsletter<\/a> y los recibir\u00e1s en tu email.<\/p><p>Espero que te resulten \u00fatiles. Mucha fuerza y suerte.\u00a0<\/p><p>\u00a1Ah!, y recuerda que <strong>si quieres mi ayuda<\/strong> para llevar todo este proceso a cabo y conseguir tu empleo de arquitecto, puedes echar un vistazo a mi curso F\u00d3RMULA ARQUIEMPLEO.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9ef74b7 elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"9ef74b7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/formula-arquiempleo\/\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-xl\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">QUIERO SABER M\u00c1S SOBRE F\u00d3RMULA ARQUIEMPLEO<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-07f214e elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"07f214e\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-ea8902b\" data-id=\"ea8902b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7eea0b3 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7eea0b3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p><div class=\"swp_social_panel swp_horizontal_panel swp_flat_fresh  swp_default_full_color swp_individual_full_color swp_other_full_color scale-100  scale-\" data-min-width=\"1100\" data-float-color=\"#ffffff\" data-float=\"none\" data-float-mobile=\"none\" data-transition=\"slide\" data-post-id=\"6971\" ><div class=\"nc_tweetContainer swp_share_button swp_facebook\" data-network=\"facebook\"><a class=\"nc_tweet swp_share_link\" rel=\"nofollow noreferrer noopener\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/share.php?u=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fempleo-arquitecto%2F\" data-link=\"https:\/\/www.facebook.com\/share.php?u=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fempleo-arquitecto%2F\"><span class=\"swp_count swp_hide\"><span class=\"iconFiller\"><span class=\"spaceManWilly\"><i class=\"sw swp_facebook_icon\"><\/i><span class=\"swp_share\">Compartir<\/span><\/span><\/span><\/span><\/a><\/div><div class=\"nc_tweetContainer swp_share_button swp_twitter\" data-network=\"twitter\"><a class=\"nc_tweet swp_share_link\" rel=\"nofollow noreferrer noopener\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?text=Empleo+de+arquitecto.+Megagu%C3%ADa+y+recursos+para+lograrlo&#038;url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fempleo-arquitecto%2F\" data-link=\"https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?text=Empleo+de+arquitecto.+Megagu%C3%ADa+y+recursos+para+lograrlo&#038;url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fempleo-arquitecto%2F\"><span class=\"swp_count swp_hide\"><span class=\"iconFiller\"><span class=\"spaceManWilly\"><i class=\"sw swp_twitter_icon\"><\/i><span class=\"swp_share\">Twittear<\/span><\/span><\/span><\/span><\/a><\/div><div class=\"nc_tweetContainer swp_share_button swp_linkedin\" data-network=\"linkedin\"><a class=\"nc_tweet swp_share_link\" rel=\"nofollow noreferrer noopener\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/cws\/share?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fempleo-arquitecto%2F\" data-link=\"https:\/\/www.linkedin.com\/cws\/share?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fempleo-arquitecto%2F\"><span class=\"swp_count swp_hide\"><span class=\"iconFiller\"><span class=\"spaceManWilly\"><i class=\"sw swp_linkedin_icon\"><\/i><span class=\"swp_share\">Compartir<\/span><\/span><\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-c0874bb elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"c0874bb\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5e459bf\" data-id=\"5e459bf\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0d45cae elementor-widget elementor-widget-menu-anchor\" data-id=\"0d45cae\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"menu-anchor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"blog\" class=\"elementor-menu-anchor\"><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a1c0ae7 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"a1c0ae7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/verde-puntos-nyrmz86owb5zu7noby4943kx4e8wgzrladwd65x5xo.png\" title=\"verde puntos\" alt=\"verde puntos\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1c71f9c elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"1c71f9c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2d086d2 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2d086d2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h3 style=\"text-align: center;\"><span id=\"Posts_de_la_categoria_Empleo_de_Arquitectoagrupados_por_tematica\"><span id=\"POSTS_DE_LA_CATEGORIA_GESTION_DEL_ESTUDIO_DE_ARQUITECTURA_AGRUPADOS_POR_TEMATICA\"><strong>Posts de la categor\u00eda Empleo de Arquitecto<br \/>\u00a0agrupados por tem\u00e1tica<\/strong><\/span><\/span><\/h3><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1e17c25 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"1e17c25\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b773d90 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b773d90\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h4 style=\"text-align: center;\"><strong>Posts sobre contexto y mindset del arquitecto sin empleo<\/strong><\/h4><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1a89e76 elementor-grid-eael-col-5 elementor-grid-tablet-eael-col-2 elementor-grid-mobile-eael-col-1 elementor-widget elementor-widget-eael-post-grid\" data-id=\"1a89e76\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;eael_post_grid_columns&quot;:&quot;eael-col-5&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_tablet&quot;:&quot;eael-col-2&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_mobile&quot;:&quot;eael-col-1&quot;}\" data-widget_type=\"eael-post-grid.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"eael-post-grid-1a89e76\" class=\"eael-post-grid-container\">\n            <div class=\"eael-post-grid eael-post-appender eael-post-appender-1a89e76 eael-post-grid-style-default\" data-layout-mode=\"masonry\"><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"7471\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/masters-arquitectura\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/masters-de-arquitectura-150x150.jpg\" alt=\"Masters de arquitectura\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/masters-arquitectura\/\"\n                        title=\"MASTERS DE ARQUITECTURA. \u00bf\u00daTILES? \u00bfCU\u00c1L ELEGIR? AQU\u00cd TIENES ALGUNAS OPCIONES\"\n                        \n                        \n                        >MASTERS DE ARQUITECTURA. \u00bf\u00daTILES? \u00bfCU\u00c1L ELEGIR? AQU\u00cd TIENES ALGUNAS OPCIONES<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/masters-arquitectura\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"4774\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitecto-parado-de-larga-duracion\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/arquitecto-parado-de-larga-duraci\u00f3n-150x150.jpg\" alt=\"Arquitecto parado de larga duraci\u00f3n\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitecto-parado-de-larga-duracion\/\"\n                        title=\"SER UN ARQUITECTO PARADO DE LARGA DURACI\u00d3N\"\n                        \n                        \n                        >SER UN ARQUITECTO PARADO DE LARGA DURACI\u00d3N<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitecto-parado-de-larga-duracion\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"3398\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/errores-de-un-arquitecto-en-paro\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/errores-de-un-arquitecto-en-paro-150x150.jpg\" alt=\"Errores de un arquitecto en paro\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/errores-de-un-arquitecto-en-paro\/\"\n                        title=\"LOS 13 PEORES ERRORES DE UN ARQUITECTO EN PARO\"\n                        \n                        \n                        >LOS 13 PEORES ERRORES DE UN ARQUITECTO EN PARO<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/errores-de-un-arquitecto-en-paro\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"2873\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/mejora-empleabilidad-en-la-arquitectura\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/empleabilidad-150x150.jpg\" alt=\"Empleabilidad en la arquitectura\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/mejora-empleabilidad-en-la-arquitectura\/\"\n                        title=\"MEJORA TU EMPLEABILIDAD EN LA ARQUITECTURA\"\n                        \n                        \n                        >MEJORA TU EMPLEABILIDAD EN LA ARQUITECTURA<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/mejora-empleabilidad-en-la-arquitectura\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><\/div>\n            <div class=\"clearfix\"><\/div>\n        <\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-abfcb60 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"abfcb60\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h4 style=\"text-align: center;\"><strong>Posts sobre primeras decisiones<\/strong><\/h4><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-429ad7e elementor-grid-eael-col-5 elementor-grid-tablet-eael-col-2 elementor-grid-mobile-eael-col-1 elementor-widget elementor-widget-eael-post-grid\" data-id=\"429ad7e\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;eael_post_grid_columns&quot;:&quot;eael-col-5&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_tablet&quot;:&quot;eael-col-2&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_mobile&quot;:&quot;eael-col-1&quot;}\" data-widget_type=\"eael-post-grid.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"eael-post-grid-429ad7e\" class=\"eael-post-grid-container\">\n            <div class=\"eael-post-grid eael-post-appender eael-post-appender-429ad7e eael-post-grid-style-default\" data-layout-mode=\"masonry\"><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"3767\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/encontrar-trabajo-de-arquitecto-valor\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/encontrar-trabajo-de-arquitecto-150x150.jpg\" alt=\"Encontrar trabajo de arquitecto\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/encontrar-trabajo-de-arquitecto-valor\/\"\n                        title=\"C\u00d3MO ENCONTRAR TRABAJO DE ARQUITECTO CON UNA VISI\u00d3N CENTRADA EN EL VALOR\"\n                        \n                        \n                        >C\u00d3MO ENCONTRAR TRABAJO DE ARQUITECTO CON UNA VISI\u00d3N CENTRADA EN EL VALOR<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/encontrar-trabajo-de-arquitecto-valor\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"4355\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/emprender-en-arquitectura\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/emprender-en-arquitectura-150x150.jpg\" alt=\"Emprender en arquitectura\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/emprender-en-arquitectura\/\"\n                        title=\"EMPRENDER EN ARQUITECTURA. VALIDANDO LA IDEA Y 9 FALSOS MITOS\"\n                        \n                        \n                        >EMPRENDER EN ARQUITECTURA. VALIDANDO LA IDEA Y 9 FALSOS MITOS<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/emprender-en-arquitectura\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"4492\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/reinvencion-profesional-en-arquitectura\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/reinvenci\u00f3n-profesional-en-arquitectura-portada-2-150x150.jpg\" alt=\"Reinvenci\u00f3n profesional en arquitectura portada\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/reinvencion-profesional-en-arquitectura\/\"\n                        title=\"REINVENCI\u00d3N PROFESIONAL EN ARQUITECTURA. 4 ARQUITECTAS NOS CUENTAN SUS EXPERIENCIAS\"\n                        \n                        \n                        >REINVENCI\u00d3N PROFESIONAL EN ARQUITECTURA. 4 ARQUITECTAS NOS CUENTAN SUS EXPERIENCIAS<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/reinvencion-profesional-en-arquitectura\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"5017\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/9-competencias-trabajar-de-arquitecto\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/competencias-para-trabajar-de-arquitecto-1-150x150.jpg\" alt=\"Competencias para trabajar de arquitecto\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/9-competencias-trabajar-de-arquitecto\/\"\n                        title=\"9 COMPETENCIAS DE ARQUITECTO QUE TE AYUDAR\u00c1N A TRABAJAR EN EL SECTOR\"\n                        \n                        \n                        >9 COMPETENCIAS DE ARQUITECTO QUE TE AYUDAR\u00c1N A TRABAJAR EN EL SECTOR<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/9-competencias-trabajar-de-arquitecto\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"7463\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/elegir-el-tipo-de-estudio-de-arquitectura-donde-quieres-trabajar\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/c\u00f3mo-elegir-el-tipo-de-estudio-de-arquitectura-donde-quieres-trabajar-150x150.jpg\" alt=\"C\u00f3mo elegir el tipo de estudio de arquitectura donde quieres trabajar\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/elegir-el-tipo-de-estudio-de-arquitectura-donde-quieres-trabajar\/\"\n                        title=\"C\u00d3MO ELEGIR EL TIPO DE ESTUDIO DE ARQUITECTURA DONDE QUIERES TRABAJAR (A LO MEJOR NO ES UN ESTUDIO)\"\n                        \n                        \n                        >C\u00d3MO ELEGIR EL TIPO DE ESTUDIO DE ARQUITECTURA DONDE QUIERES TRABAJAR (A LO MEJOR NO ES UN ESTUDIO)<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/elegir-el-tipo-de-estudio-de-arquitectura-donde-quieres-trabajar\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"7467\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/oposiciones-de-arquitecto\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/oposiciones-de-arquitecto-modo-de-vida-150x150.jpg\" alt=\"Oposiciones de arquitecto modo de vida\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/oposiciones-de-arquitecto\/\"\n                        title=\"OPOSICIONES DE ARQUITECTO. LA VIDA DEL DEPORTISTA DE \u00c9LITE\"\n                        \n                        \n                        >OPOSICIONES DE ARQUITECTO. LA VIDA DEL DEPORTISTA DE \u00c9LITE<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/oposiciones-de-arquitecto\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"8114\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/project-management-arquitectura\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Project-Management-y-arquitectura-150x150.jpg\" alt=\"Project Management y arquitectura\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/project-management-arquitectura\/\"\n                        title=\"PROJECT MANAGEMENT Y ARQUITECTURA. UNA BUENA SALIDA LABORAL\"\n                        \n                        \n                        >PROJECT MANAGEMENT Y ARQUITECTURA. UNA BUENA SALIDA LABORAL<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/project-management-arquitectura\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"9129\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/practicas-arquitectura\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/pra\u0301cticas-de-arquitectura-150x150.jpg\" alt=\"pra\u0301cticas de arquitectura\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/practicas-arquitectura\/\"\n                        title=\"PR\u00c1CTICAS DE ARQUITECTURA. D\u00d3NDE HACERLAS, C\u00d3MO CONSEGUIRLAS\"\n                        \n                        \n                        >PR\u00c1CTICAS DE ARQUITECTURA. D\u00d3NDE HACERLAS, C\u00d3MO CONSEGUIRLAS<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/practicas-arquitectura\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><\/div>\n            <div class=\"clearfix\"><\/div>\n        <\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7e939d2 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7e939d2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h4 style=\"text-align: center;\"><strong>Posts sobre la fase de autoconocimiento<\/strong><\/h4><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6a99410 elementor-grid-eael-col-5 elementor-grid-tablet-eael-col-2 elementor-grid-mobile-eael-col-1 elementor-widget elementor-widget-eael-post-grid\" data-id=\"6a99410\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;eael_post_grid_columns&quot;:&quot;eael-col-5&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_tablet&quot;:&quot;eael-col-2&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_mobile&quot;:&quot;eael-col-1&quot;}\" data-widget_type=\"eael-post-grid.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"eael-post-grid-6a99410\" class=\"eael-post-grid-container\">\n            <div class=\"eael-post-grid eael-post-appender eael-post-appender-6a99410 eael-post-grid-style-default\" data-layout-mode=\"masonry\"><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"7628\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/programas-arquitectura\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/programas-de-arquitectura-150x150.jpg\" alt=\"programas de arquitectura\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/programas-arquitectura\/\"\n                        title=\"PROGRAMAS DE ARQUITECTURA, \u00bfCU\u00c1LES DOMINAR PARA TRABAJAR EN EL SECTOR?\"\n                        \n                        \n                        >PROGRAMAS DE ARQUITECTURA, \u00bfCU\u00c1LES DOMINAR PARA TRABAJAR EN EL SECTOR?<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/programas-arquitectura\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"5584\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/volver-a-trabajar-de-arquitecto-despues-de-una-inactividad\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/volver-a-trabajar-de-arquitecto-despu\u00e9s-de-una-inactividad-150x150.jpg\" alt=\"Volver a trabajar de arquitecto despu\u00e9s de una inactividad\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/volver-a-trabajar-de-arquitecto-despues-de-una-inactividad\/\"\n                        title=\"VOLVER A TRABAJAR DE ARQUITECTO DESPU\u00c9S DE UNA INACTIVIDAD\"\n                        \n                        \n                        >VOLVER A TRABAJAR DE ARQUITECTO DESPU\u00c9S DE UNA INACTIVIDAD<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/volver-a-trabajar-de-arquitecto-despues-de-una-inactividad\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"4929\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/trabajar-de-arquitecto-en-espana-tras-hacerlo-en-el-extranjero\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/trabajar-de-arquitecto-en-Espa\u00f1a-tras-hacerlo-en-el-extranjero-150x150.jpg\" alt=\"Trabajar de arquitecto en Espa\u00f1a tras hacerlo en el extranjero\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/trabajar-de-arquitecto-en-espana-tras-hacerlo-en-el-extranjero\/\"\n                        title=\"VOLVER A ESPA\u00d1A COMO ARQUITECTO TRAS TRABAJAR EN EL EXTRANJERO\"\n                        \n                        \n                        >VOLVER A ESPA\u00d1A COMO ARQUITECTO TRAS TRABAJAR EN EL EXTRANJERO<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/trabajar-de-arquitecto-en-espana-tras-hacerlo-en-el-extranjero\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"4888\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/lograr-un-trabajo-de-arquitecto-sin-experiencia\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/c\u00f3mo-lograr-un-trabajo-de-arquitecto-sin-experiencia-150x150.jpg\" alt=\"C\u00f3mo lograr un trabajo de arquitecto sin experiencia\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/lograr-un-trabajo-de-arquitecto-sin-experiencia\/\"\n                        title=\"\u00bfC\u00d3MO LOGRA UN ARQUITECTO SIN EXPERIENCIA UN TRABAJO?\"\n                        \n                        \n                        >\u00bfC\u00d3MO LOGRA UN ARQUITECTO SIN EXPERIENCIA UN TRABAJO?<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/lograr-un-trabajo-de-arquitecto-sin-experiencia\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"4654\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/propuesta-de-valor-empleo-de-arquitecto\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/la-propuesta-de-valor-personal-si-buscas-empleo-de-arquitecto-150x150.jpg\" alt=\"Propuesta de valor personal de arquitecto\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/propuesta-de-valor-empleo-de-arquitecto\/\"\n                        title=\"DISE\u00d1A TU PROPUESTA DE VALOR PERSONAL DE ARQUITECTO\"\n                        \n                        \n                        >DISE\u00d1A TU PROPUESTA DE VALOR PERSONAL DE ARQUITECTO<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/propuesta-de-valor-empleo-de-arquitecto\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"4131\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/proposito-conseguir-empleo-de-arquitecto\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/conseguir-empleo-de-arquitecto-150x150.jpg\" alt=\"Conseguir empleo de arquitecto\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/proposito-conseguir-empleo-de-arquitecto\/\"\n                        title=\"TU PROP\u00d3SITO COMO ARMA PARA CONSEGUIR EMPLEO DE ARQUITECTO. MISI\u00d3N, VISI\u00d3N Y VALORES\"\n                        \n                        \n                        >TU PROP\u00d3SITO COMO ARMA PARA CONSEGUIR EMPLEO DE ARQUITECTO. MISI\u00d3N, VISI\u00d3N Y VALORES<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/proposito-conseguir-empleo-de-arquitecto\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><\/div>\n            <div class=\"clearfix\"><\/div>\n        <\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-899ea04 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"899ea04\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h4 style=\"text-align: center;\"><strong>Posts sobre la fase de dise\u00f1o de tu identidad empleable<\/strong><\/h4><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d67f146 elementor-grid-eael-col-5 elementor-grid-tablet-eael-col-2 elementor-grid-mobile-eael-col-1 elementor-widget elementor-widget-eael-post-grid\" data-id=\"d67f146\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;eael_post_grid_columns&quot;:&quot;eael-col-5&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_tablet&quot;:&quot;eael-col-2&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_mobile&quot;:&quot;eael-col-1&quot;}\" data-widget_type=\"eael-post-grid.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"eael-post-grid-d67f146\" class=\"eael-post-grid-container\">\n            <div class=\"eael-post-grid eael-post-appender eael-post-appender-d67f146 eael-post-grid-style-default\" data-layout-mode=\"masonry\"><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"9088\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/carta-de-presentacion-arquitecto\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/carta-de-presentacio\u0301n-de-arquitecto-plantilla-150x150.jpg\" alt=\"carta de presentacio\u0301n de arquitecto plantilla\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/carta-de-presentacion-arquitecto\/\"\n                        title=\"C\u00d3MO HACER UNA CARTA DE PRESENTACI\u00d3N DE ARQUITECTO PARA CONSEGUIR EMPLEO\"\n                        \n                        \n                        >C\u00d3MO HACER UNA CARTA DE PRESENTACI\u00d3N DE ARQUITECTO PARA CONSEGUIR EMPLEO<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/carta-de-presentacion-arquitecto\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"7046\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/portafolio-arquitectura\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/portafolio-de-arquitectura-150x150.jpg\" alt=\"portafolio de arquitectura\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/portafolio-arquitectura\/\"\n                        title=\"C\u00d3MO HACER UN PORTAFOLIO DE ARQUITECTURA PARA CONSEGUIR EMPLEO\"\n                        \n                        \n                        >C\u00d3MO HACER UN PORTAFOLIO DE ARQUITECTURA PARA CONSEGUIR EMPLEO<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/portafolio-arquitectura\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"7483\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/curriculum-arquitecto\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/curriculum-de-arquitecto-150x150.jpg\" alt=\"Curriculum de arquitecto\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/curriculum-arquitecto\/\"\n                        title=\"C\u00d3MO DISE\u00d1AR TU CURR\u00cdCULUM DE ARQUITECTO PARA MAXIMIZAR TUS POSIBILIDADES\"\n                        \n                        \n                        >C\u00d3MO DISE\u00d1AR TU CURR\u00cdCULUM DE ARQUITECTO PARA MAXIMIZAR TUS POSIBILIDADES<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/curriculum-arquitecto\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"6029\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/storytelling-para-un-arquitecto\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/storytelling-para-un-arquitecto-que-busca-empleo-150x150.jpg\" alt=\"Storytelling para un arquitecto\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/storytelling-para-un-arquitecto\/\"\n                        title=\"LA IMPORTANCIA DEL STORYTELLING PARA UN ARQUITECTO\"\n                        \n                        \n                        >LA IMPORTANCIA DEL STORYTELLING PARA UN ARQUITECTO<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/storytelling-para-un-arquitecto\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"3119\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/elevator-pitch-de-un-arquitecto-en-paro\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/elevator-pitch-de-un-arquitecto-150x150.jpg\" alt=\"Elevator pitch de un arquitecto\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/elevator-pitch-de-un-arquitecto-en-paro\/\"\n                        title=\"EL ELEVATOR PITCH DE UN ARQUITECTO EN PARO\"\n                        \n                        \n                        >EL ELEVATOR PITCH DE UN ARQUITECTO EN PARO<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/elevator-pitch-de-un-arquitecto-en-paro\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><\/div>\n            <div class=\"clearfix\"><\/div>\n        <\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ee9cc36 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ee9cc36\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h4 style=\"text-align: center;\"><strong>Posts sobre la fase de promoci\u00f3n<\/strong><\/h4><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a63c199 elementor-grid-eael-col-5 elementor-grid-tablet-eael-col-2 elementor-grid-mobile-eael-col-1 elementor-widget elementor-widget-eael-post-grid\" data-id=\"a63c199\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;eael_post_grid_columns&quot;:&quot;eael-col-5&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_tablet&quot;:&quot;eael-col-2&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_mobile&quot;:&quot;eael-col-1&quot;}\" data-widget_type=\"eael-post-grid.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"eael-post-grid-a63c199\" class=\"eael-post-grid-container\">\n            <div class=\"eael-post-grid eael-post-appender eael-post-appender-a63c199 eael-post-grid-style-default\" data-layout-mode=\"masonry\"><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"5319\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/headhunter-de-arquitectos\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/headhunter-de-arquitectos-150x150.jpg\" alt=\"Headhunter de arquitectos\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/headhunter-de-arquitectos\/\"\n                        title=\"C\u00d3MO SER VISIBLE PARA UN HEADHUNTER DE ARQUITECTOS Y CONSEGUIR QUE TE CONTRATEN\"\n                        \n                        \n                        >C\u00d3MO SER VISIBLE PARA UN HEADHUNTER DE ARQUITECTOS Y CONSEGUIR QUE TE CONTRATEN<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/headhunter-de-arquitectos\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"4960\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/miniguia-de-networking-online-para-los-arquitectos\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/networking-online-para-los-arquitectos-150x150.jpg\" alt=\"Networking online para los arquitectos\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/miniguia-de-networking-online-para-los-arquitectos\/\"\n                        title=\"MINIGU\u00cdA DE NETWORKING ONLINE PARA LOS ARQUITECTOS\"\n                        \n                        \n                        >MINIGU\u00cdA DE NETWORKING ONLINE PARA LOS ARQUITECTOS<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/miniguia-de-networking-online-para-los-arquitectos\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"3505\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/eventos-de-networking-para-arquitectos\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/eventos-de-networking-150x150.jpg\" alt=\"Eventos de networking para arquitectos\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/eventos-de-networking-para-arquitectos\/\"\n                        title=\"C\u00d3MO MOVERTE EN EVENTOS DE NETWORKING PARA ARQUITECTOS SI EST\u00c1S EN PARO\"\n                        \n                        \n                        >C\u00d3MO MOVERTE EN EVENTOS DE NETWORKING PARA ARQUITECTOS SI EST\u00c1S EN PARO<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/eventos-de-networking-para-arquitectos\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><\/div>\n            <div class=\"clearfix\"><\/div>\n        <\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cdec13e elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"cdec13e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h4 style=\"text-align: center;\"><strong>Posts sobre entrevistas de trabajo de arquitecto<\/strong><\/h4><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e2a35fb elementor-grid-eael-col-5 elementor-grid-tablet-eael-col-2 elementor-grid-mobile-eael-col-1 elementor-widget elementor-widget-eael-post-grid\" data-id=\"e2a35fb\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;eael_post_grid_columns&quot;:&quot;eael-col-5&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_tablet&quot;:&quot;eael-col-2&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_mobile&quot;:&quot;eael-col-1&quot;}\" data-widget_type=\"eael-post-grid.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"eael-post-grid-e2a35fb\" class=\"eael-post-grid-container\">\n            <div class=\"eael-post-grid eael-post-appender eael-post-appender-e2a35fb eael-post-grid-style-default\" data-layout-mode=\"masonry\"><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"8163\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/sueldo-arquitecto\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/sueldo-del-arquitecto-150x150.jpg\" alt=\"sueldo del arquitecto\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/sueldo-arquitecto\/\"\n                        title=\"EL SUELDO DEL ARQUITECTO EN ESPA\u00d1A. SITUACI\u00d3N Y RECOMENDACIONES PARA MEJORAR\"\n                        \n                        \n                        >EL SUELDO DEL ARQUITECTO EN ESPA\u00d1A. SITUACI\u00d3N Y RECOMENDACIONES PARA MEJORAR<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/sueldo-arquitecto\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"5290\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/situaciones-dificiles-en-entrevistas-de-trabajo\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/situaciones-dif\u00edciles-en-entrevistas-de-trabajo-150x150.jpg\" alt=\"Situaciones dif\u00edciles en entrevistas de trabajo\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/situaciones-dificiles-en-entrevistas-de-trabajo\/\"\n                        title=\"5 SITUACIONES DIF\u00cdCILES EN ENTREVISTAS DE TRABAJO (Y QU\u00c9 HACER CON ELLAS)\"\n                        \n                        \n                        >5 SITUACIONES DIF\u00cdCILES EN ENTREVISTAS DE TRABAJO (Y QU\u00c9 HACER CON ELLAS)<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/situaciones-dificiles-en-entrevistas-de-trabajo\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"4287\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/preparar-una-entrevista-de-trabajo-de-arquitecto\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/empleabilidad-de-un-arquitecto-150x150.jpg\" alt=\"Empleabilidad de un arquitecto\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/preparar-una-entrevista-de-trabajo-de-arquitecto\/\"\n                        title=\"C\u00d3MO PREPARAR, HACER Y SUPERAR UNA ENTREVISTA DE TRABAJO PARA ARQUITECTOS\"\n                        \n                        \n                        >C\u00d3MO PREPARAR, HACER Y SUPERAR UNA ENTREVISTA DE TRABAJO PARA ARQUITECTOS<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/preparar-una-entrevista-de-trabajo-de-arquitecto\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><\/div>\n            <div class=\"clearfix\"><\/div>\n        <\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-529f052 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"529f052\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h4 style=\"text-align: center;\"><strong>Algunas entrevistas con expertos y testimonios sobre empleo de arquitecto<\/strong><\/h4><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0055e8a elementor-grid-eael-col-5 elementor-grid-tablet-eael-col-2 elementor-grid-mobile-eael-col-1 elementor-widget elementor-widget-eael-post-grid\" data-id=\"0055e8a\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;eael_post_grid_columns&quot;:&quot;eael-col-5&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_tablet&quot;:&quot;eael-col-2&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_mobile&quot;:&quot;eael-col-1&quot;}\" data-widget_type=\"eael-post-grid.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"eael-post-grid-0055e8a\" class=\"eael-post-grid-container\">\n            <div class=\"eael-post-grid eael-post-appender eael-post-appender-0055e8a eael-post-grid-style-default\" data-layout-mode=\"masonry\"><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"5047\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/jessica-buelga-competencias-emocionales-en-la-busqueda-de-empleo\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/competencias-emocionales-en-la-b\u00fasqueda-de-empleo-entrevista-a-J\u00e9ssica-Buelga-150x150.jpg\" alt=\"Competencias emocionales en la b\u00fasqueda de empleo\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/jessica-buelga-competencias-emocionales-en-la-busqueda-de-empleo\/\"\n                        title=\"ENTREVISTA A J\u00c9SSICA BUELGA. COMPETENCIAS EMOCIONALES EN LA B\u00daSQUEDA DE EMPLEO\"\n                        \n                        \n                        >ENTREVISTA A J\u00c9SSICA BUELGA. COMPETENCIAS EMOCIONALES EN LA B\u00daSQUEDA DE EMPLEO<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/jessica-buelga-competencias-emocionales-en-la-busqueda-de-empleo\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"4557\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-amparo-martinez-vidal-marca-personal-en-arquitectura\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/marca-personal-en-arquitectura-Amparo-Mart\u00ednez-Vidal-150x150.jpeg\" alt=\"Marca personal en arquitectura - Amparo Mart\u00ednez Vidal\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-amparo-martinez-vidal-marca-personal-en-arquitectura\/\"\n                        title=\"ENTREVISTA A AMPARO MART\u00cdNEZ VIDAL. IMPORTANCIA DE LA MARCA PERSONAL EN ARQUITECTURA\"\n                        \n                        \n                        >ENTREVISTA A AMPARO MART\u00cdNEZ VIDAL. IMPORTANCIA DE LA MARCA PERSONAL EN ARQUITECTURA<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-amparo-martinez-vidal-marca-personal-en-arquitectura\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"3907\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empleo-para-arquitectos-entrevista-arquiparados\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/empleo-para-arquitectos-entrevista-arquiparados-150x150.jpg\" alt=\"Empleo para arquitectos - entrevista arquiPARADOS\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empleo-para-arquitectos-entrevista-arquiparados\/\"\n                        title=\"ENTREVISTA A CARLOS MORENO DE ARQUIPARADOS. EMPLEO PARA ARQUITECTOS\"\n                        \n                        \n                        >ENTREVISTA A CARLOS MORENO DE ARQUIPARADOS. EMPLEO PARA ARQUITECTOS<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empleo-para-arquitectos-entrevista-arquiparados\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"3412\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-guillem-recolons-personal-branding\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Guillem-Recolons-personal-branding-150x150.jpg\" alt=\"Guillem Recolons personal branding\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-guillem-recolons-personal-branding\/\"\n                        title=\"ENTREVISTA A GUILLEM RECOLONS, EXPERTO EN PERSONAL BRANDING\"\n                        \n                        \n                        >ENTREVISTA A GUILLEM RECOLONS, EXPERTO EN PERSONAL BRANDING<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-guillem-recolons-personal-branding\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><\/div>\n            <div class=\"clearfix\"><\/div>\n        <\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aqu\u00ed tienes recopilados los contenidos del blog que te ayudar\u00e1n a saber c\u00f3mo conseguir empleo de arquitecto, siguiendo mi m\u00e9todo que ha dado resultados ya a muchos compa\u00f1eros. El trabajo de arquitecto no abunda, pero es posible. https:\/\/youtu.be\/ec2x0XMtMyA En cada uno de los pasos tienes un peque\u00f1o resumen muy condensado y enlaces a los art\u00edculos &#8230; <a title=\"ENTREVISTA A GUILLEM RECOLONS, EXPERTO EN PERSONAL BRANDING\" class=\"read-more\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-guillem-recolons-personal-branding\/\" aria-label=\"M\u00e1s en ENTREVISTA A GUILLEM RECOLONS, EXPERTO EN PERSONAL BRANDING\">Leer m\u00e1s<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7287,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Empleo de arquitecto. Megagu\u00eda y recursos gratuitos para lograrlo<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Megagu\u00eda para conseguir empleo de arquitecto. Logra trabajo de arquitecto con un sistema probado y los recursos gratuitos del blog ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empleo-arquitecto\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Megagu\u00eda para conseguir empleo de arquitecto y recursos gratuitos\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Megagu\u00eda para conseguir empleo de arquitecto, con un sistema probado para lograrlo y enlaces a todos los recursos gratuitos del blog ARQcoaching\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/entrevista-de-trabajo-empleo-arquitecto-1024x538.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin_joanv\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"35 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empleo-arquitecto\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/entrevista-de-trabajo-empleo-arquitecto.jpg\",\"width\":1200,\"height\":630},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empleo-arquitecto\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empleo-arquitecto\/\",\"name\":\"Empleo de arquitecto. Megagu\\u00eda y recursos gratuitos para lograrlo\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empleo-arquitecto\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-01-10T16:03:12+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-02T16:51:23+00:00\",\"description\":\"Megagu\\u00eda para conseguir empleo de arquitecto. Logra trabajo de arquitecto con un sistema probado y los recursos gratuitos del blog ARQcoaching\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empleo-arquitecto\/\"]}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6971"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6971"}],"version-history":[{"count":20,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6971\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9992,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6971\/revisions\/9992"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7287"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6971"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}