{"id":7070,"date":"2019-01-14T11:03:27","date_gmt":"2019-01-14T11:03:27","guid":{"rendered":"https:\/\/coachingarquitectos.com\/?page_id=7070"},"modified":"2021-02-16T17:33:28","modified_gmt":"2021-02-16T15:33:28","slug":"marketing-arquitectos","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/marketing-arquitectos\/","title":{"rendered":"Marketing para arquitectos. Megagu\u00eda para conseguir clientes para tu estudio"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"7070\" class=\"elementor elementor-7070\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-c0b16a0 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"c0b16a0\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-72a6bbb\" data-id=\"72a6bbb\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5580f47 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5580f47\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>Quiero darte la bienvenida a la categor\u00eda <strong>MARKETING PARA ARQUITECTOS<\/strong> del blog.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ca71151 elementor-aspect-ratio-169 elementor-widget elementor-widget-video\" data-id=\"ca71151\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;aspect_ratio&quot;:&quot;169&quot;}\" data-widget_type=\"video.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-wrapper elementor-fit-aspect-ratio elementor-open-inline\">\n\t\t\t<iframe class=\"elementor-video-iframe\" allowfullscreen title=\"Reproductor de v\u00eddeo youtube\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/idu95Qy9A4c?feature=oembed&amp;start&amp;end&amp;wmode=opaque&amp;loop=0&amp;controls=1&amp;mute=0&amp;rel=0&amp;modestbranding=0\"><\/iframe>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-d86eee1 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d86eee1\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b5b2ea4\" data-id=\"b5b2ea4\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1dd9dae elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"1dd9dae\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>Como te comentaba en el v\u00eddeo, adem\u00e1s de un listado de todos los art\u00edculos y recursos de la categor\u00eda ordenados por tem\u00e1tica (los encontrar\u00e1s al final de la p\u00e1gina), te voy a dejar una <strong>megagu\u00eda<\/strong> para que puedas ir estudiando paso a paso el modo de <strong>captar nuevos clientes para tu estudio de arquitectura<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><a href=\"#blog\"><span style=\"color: #A20003;\"><strong>Ir directamente al \u00edndice de posts de esta categor\u00eda<\/strong><\/span><\/a><\/p><p>Tienes todo el proceso para poner tu proyecto profesional al d\u00eda desde el punto de vista del dise\u00f1o de <strong>la estrategia, el marketing y las ventas<\/strong> de forma resumida, y te he dejado tambi\u00e9n en cada apartado enlaces a art\u00edculos m\u00e1s detallados sobre cada punto en cuesti\u00f3n.<\/p><p>Puedes <strong>seguir esta gu\u00eda de manera ordenada o trabajar s\u00f3lo una parte<\/strong>, lo que prefieras, aunque te aconsejo que lo tengas todo en cuenta.<\/p><p>Aqu\u00ed tienes un \u00edndice con el contenido.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0d994b2 elementor-widget elementor-widget-html\" data-id=\"0d994b2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"html.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#1_Por_que_marketing_para_arquitectos\">1 \u00bfPor qu\u00e9 marketing para arquitectos?<\/a><ul><li><a href=\"#11_Importancia_del_marketing_para_arquitectos_para_un_estudio_existente\">1.1 Importancia del marketing para arquitectos para un estudio existente<\/a><\/li><li><a href=\"#12_Si_decides_emprender_en_arquitectura_desde_0\">1.2 Si decides emprender en arquitectura desde 0<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#2_Analisis_interno_y_externo_en_la_estrategia_y_marketing_en_arquitectura\">2 An\u00e1lisis interno y externo en la estrategia y marketing en arquitectura<\/a><ul><li><a href=\"#21_El_entorno_del_sector_arquitectura_y_construccion\">2.1 El entorno del sector arquitectura y construcci\u00f3n<\/a><\/li><li><a href=\"#22_Responsabilidad_social_corporativa_en_arquitectura\">2.2 Responsabilidad social corporativa en arquitectura<\/a><\/li><li><a href=\"#23_Mision_vision_y_valores_de_un_negocio_de_arquitectura\">2.3 Misi\u00f3n, visi\u00f3n y valores de un negocio de arquitectura<\/a><\/li><li><a href=\"#24_Fortalezas_y_debilidades\">2.4 Fortalezas y debilidades<\/a><\/li><li><a href=\"#25_Especializacion_en_arquitectura\">2.5. \u00bfEspecializaci\u00f3n en arquitectura?<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#3_Estrategia_y_posicionamiento_en_el_marketing_para_arquitectos\">3 Estrategia y posicionamiento en el marketing para arquitectos<\/a><ul><li><a href=\"#31_Segmentos_de_clientes_para_un_estudio_de_arquitectura\">3.1 Segmentos de clientes para un estudio de arquitectura<\/a><\/li><li><a href=\"#32_La_propuesta_de_valor_del_arquitecto\">3.2 La propuesta de valor del arquitecto<\/a><\/li><li><a href=\"#33_Posicionamiento_del_arquitecto\">3.3 Posicionamiento del arquitecto<\/a><\/li><li><a href=\"#34_Marcando_objetivos\">3.4 Marcando objetivos<\/a><\/li><li><a href=\"#35_Hacer_la_ventaja_competitiva_sostenible\">3.5 Hacer la ventaja competitiva sostenible<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#4_Modelo_de_negocio_del_arquitecto\">4 Modelo de negocio del arquitecto<\/a><ul><li><a href=\"#41_Servicios_de_arquitectura\">4.1 Servicios de arquitectura<\/a><\/li><li><a href=\"#42_Honorarios_del_arquitecto\">4.2 Honorarios del arquitecto<\/a><\/li><li><a href=\"#43_Canales_en_el_marketing_para_arquitectos\">4.3 Canales en el marketing para arquitectos<\/a><\/li><li><a href=\"#44_El_modelo_de_negocio_del_arquitecto\">4.4 El modelo de negocio del arquitecto<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#5_Plan_de_comunicacion_del_arquitecto\">5 Plan de comunicaci\u00f3n del arquitecto<\/a><ul><li><a href=\"#51_Tecnicas_para_conseguir_visibilidad_como_arquitecto\">5.1 T\u00e9cnicas para conseguir visibilidad como arquitecto<\/a><\/li><li><a href=\"#52_La_web_de_arquitectura\">5.2 La web de arquitectura<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#6_Cierre_de_ventas_en_arquitectura\">6 Cierre de ventas en arquitectura<\/a><\/li><li><a href=\"#7_Fidelizando_a_los_clientes_y_logrando_embajadores_de_marca\">7 Fidelizando a los clientes y logrando embajadores de marca<\/a><\/li><li><a href=\"#8_Seguir_adaptandose_al_mercado_de_la_arquitectura_constantemente\">8 Seguir adapt\u00e1ndose al mercado de la arquitectura constantemente<\/a><\/li><li><a href=\"#PLAN_MAS_ENCARGOS_MEJORES_ENCARGOS\">PLAN M\u00c1S ENCARGOS, MEJORES ENCARGOS<\/a><ul><li><a href=\"#Posts_de_la_categoria_Marketing_para_arquitectosagrupados_por_tematica\">Posts de la categor\u00eda Marketing para arquitectos\u00a0agrupados por tem\u00e1tica<\/a><\/li><\/ul><\/li><\/ul><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-25caf69 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"25caf69\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h2><span id=\"1_Por_que_marketing_para_arquitectos\"><span style=\"color: #A20003;\"><strong>1 \u00bfPor qu\u00e9 marketing para arquitectos?<\/strong><\/span><\/span><\/h2><p>Si viviste <strong>la profesi\u00f3n pre-crisis<\/strong> recordar\u00e1s que tener encargos en el sector arquitectura era relativamente sencillo. Casi pod\u00edas esperar a que llegaran cuidando tus contactos y poco m\u00e1s.<\/p><p>Hab\u00eda estudios con trayectorias de a\u00f1os y bases de clientes consolidadas (estudios con solera), otros muy bien relacionados, e incluso para los que no estaban en ninguna de esas situaciones <strong>no resultaba dif\u00edcil conseguir trabajo<\/strong>.<\/p><p>Sobraba el trabajo.<\/p><p>Con la llegada de la crisis la demanda cay\u00f3, la oferta ha seguido subiendo (cada vez somos m\u00e1s), y por diversas razones la sociedad no entiende muy bien qu\u00e9 valor le puede aportar un arquitecto.<\/p><p>Algunas profesiones m\u00e1s avispadas han invadido parte de nuestras <strong>competencias<\/strong>, y las <strong>Administraciones<\/strong> no han colaborado para ponerlo f\u00e1cil. M\u00e1s bien lo contrario.<\/p><p>Hemos cometido muchos <strong>errores como profesi\u00f3n<\/strong>:<\/p><ul><li>Ponernos a competir con la \u00fanica arma de <strong>bajar nuestros honorarios<\/strong>.<\/li><li>Dar la espalda al marketing y la promoci\u00f3n de nuestros productos y servicios, incluso por estatutos colegiales. Lee este post que tuvo bastante repercusi\u00f3n en su momento: <a href=\"\/tabu-marketing-para-arquitectos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">el tab\u00fa del marketing para arquitectos<\/a>.<\/li><li>Perder completamente la <strong>orientaci\u00f3n al cliente<\/strong>.<\/li><\/ul><p>Algunos m\u00e1s aqu\u00ed: <a href=\"\/arquitectura-y-marketing-mix\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">arquitectura y marketing mix<\/a>.<\/p><p>En este contexto, casi est\u00e1 de m\u00e1s preguntar por la utilidad del <strong>marketing para arquitectos<\/strong>.<\/p><p>Trabajamos en un <strong>entorno hipercompetitivo<\/strong> en el que tenemos que encontrar las herramientas para diferenciarnos, o si no, no tendremos trabajo. As\u00ed de sencillo.<\/p><p>Si queremos tener negocios sostenibles (porque lo nuestro es un negocio) y poder <strong>seguir haciendo arquitectura<\/strong> debemos empezar a pensar c\u00f3mo vamos a competir en lo que ahora mismo es una selva.<\/p><p>Eso est\u00e1 ya inventado, y se basa en <strong>la estrategia, el marketing y las ventas<\/strong>.<\/p><p>Eso s\u00ed, el marketing para arquitectos se parece al de otros profesionales, pero <strong>tiene peculiaridades<\/strong> que es necesario conocer.<\/p><h3><span id=\"11_Importancia_del_marketing_para_arquitectos_para_un_estudio_existente\"><strong>1.1 Importancia del marketing para arquitectos para un estudio existente<\/strong><\/span><\/h3><p>Si tienes <strong>un estudio que funciona<\/strong>, tiene un flujo constante de clientes, da rentabilidad y m\u00e1s o menos te dedicas a lo que te gusta te felicito, has hecho las cosas bien. En este caso un an\u00e1lisis de marketing te puede ayudar a expandirte o plantear nuevas l\u00edneas de negocio.<\/p><p>Por el contrario, un caso que se repite bastante en mi d\u00eda a d\u00eda es el de <strong>un estudio<\/strong> que iba bastante bien en el per\u00edodo pre-crisis y que luego no ha vuelto a remontar. <strong>Sobrevive como puede<\/strong>, incluso dando p\u00e9rdidas, con un esfuerzo tremendo y una l\u00ednea claramente descendente.<\/p><p>En este caso resulta evidente que <strong>se necesita un giro<\/strong>. Dejar morir las cosas poco a poco no es buena idea, ni tampoco esperar a que todo vuelva a ser como antes \u201cporque esto son ciclos\u201d o a la obra definitiva.<\/p><p>Las cosas no van a volver al estado de antes de 2008. Ahora <strong>hay que competir<\/strong> y hay que hacerlo bien.<\/p><p>Hace falta hacer algo para <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/hacer-crecer-el-estudio-de-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">hacer crecer tu estudio de arquitectura<\/a>.<\/p><p><span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fmarketing-arquitectos%2F&#038;text=En%20el%20contexto%20del%20sector%20arquitectura%20actual%2C%20te%20toca%20competir%20y%20hacerlo%20bien%20para%20tener%20un%20proyecto%20profesional%20sostenible%20%23arquitectura%20%23marketing&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">En el contexto del sector arquitectura actual, te toca competir y hacerlo bien para tener un proyecto profesional sostenible #arquitectura #marketing <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fmarketing-arquitectos%2F&#038;text=En%20el%20contexto%20del%20sector%20arquitectura%20actual%2C%20te%20toca%20competir%20y%20hacerlo%20bien%20para%20tener%20un%20proyecto%20profesional%20sostenible%20%23arquitectura%20%23marketing&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span><\/p><p>En una situaci\u00f3n como \u00e9sta se impone un <strong>replanteamiento de la estrategia<\/strong> para adecuar los servicios del estudio al mercado, un plan de marketing para arquitectos que la traslade a la mente de los potenciales clientes, y un programa de ventas que lo remate.<\/p><p>Todo ello, claro est\u00e1, apoy\u00e1ndose en lo que ya se ha estado haciendo bien, mejorando lo mejorable y observando las nuevas posibilidades del mercado y las l\u00edneas que ya no son rentables.<\/p><p>El marketing para arquitectos con estudios de arquitectura ya en marcha puede significar una<strong> gran intervenci\u00f3n<\/strong> o s\u00f3lo el ajuste de algunos par\u00e1metros como si fuera<strong> acupuntura<\/strong>, depende del caso.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f8f89b5 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"f8f89b5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"1024\" height=\"683\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-acupuntura-1024x683-1024x683.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"marketing para arquitectos acupuntura\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-acupuntura-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-acupuntura-1024x683-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-acupuntura-1024x683-768x512.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-a85df1c elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"a85df1c\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-346076f\" data-id=\"346076f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1e421d1 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"1e421d1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h3><span id=\"12_Si_decides_emprender_en_arquitectura_desde_0\"><strong>1.2 Si decides emprender en arquitectura desde 0<\/strong><\/span><\/h3><p>Si por el contrario has decidido <strong>lanzarte a emprender<\/strong> con tu propia empresa desde 0, est\u00e1s en el momento perfecto para plantearte c\u00f3mo vas a competir en el mercado antes de salir a \u00e9l.<\/p><p>El dise\u00f1o y estudio estrat\u00e9gico te va a ayudar a <strong>reducir el riesgo<\/strong> inherente a cualquier emprendimiento. Siempre es complicado predecir c\u00f3mo se va a comportar el mercado, pero si lo estudias bien y dise\u00f1as tu propuesta bas\u00e1ndote en \u00e9l, tendr\u00e1s unas posibilidades mucho m\u00e1s altas de acertar.<\/p><p>Adem\u00e1s necesitar\u00e1s un plan de marketing para arquitectos para poner todo tu <strong>sistema comercial de captaci\u00f3n de clientes<\/strong> en marcha sobre unas l\u00edneas correctas, y aprender a cerrar esas ventas que tanto cuesta cerrar cuando hablamos de servicios de arquitectura.<\/p><p>Eso es lo m\u00e1s importante que debes pensar si vas a <a href=\"\/como-abrir-un-estudio-de-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">abrir un estudio de arquitectura<\/a>.<\/p><p>Saber c\u00f3mo vas a conseguir tus encargos es lo primero. A ver c\u00f3mo entra tu primera obra y consigues beneficios.<\/p><p>Y recuerda que validar tu idea es fundamental, y que emprender es duro y no tan bonito como lo pintan, como te comentaba en este post sobre <a href=\"\/emprender-en-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">emprender en arquitectura<\/a>.<\/p><p>En cualquier caso, empieces desde 0 o con un estudio ya montado al que quieres dar un giro, el marketing para arquitectos es una obligaci\u00f3n.<\/p><blockquote><p>Vamos con el sistema paso a paso<\/p><\/blockquote><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4a2dcae elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"4a2dcae\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f95c97d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"f95c97d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h2><span id=\"2_Analisis_interno_y_externo_en_la_estrategia_y_marketing_en_arquitectura\"><span style=\"color: #A20003;\"><strong>2 An\u00e1lisis interno y externo en la estrategia y marketing en arquitectura<\/strong><\/span><\/span><\/h2><p>Para empezar a desarrollar tu plan estrat\u00e9gico de marketing para arquitectos necesitas saber <strong>de qu\u00e9 herramientas dispones y en qu\u00e9 territorio te mueves<\/strong>.<\/p><p>Es muy importante tener siempre esto en mente:<\/p><p>No s\u00f3lo se trata de lo que t\u00fa sabes o puedes hacer, sino de c\u00f3mo eso puede ser \u00fatil a los clientes.<\/p><p>Por lo tanto,<strong> hay que conocer ese mercado<\/strong>.<\/p><p>Pero adem\u00e1s es fundamental <strong>saber con precisi\u00f3n<\/strong> qu\u00e9 puedes ofrecer. Servicios de arquitectura, s\u00ed, pero eso es muy amplio y gen\u00e9rico. Seguro que es posible precisar m\u00e1s. Encontrar algo que no sea tan obvio.<\/p><p>La clave del \u00e9xito de un negocio de arquitectura est\u00e1 en ese <strong>maridaje entre lo que puedes hacer y la necesidad de quien lo quiera comprar<\/strong>. Y ah\u00ed es donde muchas veces los arquitectos nos perdemos.<\/p><p>As\u00ed pues este an\u00e1lisis inicial tanto externo (del mercado) como interno (de ti mismo) es el punto de partida de todo, y no debes salt\u00e1rtelo.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-983f168 elementor-widget elementor-widget-html\" data-id=\"983f168\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"html.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Finfoproductos-en-arquitectura%2F&#038;text=Un%20an%C3%A1lisis%20inicial%20tanto%20externo%20%28del%20mercado%29%20como%20interno%20%28de%20tu%20negocio%29%20es%20el%20punto%20de%20partida%20para%20competir%20en%20%23arquitectura%20%23marketing&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Un an\u00e1lisis inicial tanto externo (del mercado) como interno (de tu negocio) es el punto de partida para competir en #arquitectura #marketing <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Finfoproductos-en-arquitectura%2F&#038;text=Un%20an%C3%A1lisis%20inicial%20tanto%20externo%20%28del%20mercado%29%20como%20interno%20%28de%20tu%20negocio%29%20es%20el%20punto%20de%20partida%20para%20competir%20en%20%23arquitectura%20%23marketing&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c6de821 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c6de821\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h3><span id=\"21_El_entorno_del_sector_arquitectura_y_construccion\"><strong>2.1 El entorno del sector arquitectura y construcci\u00f3n<\/strong><\/span><\/h3><p>Para bien y para mal, trabajamos en un <strong>sector sometido a fuertes ciclos<\/strong>. No hace falta explicarlo, todos lo hemos vivido (o sufrido) en los \u00faltimos a\u00f1os.<\/p><p>Ahora la cosa <strong>est\u00e1 mejorando<\/strong>, pero no es f\u00e1cil reflejar esa mejora en proyectos para tu estudio.<\/p><p>Primero, porque est\u00e1 <strong>muy polarizada<\/strong> en ciertas zonas geogr\u00e1ficas (Madrid, Barcelona, costas de M\u00e1laga y Alicante), y segundo porque a veces va a caballo de <strong>tendencias<\/strong> para las que no es f\u00e1cil estar preparado.<\/p><p>El escenario que se dibuja de cara al futuro es el de estudios de arquitectura, interiorismo y dise\u00f1o <strong>cada vez mayores<\/strong>, con estructura de empresa, basados en la tecnolog\u00eda y frecuentemente especializados.<\/p><p>\u00bfHay espacio para estudios peque\u00f1os? Claro, pero <strong>hay que saber competir muy bien<\/strong> para aprovechar la ola de la mejora en el sector.<\/p><p>Lo primero que debes hacer es <strong>conocer el entorno<\/strong> en el que te mueves, pero conocerlo en profundidad. No vale con saber que la cosa mejora aqu\u00ed o all\u00e1.<\/p><ul><li>Acost\u00fambrate a consultar <strong>datos<\/strong>. \u00bfCu\u00e1ntas viviendas se han construido este a\u00f1o? \u00bfCu\u00e1l es la tendencia? \u00bfD\u00f3nde? \u00bfAlgo rese\u00f1able a nivel internacional que puedas importar?<\/li><li>\u00bfQui\u00e9n puede ser tu <strong>competencia<\/strong>? \u00bfLas grandes consultoras, o el otro estudio que hay en la localidad? \u00bfC\u00f3mo consiguen sus obras?<\/li><li>\u00bfEn qu\u00e9 l\u00edneas est\u00e1 avanzando el sector? \u00bfQu\u00e9 <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-del-futuro\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">tendencias funcionar\u00e1n en el futuro<\/a>? \u00bfPor qu\u00e9 ha explotado el sector de las oficinas? \u00bfCu\u00e1les son las grandes promotoras y c\u00f3mo trabajan? \u00bfPor qu\u00e9 la <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/humanizacion-de-la-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">humanizaci\u00f3n de la arquitectura<\/a> es una oportunidad?<\/li><\/ul><p>Hay mil preguntas que hacerte para conocer el sector. Recuerda que debes estar informado para <strong>tomar decisiones e identificar oportunidades<\/strong>, siempre en funci\u00f3n de lo que aspiras a hacer.<\/p><blockquote><p>Si te quieres dedicar a la vivienda de lujo seguramente los datos de arquitectura sanitaria te dar\u00e1n igual<\/p><\/blockquote><p>Cualquier plan de marketing para arquitectos debe basarse en datos del mercado.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-72cff1d elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"72cff1d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"1024\" height=\"511\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-analisis-externo-1024x511-1024x511.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"marketing para arquitectos an\u00e1lisis externo\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-analisis-externo-1024x511.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-analisis-externo-1024x511-300x150.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-analisis-externo-1024x511-768x383.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-dac74f7 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"dac74f7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h3><span id=\"22_Responsabilidad_social_corporativa_en_arquitectura\"><strong>2.2 Responsabilidad social corporativa en arquitectura<\/strong><\/span><\/h3><p>La responsabilidad social corporativa <strong>RSC<\/strong> se refiere a la contribuci\u00f3n de una empresa a la sociedad por encima de lo puramente exigible. Est\u00e1 lo que exige la ley, pero t\u00fa puedes ir m\u00e1s all\u00e1.<\/p><p>Se basa en <strong>principios de sostenibilidad<\/strong>, y es cada vez m\u00e1s valorada por las personas. Cada vez m\u00e1s, los consumidores buscan empresas que cuiden el medio ambiente, lo social y lo econ\u00f3mico.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7b43977 elementor-widget elementor-widget-html\" data-id=\"7b43977\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"html.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Finfoproductos-en-arquitectura%2F&#038;text=Cada%20vez%20m%C3%A1s%2C%20las%20personas%20buscan%20empresas%20que%20tengan%20una%20raz%C3%B3n%20de%20ser%20m%C3%A1s%20all%C3%A1%20de%20ganar%20dinero%20%23arquitectura%20%23marketing&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Cada vez m\u00e1s, las personas buscan empresas que tengan una raz\u00f3n de ser m\u00e1s all\u00e1 de ganar dinero #arquitectura #marketing <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Finfoproductos-en-arquitectura%2F&#038;text=Cada%20vez%20m%C3%A1s%2C%20las%20personas%20buscan%20empresas%20que%20tengan%20una%20raz%C3%B3n%20de%20ser%20m%C3%A1s%20all%C3%A1%20de%20ganar%20dinero%20%23arquitectura%20%23marketing&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a2d2552 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"a2d2552\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>Por eso, <strong>es bueno tenerla en cuenta<\/strong> desde el origen mismo de la empresa. Esto no es marketing para arquitectos, pero te va a ayudar a conectar con tus posibles clientes.<\/p><p>En arquitectura es posible traducirla en medidas muy concretas, y adem\u00e1s tienes una gran oportunidad con el mismo objeto arquitect\u00f3nico producto de tus servicios. Hacer casas ecol\u00f3gicas, por ejemplo. O practicar un tipo de arquitectura marcadamente sostenible.<\/p><p>Eso s\u00ed, que sea de manera <strong>honesta y real<\/strong>. No hay nada peor que proclamar una RSC y luego estar destruy\u00e9ndola con medidas contradictorias. Si llevas a gala la eficiencia energ\u00e9tica en tus edificios, no te conviene aparecer en las obras con un 4\u00d74 que consuma 20 litros a los 100.<\/p><p>La RSC debe estar imbricada perfectamente con tu personalidad y la de la empresa, y esto entronca directamente con el siguiente punto.<\/p><h3><span id=\"23_Mision_vision_y_valores_de_un_negocio_de_arquitectura\"><strong>2.3 Misi\u00f3n, visi\u00f3n y valores de un negocio de arquitectura<\/strong><\/span><\/h3><p>\u00bfPara qu\u00e9 has montado tu empresa y qu\u00e9 personalidad quieres que tenga? \u00bfQu\u00e9 cultura empresarial?<\/p><p>Lo has montado para ganar dinero y comer, claro, pero seguro que tienes<strong> un prop\u00f3sito<\/strong> m\u00e1s all\u00e1. Casi siempre puedes encontrar ese prop\u00f3sito sin pensar demasiado, y casi siempre tiene que ver con ayudar a alguien.<\/p><p>Las empresas cuya \u00fanica misi\u00f3n es ganar dinero empiezan a ser penalizadas por las personas. <strong>La sociedad quiere algo m\u00e1s<\/strong>.<\/p><p>El prop\u00f3sito se puede definir con la famosa terna de <strong>misi\u00f3n, visi\u00f3n y valores<\/strong>.<\/p><ul><li>La <strong>misi\u00f3n<\/strong> es c\u00f3mo vas a materializar el prop\u00f3sito de lo que haces.<\/li><li>La <strong>visi\u00f3n<\/strong> define el estado que quieres lograr poniendo en pr\u00e1ctica tu misi\u00f3n. \u00bfC\u00f3mo ves tu empresa a 10 a\u00f1os vista?<\/li><li>Los <strong>valores<\/strong> son los principios rectores innegociables que rigen tus decisiones y te gu\u00edan. Tu visi\u00f3n te indica a d\u00f3nde quieres llegar, tu misi\u00f3n con qu\u00e9 medios, y tus valores si lo est\u00e1s haciendo por el camino correcto.<\/li><\/ul><p>\u00bfPor qu\u00e9 tanta filosof\u00eda? \u00bfPor qu\u00e9 esto es importante? Porque <strong>las personas lo valoran<\/strong>, y por lo tanto tenerlo bien definido te permite conectar con ellas desde el origen mismo del proyecto profesional. Puedes <strong>empezar a atraer a tus clientes<\/strong> ya aqu\u00ed.<\/p><p>Imag\u00ednate que tu misi\u00f3n es \u201c<em>Practicar la arquitectura aplicando criterios de sostenibilidad para cuidar el medio ambiente, el bienestar de las personas y la viabilidad econ\u00f3mica de las actuaciones mediante el est\u00e1ndar PassivHaus<\/em>\u201d.<\/p><p>Y tus valores podr\u00edan ser \u201cconsciencia ecol\u00f3gica, cooperaci\u00f3n, calidad, innovaci\u00f3n\u201d.<\/p><p>\u00bfNo crees que si te diriges a personas con unos valores y creencias similares te contratar\u00e1n a ti antes que a otro estudio que no los tenga?<\/p><p>Pensar en todo esto requiere introspecci\u00f3n, pero merece la pena. Puede ser un elemento diferencial en tu plan de marketing para arquitectos.<\/p><h3><span id=\"24_Fortalezas_y_debilidades\"><strong>2.4 Fortalezas y debilidades<\/strong><\/span><\/h3><p>Una vez tienes definido el origen de tu proyecto profesional, sigue rebuscando para determinar lo que \u00e9ste puede ofrecer al mercado. Es un buen momento para hacer un <strong>diagrama DAFO<\/strong>.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4cb9128 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"4cb9128\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"1024\" height=\"429\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-DAFO-1024x429.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"marketing para arquitectos DAFO\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-DAFO-1024x429.png 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-DAFO-300x126.png 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-DAFO-768x322.png 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-DAFO.png 1443w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-46c3cbe elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"46c3cbe\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>Se trata como ves de una matriz 2\u00d72 que incluye <strong>an\u00e1lisis interno y an\u00e1lisis externo<\/strong>.<\/p><p>El <strong>an\u00e1lisis externo<\/strong> no debe costarte demasiado si ya has hecho el ejercicio de conocer el sector como hemos dicho en el punto 2.1.<\/p><p>Ahora debes interpretar qu\u00e9 puede resultar perjudicial de lo que hay en el sector (<strong>amenazas<\/strong>) y qu\u00e9 puede resultar favorable (<strong>oportunidades<\/strong>), siempre referido a tu empresa en particular.<\/p><p>Para el <strong>an\u00e1lisis interno<\/strong> nuevamente es hora de mirarse el ombligo. Preg\u00fantate qu\u00e9 puede ofrecer tu negocio (<strong>fortalezas<\/strong>), qu\u00e9 se os da bien, qu\u00e9 conocimientos ten\u00e9is, qu\u00e9 competencias\u2026<\/p><p>No es necesario que todo sea muy t\u00e9cnico: una fortaleza puede ser una certificaci\u00f3n BREEAM, pero tambi\u00e9n la habilidad para empatizar con el comprador o el dominio de un idioma.<\/p><p>Y tambi\u00e9n chequea tus <strong>debilidades<\/strong>, lo que sabes positivamente que puede causarte problemas o que no tienes suficientemente desarrollado, como falta de medios o de financiaci\u00f3n.<\/p><p>Toda esta reflexi\u00f3n te pone delante de un <strong>mapa con los ingredientes<\/strong> para dise\u00f1ar tu propuesta para un segmento concreto del mercado, que es lo que haremos en el punto siguiente.<\/p><blockquote><p>Pero antes, una pregunta que me suelen hacer<\/p><\/blockquote><h3><span id=\"25_Especializacion_en_arquitectura\"><strong>2.5. \u00bfEspecializaci\u00f3n en arquitectura?<\/strong><\/span><\/h3><p>Si me lees habitualmente sabr\u00e1s que soy un <strong>defensor de la especializaci\u00f3n<\/strong> en muchos casos, entendiendo \u201cespecializaci\u00f3n\u201d como dedicarte a algo muy concreto y muy bien. Se puede ser especialista, por ejemplo, en <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-hospitalaria-albert-pineda-pinearq\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">arquitectura hospitalaria<\/a>.<\/p><p>La <strong>ventajas<\/strong> de la especializaci\u00f3n son especialmente \u00fatiles si est\u00e1s empezando o si tienes una empresa que no funciona. Las m\u00e1s importantes:<\/p><ul><li>Te quita mucha <strong>competencia<\/strong>. Los clientes te van a buscar para hacer algo muy concreto, y cuanto m\u00e1s concreto sea eso, menos competidores tendr\u00e1s que hagan lo mismo. Es la diferencia entre ir a un traumat\u00f3logo o a uno que sea especialista en rodillas.<\/li><li>Te conviertes en un <strong>francotirador<\/strong>. En vez de disparar a muchos objetivos, disparas a pocos clientes potenciales pero con una tasa de acierto muy elevada.<\/li><li>Profundizas mucho en un campo concreto y ganas <strong>autoridad<\/strong>. Te puedes posicionar como experto. Esto te abre la puerta a otras posibilidades y proyecta tu marca de manera exponencial.<\/li><\/ul><p>\u00bfDebes especializarte siempre? No, claro. Si tu estudio lleva tiempo funcionando y va m\u00e1s o menos bien, seguramente no es necesario. Si tienes una cartera de clientes diversa ya hecha, preoc\u00fapate por cuidarla.<\/p><p>El problema viene cuando no nos especializamos porque a los <strong>arquitectos nos gusta saber de todo<\/strong> y controlarlo todo. Ya sabes, del tirador a la ciudad. Como idea rom\u00e1ntica est\u00e1 muy bien, y adem\u00e1s estoy convencido de que somos capaces de ello. Pero es que el mercado no lo valora.<\/p><p>As\u00ed que s\u00ed, muchas veces te va a compensar especializarte. Pero por favor, que sea en algo que te guste <strong>MUCHO<\/strong> y que sea de verdad.<\/p><p>Si eres especialista en algo debes saber todo lo que se pueda sobre ese campo. Y si no, no eres especialista. Se te ver\u00e1n las costuras enseguida.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d6502ca elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"d6502ca\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d16697d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"d16697d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h2><span id=\"3_Estrategia_y_posicionamiento_en_el_marketing_para_arquitectos\"><strong><span style=\"color: #A20003;\">3 Estrategia y posicionamiento en el marketing para arquitectos<\/span><\/strong><\/span><\/h2><p>Tras la primera fase de an\u00e1lisis interno y externo, <strong>tienes todos los ingredientes<\/strong> con los que trabajar para el dise\u00f1o de tu estrategia.<\/p><p>\u00c9sta consiste en dise\u00f1ar<strong> una propuesta de valor para un segmento determinado del mercado<\/strong>, determinar el <strong>posicionamiento<\/strong> que quieres conseguir con esa propuesta en ese segmento y establecer los <strong>objetivos<\/strong> concretos a los que quieres llegar.<\/p><p>Todo esto suena muy t\u00e9cnico pero es bastante <strong>sencillo<\/strong>. Sencillo no significa f\u00e1cil, porque hay que bajarlo a la tierra e interpretarlo con tu realidad, pero los conceptos son de sentido com\u00fan como ver\u00e1s en los siguientes puntos.<\/p><p>Como dec\u00eda Philip Kotler,<\/p><blockquote><p>El marketing se aprende en un d\u00eda, desgraciadamente se tarda toda una vida en dominarlo<\/p><\/blockquote><p>Esta fase estrat\u00e9gica<strong> se la saltan muchos estudios<\/strong> de arquitectura y van directamente a ver c\u00f3mo pueden comunicarse con sus potenciales clientes. Eso no es marketing para arquitectos, es s\u00f3lo promoci\u00f3n.<\/p><p>Craso <strong>error<\/strong>. Si te la saltas no sabr\u00e1s qu\u00e9 comunicar, no sabr\u00e1s si tus productos y servicios tienen demanda y te resultar\u00e1 casi imposible acertar.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fd4bbca elementor-widget elementor-widget-html\" data-id=\"fd4bbca\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"html.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Finfoproductos-en-arquitectura%2F&#038;text=Si%20te%20saltas%20el%20estudio%20de%20la%20estrategia%20competitiva%20para%20tu%20estudio%20no%20obtendr%C3%A1s%20resultados%20por%20muchos%20que%20te%20promociones%20%23arquitectura%20%23marketing&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Si te saltas el estudio de la estrategia competitiva para tu estudio no obtendr\u00e1s resultados por muchos que te promociones #arquitectura #marketing <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Finfoproductos-en-arquitectura%2F&#038;text=Si%20te%20saltas%20el%20estudio%20de%20la%20estrategia%20competitiva%20para%20tu%20estudio%20no%20obtendr%C3%A1s%20resultados%20por%20muchos%20que%20te%20promociones%20%23arquitectura%20%23marketing&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-822cab3 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"822cab3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>Insistir\u00e9 todas las veces que haga falta: <strong>estudia tu estrategia<\/strong>, aunque parezca menos divertido o pr\u00e1ctico que lanzarte directamente a la comunicaci\u00f3n, es la parte m\u00e1s importante. La que te diferencia.<\/p><p>Adem\u00e1s, es un trabajo bastante entretenido, motivador y <strong>creativo<\/strong>.<\/p><p>Lee m\u00e1s aqu\u00ed sobre <a href=\"\/estrategia-y-posicionamiento-del-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">estrategia y posicionamiento del arquitecto<\/a>.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-713b9b6 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"713b9b6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"1024\" height=\"683\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-estrategia-y-posicionamiento-1024x683-1024x683.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"marketing para arquitectos estrategia y posicionamiento\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-estrategia-y-posicionamiento-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-estrategia-y-posicionamiento-1024x683-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-estrategia-y-posicionamiento-1024x683-768x512.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-426cf5a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"426cf5a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h3><span id=\"31_Segmentos_de_clientes_para_un_estudio_de_arquitectura\"><strong>3.1 Segmentos de clientes para un estudio de arquitectura<\/strong><\/span><\/h3><p>Este punto 3.1 y el 3.2 deben estudiarse <strong>simult\u00e1neamente<\/strong>, los separo s\u00f3lo a efectos de explicar conceptos.<\/p><p>Un <strong>segmento de clientes<\/strong> es una parte del mercado formada por individuos con necesidades comunes. Por ejemplo, personas que necesitan un certificado energ\u00e9tico.<\/p><p>Llamamos \u201csegmentar\u201d al proceso de determinaci\u00f3n del segmento al que nos vamos a dirigir con una propuesta de valor que pueda ser de su inter\u00e9s.<\/p><p>Esto es tan sencillo como pensarla (punto siguiente) en consonancia con un grupo suficientemente amplio que pueda necesitarla. Vamos, nos dedicaremos a <strong>cosas que la gente nos pida<\/strong>.<\/p><p>Cuando el segmento es peque\u00f1o se le suele llamar \u201cnicho\u201d. Puedes leer <a href=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/encontrar-un-nicho-de-mercado-en-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">c\u00f3mo encontrar un nicho de mercado en arquitectura<\/a>. Por ejemplo, personas que quieren construir una casa rural.<\/p><p>Cuando el nicho es todav\u00eda m\u00e1s peque\u00f1o, se le puede llamar \u201c<strong>micronicho<\/strong>\u201d. Por ejemplo, instituciones que construyen centrales nucleares.<\/p><p>Para hacer un buen marketing para arquitectos no es necesario encontrar un<strong> nicho<\/strong>, pero puede ayudar.<\/p><p>Debes tener claras un par de cosas:<\/p><ul><li>No alcanzas a dirigirte a todo el mundo. Debes hacer cosas para <strong>segmentos concretos<\/strong>, a medida para sus necesidades. Ni las grandes consultoras pueden abarcar todo el mercado.<\/li><li>Tu segmento de clientes manda. Son <strong>sus necesidades<\/strong> las que hay que satisfacer, y por muy bueno que seas en algo, ese algo no formar\u00e1 parte de una propuesta de valor ganadora si no sirve para dar respuesta a una necesidad.<\/li><li>El segmento al que te dirijas debe ser <strong>suficientemente rentable<\/strong> como para vivir de \u00e9l. Puede ser voluminoso (certificados energ\u00e9ticos), o a lo mejor es peque\u00f1o pero genera encargos de gran rentabilidad (centrales nucleares).<\/li><li>Debes <strong>conocer al segmento<\/strong> al que te diriges (o sea, a tu cliente potencial) al dedillo. Puedes utilizar el mapa de empat\u00eda para ello.<\/li><\/ul><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5925d1b elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"5925d1b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-Mapa-de-Empati\u0301a-1024x768.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"marketing para arquitectos mapa de empat\u00eda\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-Mapa-de-Empati\u0301a-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-Mapa-de-Empati\u0301a-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-Mapa-de-Empati\u0301a-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-Mapa-de-Empati\u0301a.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-67a449f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"67a449f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h3><span id=\"32_La_propuesta_de_valor_del_arquitecto\"><strong>3.2 La propuesta de valor del arquitecto<\/strong><\/span><\/h3><p>La <strong>propuesta de valor<\/strong> puede definirse como lo que eres capaz de ofrecer a un segmento de clientes que les resuelva una necesidad, que sea algo que se te d\u00e9 bien y que no haya mucha gente que lo haga. Idealmente s\u00f3lo t\u00fa.<\/p><p>Se estudia junto con el segmento de clientes <strong>simult\u00e1neamente y de forma iterativa<\/strong>, puesto que cuanto m\u00e1s conoces a tu segmento m\u00e1s logras precisar tu propuesta de valor, y a la vez limitaciones en tu propuesta de valor te impedir\u00e1n dirigirte a ciertos segmentos.<\/p><p>Echa un ojo a este post sobre<a href=\"\/propuesta-de-valor-del-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"> la propuesta de valor del arquitecto<\/a> para ver c\u00f3mo se hace.<\/p><p>Como hemos dicho m\u00e1s arriba, la propuesta de valor debe pensarse para dar respuesta a las necesidades del cliente. De este modo te aseguras de que te elijan. Y a veces no es sencillo <a href=\"\/detectar-necesidades-del-cliente-en-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">detectar las necesidades del cliente en arquitectura<\/a>.<\/p><p>Otra herramienta muy potente para estudiar tu propuesta de valor en consonancia con las necesidades de un segmento de clientes es el <strong>lienzo de la propuesta de valor<\/strong>.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d0076d7 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"d0076d7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"1024\" height=\"495\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-Lienzo-de-la-Propuesta-de-Valor-1024x495-1024x495.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"marketing para arquitectos lienzo propuesta valor\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-Lienzo-de-la-Propuesta-de-Valor-1024x495.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-Lienzo-de-la-Propuesta-de-Valor-1024x495-300x145.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-Lienzo-de-la-Propuesta-de-Valor-1024x495-768x371.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ac38e8b elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ac38e8b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>Como ves, siempre se trata de ir haciendo <strong>un match entre lo que puedes ofrecer de manera \u00fanica (tu ventaja competitiva) y lo que necesitan tus clientes<\/strong>. \u00c9sta es la esencia del marketing para arquitectos.<\/p><p>Tienes una muestra clara de c\u00f3mo alguien no lo hab\u00eda entendido y se hab\u00eda centrado solamente en la primera parte de la ecuaci\u00f3n, en lo que hac\u00eda bien, en este post: <a href=\"\/bim-como-ventaja-competitiva\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">BIM como ventaja competitiva<\/a>.<\/p><p>Recuerda, tu propuesta de valor est\u00e1 en la <strong>intersecci\u00f3n<\/strong> entre los que haces bien, lo que otros no hacen y lo que pide el mercado. Hazle esas tres preguntas siempre.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e4d97a2 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"e4d97a2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"819\" height=\"800\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/diagram-Venn-marketing-para-arquitectos.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"marketing para arquitectos diagrama de Venn\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/diagram-Venn-marketing-para-arquitectos.jpg 819w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/diagram-Venn-marketing-para-arquitectos-300x293.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/diagram-Venn-marketing-para-arquitectos-768x750.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 819px) 100vw, 819px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-44371ab elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"44371ab\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h3><span id=\"33_Posicionamiento_del_arquitecto\"><strong>3.3 Posicionamiento del arquitecto<\/strong><\/span><\/h3><p>Tu propuesta de valor te va a llevar a <strong>posicionarte<\/strong> de determinada manera en la mente del segmento de clientes escogido. \u00bfQu\u00e9 quiere decir esto? Es un concepto abstracto, pero sencillo.<\/p><p>Tu posicionamiento no es m\u00e1s que la <strong>imagen mental<\/strong> que tiene un comprador potencial sobre ti. Y es importante porque es lo que en \u00faltimo t\u00e9rmino le va a llevar a decidirse por ti o por otro competidor.<\/p><p>Es lo que explica <a href=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/arquitectos-famosos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">por qu\u00e9 son famosos los arquitectos famosos<\/a>.<\/p><p>Un <strong>ejemplo<\/strong> cl\u00e1sico: quien quiere un coche seguro, se compra un Volvo. Volvo lleva d\u00e9cadas posicion\u00e1ndose como coche seguro, y todo ese trabajo ha generado una imagen mental en la mente de los consumidores.<\/p><p>Quien quiere una propuesta sostenible buscar\u00e1 a un estudio posicionado en <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-sostenible\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">arquitectura sostenible<\/a>.<\/p><p>En arquitectura en Espa\u00f1a no se ha trabajado tradicionalmente el marketing para arquitectos ni el posicionamiento. Quien busque arquitectura de autor camale\u00f3nica y adaptada al entorno podr\u00e1 pensar en Rafael Moneo. Quien busque el dise\u00f1o de un icono tal vez en Frank Gehry.<\/p><p>Puedes posicionarte como el m\u00e1s r\u00e1pido haciendo certificados energ\u00e9ticos en plazos imposibles o el m\u00e1s fiable construyendo estadios deportivos.<\/p><ul><li>Busca un <strong>posicionamiento diferenciado<\/strong>. Si no te diferencias en esa imagen mental en los posibles clientes, te ver\u00e1n igual que a cualquier otro competidor y acabar\u00e1n eligiendo\u2026 s\u00ed, al m\u00e1s barato.<\/li><li>Por eso hemos dicho que cuanto <strong>m\u00e1s \u00fanica y diferente sea tu propuesta de valor<\/strong>, cuanto m\u00e1s seas capaz de hacer cosas que los dem\u00e1s no puedan, m\u00e1s efectiva ser\u00e1. Aqu\u00ed tienes algunas indicaciones y maneras concretas para <a href=\"\/diferenciarse-en-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">diferenciarse en arquitectura<\/a>. Y aqu\u00ed c\u00f3mo lo ha logrado <a href=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/entrevista-designable\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Designable<\/a>.<\/li><li>Y ojo, que <strong>tu posicionamiento no depende exclusivamente de ti<\/strong>, al tratarse de la mente del cliente potencial entran muchos factores subjetivos suyos. Tu misi\u00f3n es que el posicionamiento en la mente de la persona coincida con tu posicionamiento deseado.<\/li><\/ul><p>As\u00ed pues, piensa c\u00f3mo quieres posicionarte y si ese posicionamiento te va a diferenciar de tus competidores.<\/p><h3><span id=\"34_Marcando_objetivos\"><strong>3.4 Marcando objetivos<\/strong><\/span><\/h3><p>Ya tienes tu propuesta y sabes c\u00f3mo quieres posicionarte.<\/p><p>Tienes un peque\u00f1o resumen-compendio y una gu\u00eda de lo visto hasta ahora en <a href=\"\/estrategia-para-conseguir-clientes-como-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">c\u00f3mo dise\u00f1ar tu estrategia para conseguir clientes como arquitecto<\/a>.<\/p><p>Falta un elemento importante para completar la fase estrat\u00e9gica: <strong>marcar objetivos<\/strong>.<\/p><p>Los objetivos que te marques deben ser concretos, lo que se suele llamar <strong>objetivos SMART<\/strong> (specific, measurable, actionable, relevant, time-bound).<\/p><p><em>\u201cQue me vaya bien el a\u00f1o\u201d<\/em> no es un objetivo SMART, desde luego. Trata de definirlos, acotarlos en el tiempo, medirlos, priorizarlos\u2026<\/p><p>Por ejemplo, <em>\u201cLograr dos contratos de obras educativas durante los pr\u00f3ximos 12 meses\u201d<\/em> es un objetivo.<\/p><p>\u00c9se es un objetivo comercial, pero tambi\u00e9n existen de otro tipo. De <strong>posicionamiento<\/strong>, de <strong>visibilidad<\/strong>, de <strong>rentabilidad<\/strong>\u2026<\/p><p>Puedes tener <strong>objetivos primarios y secundarios<\/strong>, pero tampoco te disperses. Procura poner el foco en pocos, porque si intentas abarcar mucho apretar\u00e1s poco.<\/p><p>Ah, y ten en cuenta el <strong>grado de maduraci\u00f3n de tu proyecto profesional<\/strong>. Al principio seguramente te interesar\u00e1 prestar atenci\u00f3n al posicionamiento o la visibilidad, para que empiecen a conocerte. Eso s\u00ed, no pierdas de vista las ventas porque tienes que sobrevivir.<\/p><p>Si est\u00e1s ya establecido y con un flujo de trabajo m\u00e1s o menos estable, puedes priorizar por ejemplo la rentabilidad.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e155f31 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"e155f31\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"1024\" height=\"701\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-objetivos-1024x701-1024x701.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"marketing para arquitectos objetivos\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-objetivos-1024x701.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-objetivos-1024x701-300x205.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-objetivos-1024x701-768x526.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ec29198 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ec29198\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h3><span id=\"35_Hacer_la_ventaja_competitiva_sostenible\"><strong>3.5 Hacer la ventaja competitiva sostenible<\/strong><\/span><\/h3><p>Antes de avanzar, una peque\u00f1a nota respecto al <strong>mantenimiento de tu ventaja competitiva<\/strong>.<\/p><p>En un mundo tan interconectado y en el que la informaci\u00f3n est\u00e1 tan al alcance de la mano, tu posicionamiento exitoso no va a tardar en <strong>ser copiado<\/strong>. Esto es as\u00ed, nos ha pasado a todos.<\/p><p>En cuanto tengas una ventaja competitiva que funcione aparecer\u00e1n <strong>competidores<\/strong> que aprender\u00e1n y tratar\u00e1n de explotarla, e incluso otros que no la tendr\u00e1n ni sabr\u00e1n ponerla en pr\u00e1ctica pero que vender\u00e1n que s\u00ed igualmente.<\/p><p>Tener una <strong>estrategia sostenible en el tiempo<\/strong> es realmente complicado con lo r\u00e1pido que va todo hoy.<\/p><p>Existen ciertas <strong>barreras de entrada<\/strong> para competidores que se pueden establecer, dif\u00edciles en un sector como el nuestro.<\/p><p>La mejor barrera para que no te copien es ofrecer el mejor servicio y tener una diferenciaci\u00f3n enorme. Constantemente. Esto requiere ir adapt\u00e1ndose cada d\u00eda al mercado y a las necesidades del cliente, y sobre todo tener siempre un ojo puesto en la <strong>innovaci\u00f3n<\/strong>.<\/p><p>Cuando lleguen tus competidores al punto donde est\u00e1 tu ventaja competitiva, t\u00fa ya estar\u00e1s dos pasos m\u00e1s all\u00e1. Vuelvo a traer a Philip Kotler:<\/p><blockquote><p>Hoy d\u00eda hay que correr m\u00e1s r\u00e1pido para mantenerse en el mismo sitio<\/p><\/blockquote><p>M\u00e1s informaci\u00f3n en mi post sobre <a href=\"\/evitar-copien-estrategia-para-tu-negocio-de-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">c\u00f3mo evitar que copien la estrategia de tu negocio de arquitectura<\/a>. Hacer tu ventaja sostenible es una parte capital del plan de marketing para arquitectos.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fcd91b9 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"fcd91b9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a258dd3 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"a258dd3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h2><span id=\"4_Modelo_de_negocio_del_arquitecto\"><strong><span style=\"color: #A20003;\">4 Modelo de negocio del arquitecto<\/span><\/strong><\/span><\/h2><p>Es momento de concretar la fase estrat\u00e9gica que has estudiado, <strong>transformarla en acciones<\/strong> diarias de tu actividad que te aseguren que vas a ponerla en pr\u00e1ctica correctamente.<\/p><p>Cualquier cosa que hagas, desde la pol\u00edtica de comunicaci\u00f3n hasta la contrataci\u00f3n de personas, alianzas, etc., debe ir correctamente <strong>alineada con la estrategia<\/strong>.<\/p><p>Si no, estar\u00e1s vendiendo algo que no podr\u00e1s ofrecer y no lograr\u00e1s funcionar con efectividad. Tus clientes no quedar\u00e1n satisfechos y t\u00fa tendr\u00e1s problemas de gesti\u00f3n.<\/p><p><strong>Ejemplo<\/strong>: si tu propuesta de valor se basa en la velocidad para hacer proyectos y no tienes medios ni eficiencia suficientes para cumplirlo, tendr\u00e1s un gran problema.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a149e47 elementor-widget elementor-widget-html\" data-id=\"a149e47\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"html.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Finfoproductos-en-arquitectura%2F&#038;text=Cualquier%20cosa%20que%20hagas%20en%20tu%20negocio%20deber%C3%A1%20ir%20alineada%20con%20tu%20estrategia%20%23arquitectura%20%23marketing&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Cualquier cosa que hagas en tu negocio deber\u00e1 ir alineada con tu estrategia #arquitectura #marketing <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Finfoproductos-en-arquitectura%2F&#038;text=Cualquier%20cosa%20que%20hagas%20en%20tu%20negocio%20deber%C3%A1%20ir%20alineada%20con%20tu%20estrategia%20%23arquitectura%20%23marketing&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-75259dd elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"75259dd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>Un modelo de negocio sirve sobre todo para estudiar los componentes b\u00e1sicos de las \u00e1reas funcionales de tu empresa, dise\u00f1arlos, y <strong>testear<\/strong> que est\u00e1n bien alineados con la estrategia.<\/p><p>Puedes hacerlo con una herramienta sencilla y flexible, el <strong>Business Model Canvas<\/strong>, que te permite un nivel de profundidad suficiente simplemente rellenando una hoja.<\/p><p>Adem\u00e1s, tambi\u00e9n te aporta la <strong>facilidad de cambio y flexibilidad<\/strong> necesarias para ir actualizando tu modelo con el tiempo. Como dijimos, nos movemos en entornos muy cambiantes y es necesario estar constantemente adapt\u00e1ndose (o adelant\u00e1ndose) al mercado.<\/p><p>Por ejemplo, tuvimos el caso de un estudio en el que el fundador estaba empezando a atraer muchos clientes que confiaban en su figura para cierto tipo de arquitectura de autor.<\/p><p>Cambiamos el modelo de negocio, potenciamos la marca personal de este arquitecto con un personal branding plan y conseguimos una buena aleaci\u00f3n entre su marca profesional y el modelo del estudio. Y muchos clientes.<\/p><p>Antes de ver el Canvas, algunas apreciaciones respecto a partes del modelo que son <strong>peculiares en el mundo de la arquitectura<\/strong>.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a39ad95 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"a39ad95\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"1024\" height=\"619\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-modelo-de-negocio-1024x619.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"marketing para arquitectos modelo de negocio\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-modelo-de-negocio-1024x619.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-modelo-de-negocio-300x181.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-modelo-de-negocio-768x464.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-modelo-de-negocio.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8f1e754 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"8f1e754\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h3><span id=\"41_Servicios_de_arquitectura\"><strong>4.1 Servicios de arquitectura<\/strong><\/span><\/h3><p>Cuando hablamos de <strong>servicios de arquitectura<\/strong> sabemos de qu\u00e9 hablamos, pero muchas veces las personas no.<\/p><p>Tal vez te resulte chocante, pero me he encontrado muchos casos en los que <strong>el cliente no sabe muy bien qu\u00e9 hacemos los arquitectos<\/strong>. Sabe que necesita que firmemos algo (\u00bfproyectos?), pero no tiene muy claro qu\u00e9 podemos aportar ni el proceso de nuestro trabajo.<\/p><p>Incluso es posible que confunda un estudio con otras empresas relacionadas con la arquitectura o profesionales de la construcci\u00f3n, como promotoras o constructoras.<\/p><p>Es uno de los problemas que coment\u00e1bamos que tenemos los arquitectos: la <strong>sociedad no entiende el valor que le aportamos<\/strong>.<\/p><p>Te comento esto porque es muy importante tener en cuenta un <strong>par de directrices<\/strong> a la hora de establecer los servicios que vas a ofrecer:<\/p><ul><li><strong>Dise\u00f1arlos<\/strong>. Proyectos y obras, s\u00ed, pero te recomiendo que pienses detenidamente en cada paso y que todo cuadre con tu modelo de negocio. \u00bfHasta d\u00f3nde vas a llegar? \u00bfDe qu\u00e9 te vas a encargar? \u00bfC\u00f3mo? Define tus servicios desde el punto de vista del cliente.<\/li><li><strong>Comunicarlos<\/strong>. Expl\u00edcaselos paso a paso con palabras que pueda entender, y no me refiero solamente a la persona con la que ya tienes un contrato, tambi\u00e9n en tu labor comercial. Si saben qu\u00e9 van a obtener es m\u00e1s probable que te compren.<\/li><\/ul><p>Te recomiendo mucha concreci\u00f3n y especificidad y p<strong>onerte siempre en la piel del posible cliente<\/strong>.<\/p><p>Hay maneras de encontrar <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/nuevos-modelos-mercado-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">modelos de negocio novedosos en el mercado de la arquitectura<\/a>, te aconsejo explorarlas.<\/p><p>Esta parte siempre es necesaria, pero en el caso del marketing para arquitectos, m\u00e1s.<\/p><h3><span id=\"42_Honorarios_del_arquitecto\"><strong>4.2 Honorarios del arquitecto<\/strong><\/span><\/h3><p>\u00c9ste es un<strong> punto conflictivo<\/strong> que hay que resolver con detenimiento.<\/p><p>El buen servicio cuesta dinero. Los profesionales de la construcci\u00f3n nos hemos suicidado en este aspecto, como comentaba en <a href=\"\/competir-por-precio-en-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Competir por precio en arquitectura<\/a>. Un seppuku colectivo.<\/p><p>La \u00fanica manera de intentar competir bajando los precios hasta donde lo hemos hecho (modelo low cost) es conseguir <strong>bajar nuestros costes<\/strong> en la misma proporci\u00f3n. Y eso, hasta ahora, ha sido imposible.<\/p><p>No tenemos poder de negociaci\u00f3n con nuestros proveedores, no poseemos herramientas que mejoren nuestra efectividad de manera apreciable, no tenemos capacidad financiera ni podemos aprovechar las econom\u00edas de escala\u2026<\/p><p>En definitiva, <strong>podemos pulir un poco<\/strong> nuestros costes pero no hasta el punto de hacer proyectos y direcciones de obra de viviendas unifamiliares a 3.000 \u20ac.<\/p><p>En este contexto, <strong>no podemos competir por precio<\/strong>. No es sostenible ni asumible.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-87ac2e1 elementor-widget elementor-widget-html\" data-id=\"87ac2e1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"html.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Finfoproductos-en-arquitectura%2F&#038;text=Si%20no%20puedes%20reducir%20significativamente%20tus%20costes%2C%20no%20te%20ser%C3%A1%20posible%20competir%20por%20precio%20en%20%23arquitectura%20%23marketing&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Si no puedes reducir significativamente tus costes, no te ser\u00e1 posible competir por precio en #arquitectura #marketing <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Finfoproductos-en-arquitectura%2F&#038;text=Si%20no%20puedes%20reducir%20significativamente%20tus%20costes%2C%20no%20te%20ser%C3%A1%20posible%20competir%20por%20precio%20en%20%23arquitectura%20%23marketing&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-be35237 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"be35237\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>\u00bfCu\u00e1l es la alternativa? Lo que hemos estado mostrando repetidamente hasta ahora, <strong>diferenciarse<\/strong>. Tener una propuesta tan atractiva y diferente que nuestros clientes no nos contraten por ser baratos. Para eso hemos estado haciendo todo este estudio estrat\u00e9gico.<\/p><p>Esto nos permitir\u00e1 fijar honorarios m\u00e1s acordes con la realidad y con los proyectos.<\/p><p>Hay varias maneras, por ejemplo puedes ver una bas\u00e1ndose en los costes en mi post <a href=\"\/calculo-de-honorarios-del-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">c\u00f3mo calcular la rentabilidad de un encargo para el c\u00e1lculo de honorarios del arquitecto<\/a>.<\/p><p>Las mejores estrategias de marketing para arquitectos proceden de la diferenciaci\u00f3n, no lo olvides.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1c06350 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"1c06350\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"1024\" height=\"683\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-honorarios-1024x683.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"marketing para arquitectos honorarios\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-honorarios-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-honorarios-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-honorarios-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-honorarios.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a1c5335 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"a1c5335\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h3><span id=\"43_Canales_en_el_marketing_para_arquitectos\">4.3 Canales en el marketing para arquitectos<\/span><\/h3><p>Hay muchos canales por los cuales podemos <strong>llegar a posibles clientes<\/strong> para nuestra actividad profesional.<\/p><p><strong>Tradicionalmente<\/strong>, los t\u00e9cnicos de la construcci\u00f3n hemos confiado en el boca a boca y en algunos casos en mantener una red de contactos m\u00e1s o menos cuidada. Tambi\u00e9n puede que en intentar aparecer en publicaciones (que s\u00f3lo le\u00edan otros arquitectos) o en movernos en \u00e1mbitos acad\u00e9micos.<\/p><p>Hemos <strong>desechado<\/strong> otras posibilidades. No s\u00f3lo la publicidad, prohibida por estatutos colegiales hasta anteayer, sino acciones comerciales m\u00e1s directas (vendedores), alianzas, eventos\u2026<\/p><p>Merecen un comentario aparte los canales online en internet y el <a href=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/marketing-digital-para-arquitectos\/\" rel=\"noopener\">marketing digital para arquitectos<\/a>.<\/p><p>Desde su aparici\u00f3n <strong>no hemos sabido utilizarlos bien<\/strong> y hemos reproducido m\u00e1s o menos lo mismo que hac\u00edamos en el mundo offline. Nuestras webs, por ejemplo, han estado m\u00e1s dirigidas a otros arquitectos que a posibles clientes.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-986b008 elementor-widget elementor-widget-html\" data-id=\"986b008\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"html.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Finfoproductos-en-arquitectura%2F&#038;text=Los%20arquitectos%20no%20hemos%20sabido%20utilizar%20y%20explotar%20los%20canales%20que%20nos%20ofrece%20el%20marketing%20digital%20%23arquitectura%20%23marketing&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Los arquitectos no hemos sabido utilizar y explotar los canales que nos ofrece el marketing digital #arquitectura #marketing <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Finfoproductos-en-arquitectura%2F&#038;text=Los%20arquitectos%20no%20hemos%20sabido%20utilizar%20y%20explotar%20los%20canales%20que%20nos%20ofrece%20el%20marketing%20digital%20%23arquitectura%20%23marketing&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f86af43 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"f86af43\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>Es necesario que <strong>abras la mente<\/strong> y que intentes utilizar los canales que te resulten m\u00e1s efectivos, aunque no sean los de toda la vida. El marketing para arquitectos debe enriquecerse, y una v\u00eda es la utilizaci\u00f3n de canales nuevos.<\/p><p>Lo veremos con m\u00e1s detenimiento en el apartado de comunicaci\u00f3n.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7368308 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7368308\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h3><span id=\"44_El_modelo_de_negocio_del_arquitecto\">4.4 El modelo de negocio del arquitecto<\/span><\/h3><p>Ahora s\u00ed, vamos a ver el <strong>Business Model Canvas<\/strong>. Tiene este aspecto.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c0f437c elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"c0f437c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"1024\" height=\"608\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-Business-Model-Canvas-1024x608-1024x608.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"marketing para arquitectos business model canvas\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-Business-Model-Canvas-1024x608.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-Business-Model-Canvas-1024x608-300x178.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-Business-Model-Canvas-1024x608-768x456.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-54642fb elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"54642fb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>Nos gusta tanto a los arquitectos porque <strong>es muy visual<\/strong>, sencillo, flexible y hol\u00edstico.<\/p><p>Ojo, que esa aparente sencillez no te confunda: rellenar las nueve casillas del Canvas implica reflexiones, <strong>no es un simple tr\u00e1mite<\/strong>.<\/p><p>No se trata s\u00f3lo de poner las cosas, hay que pensar c\u00f3mo las vas a llevar a cabo y qu\u00e9 implican. Y sobre todo chequear si todas las casillas est\u00e1n <strong>alineadas con tu estrategia<\/strong>.<\/p><p>Tienes informaci\u00f3n m\u00e1s detallada en mi post <a href=\"\/modelo-de-negocio-del-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">sobre el modelo de negocio del arquitecto<\/a>.<\/p><p>En \u00e9l te explico qu\u00e9 comprende cada una de las casillas y en qu\u00e9 consiste hacer el Canvas.<\/p><p>Una vez lo tienes completo, dispones de una <strong>visi\u00f3n panor\u00e1mica de tu negocio<\/strong> y de una gu\u00eda para cada una de sus \u00e1reas funcionales. Te recomiendo ponerlo en un lugar visible y revisarlo de vez en cuando.<\/p><p>Es importante <strong>actualizarlo<\/strong>. Con el tiempo, el mercado te ir\u00e1 dando respuestas sobre lo que mejor te funciona y lo que no. Ve modificando el Canvas sobre ello y modulando tu proyecto profesional para adaptarte.<\/p><p>Es m\u00e1s, tal vez tu propio proceso de <strong>innovaci\u00f3n<\/strong> te d\u00e9 algunas claves sobre c\u00f3mo mejorar ciertas cosas. Aprovecha la sencillez y flexibilidad de esta herramienta para plantearte escenarios diversos.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-dd595ef elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"dd595ef\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8cf1755 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"8cf1755\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h2><span id=\"5_Plan_de_comunicacion_del_arquitecto\"><strong><span style=\"color: #A20003;\">5 Plan de comunicaci\u00f3n del arquitecto<\/span><\/strong><\/span><\/h2><p>Hasta aqu\u00ed, la parte m\u00e1s sesuda y anal\u00edtica de todo el proceso.<\/p><p>Nunca repetir\u00e9 lo suficiente <strong>lo necesaria que es<\/strong>, as\u00ed que por favor no saltes directamente a este punto 5 si no has hecho antes la reflexi\u00f3n que corresponde a 2, 3 y 4. Un plan de comunicaci\u00f3n para arquitectos es s\u00f3lo una parte de un plan de marketing para arquitectos.<\/p><p>S\u00e9 que la fase estrat\u00e9gica no es tan divertida, pero es imprescindible, y es el error que encuentro en la mayor\u00eda de mis clientes: <strong>su ausencia<\/strong>.<\/p><p>Una vez la tienes, vamos a ver <strong>c\u00f3mo te das a conocer ante tus posibles clientes<\/strong>, c\u00f3mo les impactas, c\u00f3mo empiezan a decidirse por ti entre otros competidores y c\u00f3mo puedes cerrar la venta.<\/p><p>Empezaremos por <strong>comunicar<\/strong> de la forma m\u00e1s efectiva posible.<\/p><p>Todo lo que hemos estudiado debemos convertirlo en un <strong>mensaje<\/strong> claro y rotundo, elegir los <strong>canales<\/strong> adecuados para llegar a ese segmento de mercado al que nos dirigimos y provocar <strong>puntos de contacto<\/strong> diversos con los componentes del segmento.<\/p><p>Dise\u00f1ar la <strong>estrategia de comunicaci\u00f3n<\/strong>. Hacernos visibles, hacerlo de la manera adecuada, llegar a los clientes potenciales para que puedan evaluarnos y conseguir que nos elijan.<\/p><p>Puedes ver c\u00f3mo plantear la comunicaci\u00f3n y aprender qu\u00e9 es un embudo de ventas en mi post sobre el <a href=\"\/plan-de-comunicacion-del-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">plan de comunicaci\u00f3n del arquitecto<\/a>.<\/p><p>Ah, y cuida c\u00f3mo hablas con las personas. Que sea en su idioma, no en el nuestro. \u00c9chale un vistazo a este post: <a href=\"\/peor-error-arquitecto-con-cliente\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">el peor error del arquitecto con su cliente: hablar en balleno<\/a>.<\/p><p>De momento, vamos a empezar por salir del anonimato.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2641b63 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"2641b63\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"1024\" height=\"566\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-balleno-1024x566-1024x566.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"marketing para arquitectos balleno\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-balleno-1024x566.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-balleno-1024x566-300x166.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-balleno-1024x566-768x425.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-dbae31e elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"dbae31e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h3><span id=\"51_Tecnicas_para_conseguir_visibilidad_como_arquitecto\">5.1 T\u00e9cnicas para conseguir visibilidad como arquitecto<\/span><\/h3><p>Conseguir visibilidad como arquitecto <strong>no es sencillo<\/strong>.<\/p><p>Nuestros clientes no suelen ser recurrentes (nos encargan una \u00fanica casa en toda su vida y nos olvidan, por ejemplo) y no pertenecemos al star system (salvo algunos pocos).<\/p><p>Sin embargo, hay <strong>acciones<\/strong> que puedes llevar a cabo para mostrarte delante de las personas o instituciones que te interesan: tus clientes ideales.<\/p><p>Tienes muchas ideas sobre esta parte del marketing para arquitectos en mi post <a href=\"\/visibilidad-como-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">acciones eficaces para ganar visibilidad como arquitecto<\/a>.<\/p><p>Puedes utilizar \u00e9sas u otras que se te ocurran. La clave es tener claros algunos <strong>conceptos<\/strong>:<\/p><p>\u2022 Que sean <strong>eficaces para llegar a tu cliente ideal<\/strong>. Cuanto m\u00e1s francotirador seas, mejor, as\u00ed que te conviene ir a donde puedes encontrar a tu segmento del mercado.<\/p><p>\u2022 Que tengan un <strong>retorno razonable<\/strong>, puesto que vas a gastar tiempo y recursos llev\u00e1ndolas a cabo. La inversi\u00f3n en cierto tipo de publicidad, por ejemplo, es dif\u00edcilmente justificable en muchos casos.<\/p><p>\u2022 Que te permitan <strong>mostrar tu proposici\u00f3n correctamente<\/strong>. Por ejemplo, si la mejor forma de comunicarla exige medios muy visuales, escoge canales que los potencien.<\/p><p>Intenta <strong>diferenciarte tambi\u00e9n en la manera de comunicar<\/strong>. Las personas est\u00e1n muy saturadas de recibir miles de mensajes a lo largo del d\u00eda, y s\u00f3lo los que son diferentes llegan a ser percibidos. Sea cual sea el canal, no comuniques como la gran masa.<\/p><p>Construir una marca es imprescindible. Necesitas hacer <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/branding-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">branding en arquitectura<\/a>.<\/p><p>Una propuesta diferente, por ejemplo, es el <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/branded-content-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">branded content en arquitectura<\/a>.<\/p><p>Puedes probar var\u00edas v\u00edas para hacerte visible, observar los resultados y escoger las que te den mejor resultado. Recuerda mantener siempre un <strong>equilibrio<\/strong>, ya que no vas a poder ponerlas todas en marcha, as\u00ed que tendr\u00e1s que priorizar.<\/p><h3><span id=\"52_La_web_de_arquitectura\">5.2 La web de arquitectura<\/span><\/h3><p>\u00c9ste es un elemento de tu sistema de comunicaci\u00f3n que es <strong>imprescindible<\/strong> pr\u00e1cticamente en todos los casos.<\/p><p>El <strong>dise\u00f1o de tu sitio web<\/strong> depende mucho de tu propuesta, de a qui\u00e9n te diriges, qu\u00e9 vendes, c\u00f3mo lo quieres transmitir\u2026<\/p><p>Te cuento algunas cosas en mi post <a href=\"\/disenar-web-de-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">c\u00f3mo dise\u00f1ar tu web de arquitectura.<\/a><\/p><p>Pero aparte de la informaci\u00f3n que puedes leer en \u00e9l, no puedo dejar de <strong>destacar algunos puntos<\/strong> que repetir\u00e9 hasta la saciedad todas las veces que haga falta:<\/p><p>\u2022 Tu web debe estar <strong>dirigida a tu cliente potencial<\/strong>, no a otros arquitectos. Aunque no sea tan conceptual te dar\u00e1 mejores resultados. Se puede hacer una web chula y comercial al mismo tiempo.<\/p><p>\u2022 La <strong>claridad de tu propuesta y la sencillez de uso<\/strong> son esenciales. La persona que entre en tu web debe identificar al primer golpe de vista qu\u00e9 vendes, a qui\u00e9n y en qu\u00e9 te diferencias.<\/p><p>\u2022 Transmite <strong>tu personalidad y la cultura de tu empresa<\/strong>. Aprov\u00e9chalas para diferenciarte.<\/p><p>\u2022 Tener un <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/blog-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">blog de arquitectura<\/a> te abre unas posibilidades de comunicaci\u00f3n din\u00e1mica muy apreciables. No lo descartes, aunque cueste tiempo alimentarlo.<\/p><p>\u2022 No desprecies el <strong>correo electr\u00f3nico<\/strong> como canal de comunicaci\u00f3n con tus posibles clientes.<\/p><p>Y te podr\u00eda hablar de mil cosas m\u00e1s. SEO, embudos de conversi\u00f3n, experiencia de usuario\u2026<\/p><p>Pero lo primero es lo primero. Tu web es un <strong>escaparate abierto las 24 horas<\/strong> del d\u00eda en todo el mundo, y debe estar siempre dedicada a que tus clientes potenciales valoren tu propuesta y la compren.<\/p><p>Las <strong>estrategias de marketing digital<\/strong> son variadas, pero casi todas pivotan alrededor de tu p\u00e1gina web. Tu identidad digital se basa en ella, y es impensable no tenerla bien trabajada en pleno siglo XXI y los tiempos de internet.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ba3d4ce elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"ba3d4ce\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"1024\" height=\"683\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-web-1024x683.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"marketing para arquitectos web\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-web-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-web-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-web-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-web.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ab1d14b elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ab1d14b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c6010cc elementor-widget elementor-widget-html\" data-id=\"c6010cc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"html.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Finfoproductos-en-arquitectura%2F&#038;text=El%20principal%20criterio%20para%20elegir%20en%20qu%C3%A9%20red%20social%20estar%20es%20aqu%C3%A9lla%20en%20la%20que%20est%C3%A9%20tu%20cliente%20potencial%20%23arquitectura%20%23marketing&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">El principal criterio para elegir en qu\u00e9 red social estar es aqu\u00e9lla en la que est\u00e9 tu cliente potencial #arquitectura #marketing <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Finfoproductos-en-arquitectura%2F&#038;text=El%20principal%20criterio%20para%20elegir%20en%20qu%C3%A9%20red%20social%20estar%20es%20aqu%C3%A9lla%20en%20la%20que%20est%C3%A9%20tu%20cliente%20potencial%20%23arquitectura%20%23marketing&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c056368 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c056368\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>Por ejemplo, en LinkedIn te ser\u00e1 muy f\u00e1cil encontrar a tus clientes por su profesi\u00f3n. Si te diriges a jefes de mantenimiento de hospitales, ah\u00ed los tienes. En Facebook hay grupos, en Twitter mucha interacci\u00f3n, en Instagram y Pinterest im\u00e1genes\u2026<\/p><p>Por otro lado, el <strong>contenido consumido en v\u00eddeo<\/strong> en internet crece exponencialmente mientras que el escrito o en im\u00e1genes est\u00e1ticas baja.<\/p><p>Tenlo en cuenta para pensar d\u00f3nde quieres estar. Las redes que te permitan interactuar con tus posibles clientes y utilizar el formato v\u00eddeo ser\u00e1n valiosas, por ejemplo YouTube.<\/p><p>Te cuento un poco m\u00e1s sobre todo ello y sobre c\u00f3mo hacerlo en el arquitecto en las redes sociales.<\/p><blockquote><p>Pon en marcha tu estrategia de social media para arquitectos<\/p><\/blockquote><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c84b264 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"c84b264\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a769f7c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"a769f7c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h2><span id=\"6_Cierre_de_ventas_en_arquitectura\"><span style=\"color: #A20003;\"><strong>6 Cierre de ventas en arquitectura<\/strong><\/span><\/span><\/h2><p>Y llegamos a un momento temido. \ud83d\ude42<\/p><p>Cuando hablo de <strong>cerrar ventas<\/strong> a algunos de mis clientes puedo ver crecer en ellos la ansiedad por si vamos a presionar a alguien o tomarle el pelo.<\/p><p>La sola palabra \u201cvender\u201d genera recelos.<\/p><p>Nada m\u00e1s lejos de la realidad, se puede <strong>ser muy honesto y cerrar ventas<\/strong> para que nuestro negocio funcione, nuestros clientes est\u00e9n satisfechos y podamos seguir haciendo buena arquitectura.<\/p><p>Cerrar el encargo es <strong>especialmente complicado<\/strong> en nuestro sector. Vendemos servicios caros, muy importantes para las personas (la gente normalmente se construye su para toda la vida), y muchas veces no saben qu\u00e9 les vamos a aportar.<\/p><p>Si has seguido los pasos de esta gu\u00eda esto \u00faltimo no te pasar\u00e1, pero aun as\u00ed <strong>cerrar la venta cuesta<\/strong>.<\/p><p>En servicios de arquitectura suele ser <strong>un proceso con tiempos largos<\/strong>. Seguro que alguna vez te ha pasado eso de estar meses haciendo propuestas y que el cliente no se decida (o peor, que al final se vaya con otro arquitecto).<\/p><p>Desde luego as\u00ed tu <a href=\"\/coste-de-adquisicion-de-clientes-en-un-estudio-de-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">coste de adquisici\u00f3n de clientes<\/a> se dispara.<\/p><p>Reducir todo ese tiempo de cierre de la venta es el primer objetivo, pero tambi\u00e9n conseguir <strong>aumentar el n\u00famero de s\u00edes<\/strong>.<\/p><p>Te dejo con este post con <a href=\"\/cierre-de-ventas-en-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">recomendaciones para el cierre de ventas en arquitectura<\/a>.<\/p><p>Hay muchas <strong>t\u00e9cnicas<\/strong> que puedes utilizar adem\u00e1s de lo mencionado en el post, algunas m\u00e1s agresivas y otras menos, todas basadas en escuchar mucho al cliente. T\u00fa eliges en qu\u00e9 punto te quieres situar.<\/p><p>El <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/render-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">render en arquitectura<\/a> se ha mostrado como una herramienta potente que ayuda en el cierre de ventas. Consid\u00e9ralo.<\/p><p>Lo importante es que interiorices que si lo que vendes es honesto, no hay nada malo en esforzarte por conseguir el cliente. Y tendr\u00e1s que hacerlo, porque si no lo m\u00e1s probable es que vuele. Esto va m\u00e1s all\u00e1 del marketing para arquitectos, pero es necesario en tu proceso comercial.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-882ab7c elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"882ab7c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"1024\" height=\"711\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-ventas-1024x711-1024x711.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"marketing para arquitectos ventas\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-ventas-1024x711.jpg 1024w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-ventas-1024x711-300x208.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-ventas-1024x711-768x533.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-34f6dfd elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"34f6dfd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3f874f7 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3f874f7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h2><span id=\"7_Fidelizando_a_los_clientes_y_logrando_embajadores_de_marca\"><span style=\"color: #A20003;\"><strong>7 Fidelizando a los clientes y logrando embajadores de marca<\/strong><\/span><\/span><\/h2><p>Bien, parece que hemos llegado al final, pero no.<\/p><p>Con el cierre de la venta <strong>no termina nuestro proceso comercial<\/strong>, porque ahora viene una parte dif\u00edcil: conseguir la satisfacci\u00f3n del cliente. Esto tambi\u00e9n forma parte del marketing para arquitectos.<\/p><p>\u00bfY por qu\u00e9 esto es importante desde un punto de vista comercial? Pues porque el boca a boca es un canal fundamental para nosotros los profesionales de la arquitectura, y <strong>un cliente satisfecho nos puede generar otros<\/strong>.<\/p><p>Es m\u00e1s, un cliente insatisfecho nos puede hacer da\u00f1o. Si queda contento lo comentar\u00e1 con algunas personas. Si queda descontento, se lo dir\u00e1 al triple de personas.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-37f0c46 elementor-widget elementor-widget-html\" data-id=\"37f0c46\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"html.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Finfoproductos-en-arquitectura%2F&#038;text=Un%20cliente%20satisfecho%20hablar%C3%A1%20bien%20de%20ti%20a%20algunas%20personas%2C%20uno%20insatisfecho%20hablar%C3%A1%20mal%20al%20triple%20de%20personas%20%23arquitectura%20%23marketing&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Un cliente satisfecho hablar\u00e1 bien de ti a algunas personas, uno insatisfecho hablar\u00e1 mal al triple de personas #arquitectura #marketing <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Finfoproductos-en-arquitectura%2F&#038;text=Un%20cliente%20satisfecho%20hablar%C3%A1%20bien%20de%20ti%20a%20algunas%20personas%2C%20uno%20insatisfecho%20hablar%C3%A1%20mal%20al%20triple%20de%20personas%20%23arquitectura%20%23marketing&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8033025 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"8033025\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>Todo esto depende del valor percibido por el cliente en relaci\u00f3n con el coste en el que incurre al contratarte. Lo explico en mi post sobre <a href=\"\/satisfaccion-del-cliente-en-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">lograr la satisfacci\u00f3n del cliente en arquitectura<\/a>.<\/p><p>As\u00ed pues, debes <strong>esforzarte de verdad<\/strong> por poner en marcha todos los elementos de tu propuesta de valor, dar un gran servicio y lograr que todo el mundo quede muy contento.<\/p><p>No s\u00f3lo eso, tambi\u00e9n es importante que cuides la relaci\u00f3n con tu cliente durante el <strong>per\u00edodo de posventa e incluso m\u00e1s all\u00e1<\/strong>. Una incidencia bien resuelta te har\u00e1 ganar muchos puntos.<\/p><p>Por otro lado, es incre\u00edble la facilidad con la que <strong>tus clientes te pueden olvidar<\/strong>. Tal vez un vecino les pida consejo para hacerse su casa y no se acuerden de ti, incluso habiendo quedado contentos contigo un par de a\u00f1os antes.<\/p><p>Procura que eso no ocurra. Recu\u00e9rdales que existes e <strong>inter\u00e9sate de manera genuina<\/strong> por c\u00f3mo les va con el trabajo que realizaste.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-336a079 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"336a079\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1f28746 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"1f28746\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h2><span id=\"8_Seguir_adaptandose_al_mercado_de_la_arquitectura_constantemente\"><span style=\"color: #A20003;\"><strong>8 Seguir adapt\u00e1ndose al mercado de la arquitectura constantemente<\/strong><\/span><\/span><\/h2><p>Y s\u00f3lo unas palabras sobre el <strong>mantenimiento del sistema<\/strong>.<\/p><p>Como he dicho en repetidas ocasiones en este texto, <strong>todo cambia r\u00e1pidamente<\/strong>. El mercado se mueve, surgen nuevas necesidades, desaparecen otras, llegas nuevos competidores, cambia la tecnolog\u00eda\u2026<\/p><p>Lo que antes era un gran valor a\u00f1adido pasa a ser algo est\u00e1ndar que ofrece todo el mundo, y de pronto no llegan los trabajos y no sabes por qu\u00e9.<\/p><p>Es fundamental <strong>escuchar al mercado<\/strong>. Incluso aunque todo te est\u00e9 yendo bien, debes estar permanentemente con las orejas tiesas para ir revisando tu propuesta.<\/p><p>No s\u00f3lo eso, tambi\u00e9n debes ir <strong>innovando<\/strong>. En el d\u00eda a d\u00eda, como algo normal. Preg\u00fantate qu\u00e9 puedes hacer para mejorar las cosas. Recoge los inputs del mercado e interpr\u00e9talos. Estate atento a d\u00f3nde surgen nuevas oportunidades y analiza si las puedes aprovechar.<\/p><p>Es inc\u00f3modo pensarlo, pero si no est\u00e1s en constante movimiento tu propuesta puede quedar desfasada en muy poco tiempo. <strong>O evolucionas o mueres<\/strong>.<\/p><p><a href=\"\/adaptarse-al-mercado-de-la-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Adaptarse al mercado de la arquitectura d\u00eda a d\u00eda cuesta<\/a>, pero tiene una gran recompensa: la sostenibilidad de tu negocio.<\/p><p>Y ahora s\u00ed hemos llegado al final de esta gu\u00eda resumida.<\/p><p>Recuerda que en este blog tienes m\u00e1s <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recursos-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">recursos para arquitectos<\/a>.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bad2a6d elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"bad2a6d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-493adb8 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"493adb8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h2><span id=\"PLAN_MAS_ENCARGOS_MEJORES_ENCARGOS\"><strong><span style=\"color: #A20003;\">PLAN M\u00c1S ENCARGOS, MEJORES ENCARGOS<\/span><\/strong><\/span><\/h2><p>Te dejo a continuaci\u00f3n todos los art\u00edculos de la categor\u00eda <strong>MARKETING PARA ARQUITECTOS<\/strong> agrupados por tem\u00e1ticas.<\/p><p>Sigo publicando contenidos nuevos sobre esta tem\u00e1tica peri\u00f3dicamente. Si no quieres perderte ninguno, ap\u00fantate a mi <a href=\"\/landingemp322\/\">newsletter<\/a> y los recibir\u00e1s en tu correo electr\u00f3nico.<\/p><p>Espero que te resulten \u00fatiles y que te pongan en acci\u00f3n.<\/p><p>\u00a1Ah!, y recuerda que<strong> si quieres mi ayuda<\/strong> para llevar todo este proceso a cabo y conseguir un flujo de trabajo constante para tu estudio, puedes echar un vistazo a mis servicios y a mi programa M\u00c1S ENCARGOS, MEJORES ENCARGOS.<\/p><p>Quienes lo han hecho no se han arrepentido. \ud83d\ude42<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-7c9ada7 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"7c9ada7\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a6dd10f\" data-id=\"a6dd10f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bceb8ff elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"bceb8ff\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/coachingarquitectos.com\/mas-encargos-mejores-encargos\/\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-sm\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">m\u00e1s encargos, mejores encargos<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5bf849d elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5bf849d\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-255dcb1\" data-id=\"255dcb1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-188a8a8 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"188a8a8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">Si te ha gustado este contenido, puedes compartirlo en las redes sociales con estos botones:<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6e00e68 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"6e00e68\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p><div class=\"swp_social_panel swp_horizontal_panel swp_flat_fresh  swp_default_full_color swp_individual_full_color swp_other_full_color scale-100  scale-\" data-min-width=\"1100\" data-float-color=\"#ffffff\" data-float=\"none\" data-float-mobile=\"none\" data-transition=\"slide\" data-post-id=\"7070\" ><div class=\"nc_tweetContainer swp_share_button swp_facebook\" data-network=\"facebook\"><a class=\"nc_tweet swp_share_link\" rel=\"nofollow noreferrer noopener\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/share.php?u=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fmarketing-arquitectos%2F\" data-link=\"https:\/\/www.facebook.com\/share.php?u=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fmarketing-arquitectos%2F\"><span class=\"swp_count swp_hide\"><span class=\"iconFiller\"><span class=\"spaceManWilly\"><i class=\"sw swp_facebook_icon\"><\/i><span class=\"swp_share\">Compartir<\/span><\/span><\/span><\/span><\/a><\/div><div class=\"nc_tweetContainer swp_share_button swp_twitter\" data-network=\"twitter\"><a class=\"nc_tweet swp_share_link\" rel=\"nofollow noreferrer noopener\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?text=Marketing+para+arquitectos.+Megagu%C3%ADa+para+conseguir+clientes+para+tu+estudio&#038;url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fmarketing-arquitectos%2F\" data-link=\"https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?text=Marketing+para+arquitectos.+Megagu%C3%ADa+para+conseguir+clientes+para+tu+estudio&#038;url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fmarketing-arquitectos%2F\"><span class=\"swp_count swp_hide\"><span class=\"iconFiller\"><span class=\"spaceManWilly\"><i class=\"sw swp_twitter_icon\"><\/i><span class=\"swp_share\">Twittear<\/span><\/span><\/span><\/span><\/a><\/div><div class=\"nc_tweetContainer swp_share_button swp_linkedin\" data-network=\"linkedin\"><a class=\"nc_tweet swp_share_link\" rel=\"nofollow noreferrer noopener\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/cws\/share?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fmarketing-arquitectos%2F\" data-link=\"https:\/\/www.linkedin.com\/cws\/share?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Fmarketing-arquitectos%2F\"><span class=\"swp_count swp_hide\"><span class=\"iconFiller\"><span class=\"spaceManWilly\"><i class=\"sw swp_linkedin_icon\"><\/i><span class=\"swp_share\">Compartir<\/span><\/span><\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-ffd4a05 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"ffd4a05\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e926c55\" data-id=\"e926c55\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bf146ea elementor-widget elementor-widget-menu-anchor\" data-id=\"bf146ea\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"menu-anchor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"blog\" class=\"elementor-menu-anchor\"><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5358ce8 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"5358ce8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/verde-puntos-nyrmz86owb5zu7noby4943kx4e8wgzrladwd65x5xo.png\" title=\"verde puntos\" alt=\"verde puntos\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d67ee6d elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"d67ee6d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5af49bb elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5af49bb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h3 style=\"text-align: center;\"><span id=\"Posts_de_la_categoria_Marketing_para_arquitectosagrupados_por_tematica\"><span id=\"POSTS_DE_LA_CATEGORIA_GESTION_DEL_ESTUDIO_DE_ARQUITECTURA_AGRUPADOS_POR_TEMATICA\"><strong>Posts de la categor\u00eda Marketing para arquitectos<br \/>\u00a0agrupados por tem\u00e1tica<\/strong><\/span><\/span><\/h3><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9c9a642 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"9c9a642\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1115dda elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"1115dda\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h4 style=\"text-align: center;\">Posts sobre la importancia del marketing para arquitectos<\/h4><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-46d4899 elementor-grid-eael-col-5 elementor-grid-tablet-eael-col-2 elementor-grid-mobile-eael-col-1 elementor-widget elementor-widget-eael-post-grid\" data-id=\"46d4899\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;eael_post_grid_columns&quot;:&quot;eael-col-5&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_tablet&quot;:&quot;eael-col-2&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_mobile&quot;:&quot;eael-col-1&quot;}\" data-widget_type=\"eael-post-grid.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"eael-post-grid-46d4899\" class=\"eael-post-grid-container\">\n            <div class=\"eael-post-grid eael-post-appender eael-post-appender-46d4899 eael-post-grid-style-default\" data-layout-mode=\"masonry\"><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"10251\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/hacer-crecer-el-estudio-de-arquitectura\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/hacer-crecer-el-estudio-de-arquitectura-150x150.jpg\" alt=\"hacer crecer el estudio de arquitectura\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/hacer-crecer-el-estudio-de-arquitectura\/\"\n                        title=\"C\u00d3MO HACER CRECER EL ESTUDIO DE ARQUITECTURA\"\n                        \n                        \n                        >C\u00d3MO HACER CRECER EL ESTUDIO DE ARQUITECTURA<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/hacer-crecer-el-estudio-de-arquitectura\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"5085\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-y-marketing-mix\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/arquitectura-y-marketing-150x150.jpg\" alt=\"Arquitectura y marketing\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-y-marketing-mix\/\"\n                        title=\"ARQUITECTURA Y MARKETING MIX. \u00bfQU\u00c9 HEMOS HECHO MAL?\"\n                        \n                        \n                        >ARQUITECTURA Y MARKETING MIX. \u00bfQU\u00c9 HEMOS HECHO MAL?<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-y-marketing-mix\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"4355\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/emprender-en-arquitectura\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/emprender-en-arquitectura-150x150.jpg\" alt=\"Emprender en arquitectura\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/emprender-en-arquitectura\/\"\n                        title=\"EMPRENDER EN ARQUITECTURA. VALIDANDO LA IDEA Y 9 FALSOS MITOS\"\n                        \n                        \n                        >EMPRENDER EN ARQUITECTURA. VALIDANDO LA IDEA Y 9 FALSOS MITOS<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/emprender-en-arquitectura\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"2978\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/tabu-marketing-en-arquitectura\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/marketing-para-arquitectos-150x150.jpg\" alt=\"Marketing para arquitectos\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/tabu-marketing-en-arquitectura\/\"\n                        title=\"ArquitectoMarketero (0): EL TAB\u00da DEL MARKETING EN ARQUITECTURA\"\n                        \n                        \n                        >ArquitectoMarketero (0): EL TAB\u00da DEL MARKETING EN ARQUITECTURA<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/tabu-marketing-en-arquitectura\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><\/div>\n            <div class=\"clearfix\"><\/div>\n        <\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fe3aeb5 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"fe3aeb5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h4 style=\"text-align: center;\">Posts sobre la fase de an\u00e1lisis interno y externo<\/h4><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d18da2d elementor-grid-eael-col-5 elementor-grid-tablet-eael-col-2 elementor-grid-mobile-eael-col-1 elementor-widget elementor-widget-eael-post-grid\" data-id=\"d18da2d\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;eael_post_grid_columns&quot;:&quot;eael-col-5&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_tablet&quot;:&quot;eael-col-2&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_mobile&quot;:&quot;eael-col-1&quot;}\" data-widget_type=\"eael-post-grid.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"eael-post-grid-d18da2d\" class=\"eael-post-grid-container\">\n            <div class=\"eael-post-grid eael-post-appender eael-post-appender-d18da2d eael-post-grid-style-default\" data-layout-mode=\"masonry\"><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"9935\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-del-futuro\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/arquitectura-del-futuro-150x150.jpg\" alt=\"arquitectura del futuro\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-del-futuro\/\"\n                        title=\"LA ARQUITECTURA DEL FUTURO EN LA ERA DE LA INCERTIDUMBRE\"\n                        \n                        \n                        >LA ARQUITECTURA DEL FUTURO EN LA ERA DE LA INCERTIDUMBRE<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-del-futuro\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"8458\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/humanizacion-de-la-arquitectura\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/humanizaci\u00f3n-de-la-arquitectura-Homer-150x150.jpg\" alt=\"humanizaci\u00f3n de la arquitectura Homer\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/humanizacion-de-la-arquitectura\/\"\n                        title=\"HUMANIZACI\u00d3N DE LA ARQUITECTURA. UNA CORRIENTE DEL MERCADO APROVECHABLE\"\n                        \n                        \n                        >HUMANIZACI\u00d3N DE LA ARQUITECTURA. UNA CORRIENTE DEL MERCADO APROVECHABLE<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/humanizacion-de-la-arquitectura\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"4691\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/exito-en-arquitectura-rapido-facil\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/xito-en-arquitectura-150x150.jpg\" alt=\"\u00c9xito en arquitectura\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/exito-en-arquitectura-rapido-facil\/\"\n                        title=\"EL \u00c9XITO EN ARQUITECTURA. \u00bfR\u00c1PIDO? \u00bfF\u00c1CIL? \u00a1LET\u2019S GET READY TO RUMBLEEEEEEEEEEE!\"\n                        \n                        \n                        >EL \u00c9XITO EN ARQUITECTURA. \u00bfR\u00c1PIDO? \u00bfF\u00c1CIL? \u00a1LET\u2019S GET READY TO RUMBLEEEEEEEEEEE!<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/exito-en-arquitectura-rapido-facil\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"4213\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/rsc-en-arquitectura-greenwashing\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/RSC-en-arquitectura-150x150.jpg\" alt=\"RSC en arquitectura\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/rsc-en-arquitectura-greenwashing\/\"\n                        title=\"RESPONSABILIDAD SOCIAL CORPORATIVA RSC EN ARQUITECTURA Y GREENWASHING\"\n                        \n                        \n                        >RESPONSABILIDAD SOCIAL CORPORATIVA RSC EN ARQUITECTURA Y GREENWASHING<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/rsc-en-arquitectura-greenwashing\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><\/div>\n            <div class=\"clearfix\"><\/div>\n        <\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-88b9b94 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"88b9b94\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h4 style=\"text-align: center;\">Posts sobre la estrategia y posicionamiento en el marketing para arquitectos<\/h4><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7db8724 elementor-grid-eael-col-5 elementor-grid-tablet-eael-col-2 elementor-grid-mobile-eael-col-1 elementor-widget elementor-widget-eael-post-grid\" data-id=\"7db8724\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;eael_post_grid_columns&quot;:&quot;eael-col-5&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_tablet&quot;:&quot;eael-col-2&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_mobile&quot;:&quot;eael-col-1&quot;}\" data-widget_type=\"eael-post-grid.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"eael-post-grid-7db8724\" class=\"eael-post-grid-container\">\n            <div class=\"eael-post-grid eael-post-appender eael-post-appender-7db8724 eael-post-grid-style-default\" data-layout-mode=\"masonry\"><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"10320\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/lean-startup-para-los-arquitectos\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Lean-Startup-para-los-arquitectos-150x150.jpg\" alt=\"Lean Startup para los arquitectos\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/lean-startup-para-los-arquitectos\/\"\n                        title=\"\u00bfES \u00daTIL LEAN STARTUP PARA LOS ARQUITECTOS? VENTAJAS E INCONVENIENTES PARA PONER EN MARCHA TU NEGOCIO DE ARQUITECTURA\"\n                        \n                        \n                        >\u00bfES \u00daTIL LEAN STARTUP PARA LOS ARQUITECTOS? VENTAJAS E INCONVENIENTES PARA PONER EN MARCHA TU NEGOCIO DE ARQUITECTURA<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/lean-startup-para-los-arquitectos\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"9873\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-sostenible\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/arquitectura-sostenible-150x150.jpg\" alt=\"arquitectura sostenible\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-sostenible\/\"\n                        title=\"ARQUITECTURA SOSTENIBLE. C\u00d3MO VIABILIZAR UN NEGOCIO EN TORNO A ELLA\"\n                        \n                        \n                        >ARQUITECTURA SOSTENIBLE. C\u00d3MO VIABILIZAR UN NEGOCIO EN TORNO A ELLA<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-sostenible\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"9827\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-hospitalaria-albert-pineda-pinearq\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/arquitectura-hospitalaria-150x150.jpg\" alt=\"arquitectura hospitalaria\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-hospitalaria-albert-pineda-pinearq\/\"\n                        title=\"ARQUITECTURA HOSPITALARIA EN EL SIGLO XXI CON ALBERT DE PINEDA (PINEARQ) #ARQUITECTOESPECIALISTA\"\n                        \n                        \n                        >ARQUITECTURA HOSPITALARIA EN EL SIGLO XXI CON ALBERT DE PINEDA (PINEARQ) #ARQUITECTOESPECIALISTA<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectura-hospitalaria-albert-pineda-pinearq\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"7479\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectos-famosos\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/arquitectos-famosos-150x150.jpg\" alt=\"Arquitectos famosos\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectos-famosos\/\"\n                        title=\"\u00bfPOR QU\u00c9 SON FAMOSOS LOS ARQUITECTOS FAMOSOS?\"\n                        \n                        \n                        >\u00bfPOR QU\u00c9 SON FAMOSOS LOS ARQUITECTOS FAMOSOS?<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/arquitectos-famosos\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"6796\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/diferenciarse-en-arquitectura\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/diferenciarse-en-arquitectura-150x150.jpg\" alt=\"Diferenciarse en arquitectura\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/diferenciarse-en-arquitectura\/\"\n                        title=\"C\u00d3MO DIFERENCIARSE EN ARQUITECTURA\"\n                        \n                        \n                        >C\u00d3MO DIFERENCIARSE EN ARQUITECTURA<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/diferenciarse-en-arquitectura\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"5032\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/bim-como-ventaja-competitiva\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/BIM-como-ventaja-competitiva-150x150.jpg\" alt=\"BIM como ventaja competitiva\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/bim-como-ventaja-competitiva\/\"\n                        title=\"BIM COMO VENTAJA COMPETITIVA. \u00bfAPORTAS VALOR A TU CLIENTE? EL CASO DE EL EQUIPO A\"\n                        \n                        \n                        >BIM COMO VENTAJA COMPETITIVA. \u00bfAPORTAS VALOR A TU CLIENTE? EL CASO DE EL EQUIPO A<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/bim-como-ventaja-competitiva\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"4923\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estrategia-para-conseguir-clientes-como-arquitecto\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/conseguir-clientes-como-arquitecto-150x150.jpg\" alt=\"Conseguir clientes como arquitecto\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estrategia-para-conseguir-clientes-como-arquitecto\/\"\n                        title=\"C\u00d3MO DISE\u00d1AR TU ESTRATEGIA PARA CONSEGUIR CLIENTES COMO ARQUITECTO\"\n                        \n                        \n                        >C\u00d3MO DISE\u00d1AR TU ESTRATEGIA PARA CONSEGUIR CLIENTES COMO ARQUITECTO<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estrategia-para-conseguir-clientes-como-arquitecto\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"4733\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/evitar-copien-estrategia-para-tu-negocio-de-arquitectura\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/evitar-que-te-copien-tu-estrategia-para-tu-negocio-de-arquitectura-150x150.jpg\" alt=\"Estrategia para tu negocio de arquitectura\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/evitar-copien-estrategia-para-tu-negocio-de-arquitectura\/\"\n                        title=\"\u00bfC\u00d3MO EVITAS QUE COPIEN TU ESTRATEGIA PARA TU NEGOCIO DE ARQUITECTURA?\"\n                        \n                        \n                        >\u00bfC\u00d3MO EVITAS QUE COPIEN TU ESTRATEGIA PARA TU NEGOCIO DE ARQUITECTURA?<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/evitar-copien-estrategia-para-tu-negocio-de-arquitectura\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"4646\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/detectar-necesidades-del-cliente-en-arquitectura\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/necesidades-del-cliente-en-arquitectura-150x150.jpg\" alt=\"Necesidades del cliente en arquitectura\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/detectar-necesidades-del-cliente-en-arquitectura\/\"\n                        title=\"C\u00d3MO DETECTAR LAS NECESIDADES DEL CLIENTE EN ARQUITECTURA\"\n                        \n                        \n                        >C\u00d3MO DETECTAR LAS NECESIDADES DEL CLIENTE EN ARQUITECTURA<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/detectar-necesidades-del-cliente-en-arquitectura\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><\/div>\n            <div class=\"clearfix\"><\/div>\n        <\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2d307bb elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2d307bb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h4 style=\"text-align: center;\">Posts sobre el modelo de negocio del arquitecto<\/h4><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-56f54c0 elementor-grid-eael-col-5 elementor-grid-tablet-eael-col-2 elementor-grid-mobile-eael-col-1 elementor-widget elementor-widget-eael-post-grid\" data-id=\"56f54c0\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;eael_post_grid_columns&quot;:&quot;eael-col-5&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_tablet&quot;:&quot;eael-col-2&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_mobile&quot;:&quot;eael-col-1&quot;}\" data-widget_type=\"eael-post-grid.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"eael-post-grid-56f54c0\" class=\"eael-post-grid-container\">\n            <div class=\"eael-post-grid eael-post-appender eael-post-appender-56f54c0 eael-post-grid-style-default\" data-layout-mode=\"masonry\"><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"10030\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/nuevos-modelos-mercado-arquitectura\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/mercado-de-la-arquitectura-150x150.jpg\" alt=\"mercado de la arquitectura\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/nuevos-modelos-mercado-arquitectura\/\"\n                        title=\"5 MANERAS DE BUSCAR NUEVOS MODELOS DE NEGOCIO EN EL MERCADO DE LA ARQUITECTURA\"\n                        \n                        \n                        >5 MANERAS DE BUSCAR NUEVOS MODELOS DE NEGOCIO EN EL MERCADO DE LA ARQUITECTURA<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/nuevos-modelos-mercado-arquitectura\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"4746\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/infoproductos-en-la-arquitectura\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/infoproductos-en-la-arquitectura-150x150.jpg\" alt=\"Infoproductos en la arquitectura\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/infoproductos-en-la-arquitectura\/\"\n                        title=\"\u00bfTIENEN SENTIDO LOS INFOPRODUCTOS EN LA ARQUITECTURA?\"\n                        \n                        \n                        >\u00bfTIENEN SENTIDO LOS INFOPRODUCTOS EN LA ARQUITECTURA?<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/infoproductos-en-la-arquitectura\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"4458\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/competir-por-precio-en-arquitectura\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/competir-por-precio-en-arquitectura-150x150.jpg\" alt=\"Competir por precio en arquitectura\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/competir-por-precio-en-arquitectura\/\"\n                        title=\"COMPETIR POR PRECIO EN ARQUITECTURA. UN SEPPUKU COLECTIVO\"\n                        \n                        \n                        >COMPETIR POR PRECIO EN ARQUITECTURA. UN SEPPUKU COLECTIVO<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/competir-por-precio-en-arquitectura\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"3372\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/modelo-de-negocio-del-arquitecto\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/modelo-de-negocio-del-arquitecto-canvas-150x150.jpg\" alt=\"Modelo de negocio del arquitecto Canvas\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/modelo-de-negocio-del-arquitecto\/\"\n                        title=\"ArquitectoMarketero (3): EL MODELO DE NEGOCIO DEL ARQUITECTO PINTADO AL \u00d3LEO\"\n                        \n                        \n                        >ArquitectoMarketero (3): EL MODELO DE NEGOCIO DEL ARQUITECTO PINTADO AL \u00d3LEO<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/modelo-de-negocio-del-arquitecto\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"3298\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/calculo-de-honorarios-del-arquitecto\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/rentabilidad-de-un-encargo-de-arquitectura-150x150.jpg\" alt=\"Rentabilidad de un encargo de arquitectura y c\u00e1lculo de honorarios del arquitecto\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/calculo-de-honorarios-del-arquitecto\/\"\n                        title=\"C\u00c1LCULO DE HONORARIOS DEL ARQUITECTO A PARTIR DE LOS COSTES Y RENTABILIDAD DE UN ENCARGO\"\n                        \n                        \n                        >C\u00c1LCULO DE HONORARIOS DEL ARQUITECTO A PARTIR DE LOS COSTES Y RENTABILIDAD DE UN ENCARGO<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/calculo-de-honorarios-del-arquitecto\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><\/div>\n            <div class=\"clearfix\"><\/div>\n        <\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-23fb96b elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"23fb96b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h4 style=\"text-align: center;\">Posts sobre el plan de comunicaci\u00f3n en el marketing para arquitectos<\/h4><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c62eef6 elementor-grid-eael-col-5 elementor-grid-tablet-eael-col-2 elementor-grid-mobile-eael-col-1 elementor-widget elementor-widget-eael-post-grid\" data-id=\"c62eef6\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;eael_post_grid_columns&quot;:&quot;eael-col-5&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_tablet&quot;:&quot;eael-col-2&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_mobile&quot;:&quot;eael-col-1&quot;}\" data-widget_type=\"eael-post-grid.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"eael-post-grid-c62eef6\" class=\"eael-post-grid-container\">\n            <div class=\"eael-post-grid eael-post-appender eael-post-appender-c62eef6 eael-post-grid-style-default\" data-layout-mode=\"masonry\"><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"9999\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/branding-arquitectura\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/branding-en-arquitectura-150x150.jpg\" alt=\"branding en arquitectura\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/branding-arquitectura\/\"\n                        title=\"BRANDING EN ARQUITECTURA. SI NO LO HACES, DEJAR\u00c1S PASAR UNA GRAN OPORTUNIDAD\"\n                        \n                        \n                        >BRANDING EN ARQUITECTURA. SI NO LO HACES, DEJAR\u00c1S PASAR UNA GRAN OPORTUNIDAD<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/branding-arquitectura\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"9773\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/branded-content-arquitectura\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Miquel-del-Pozo-150x150.jpg\" alt=\"Miquel del Pozo\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/branded-content-arquitectura\/\"\n                        title=\"CONVERSACI\u00d3N CON MIQUEL DEL POZO. BRANDED CONTENT EN ARQUITECTURA\"\n                        \n                        \n                        >CONVERSACI\u00d3N CON MIQUEL DEL POZO. BRANDED CONTENT EN ARQUITECTURA<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/branded-content-arquitectura\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"8206\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/blog-arquitectura\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/blog-de-arquitectura-150x150.jpg\" alt=\"blog de arquitectura\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/blog-arquitectura\/\"\n                        title=\"EL BLOG DE ARQUITECTURA. C\u00d3MO TE AYUDA, C\u00d3MO HACERLO Y ALGUNOS BUENOS EJEMPLOS\"\n                        \n                        \n                        >EL BLOG DE ARQUITECTURA. C\u00d3MO TE AYUDA, C\u00d3MO HACERLO Y ALGUNOS BUENOS EJEMPLOS<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/blog-arquitectura\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"7487\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/marketing-digital-para-arquitectos\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/marketing-digital-para-arquitectos-estrategia-150x150.jpg\" alt=\"Marketing digital para arquitectos estrategia\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/marketing-digital-para-arquitectos\/\"\n                        title=\"MARKETING DIGITAL PARA ARQUITECTOS. NO COMETAS ESTE ERROR\"\n                        \n                        \n                        >MARKETING DIGITAL PARA ARQUITECTOS. NO COMETAS ESTE ERROR<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/marketing-digital-para-arquitectos\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"4601\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estrategias-de-marketing-digital-para-arquitectos\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Estrategias-de-Marketing-Digital-para-Arquitectos-150x150.jpg\" alt=\"Estrategias de Marketing Digital para Arquitectos\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estrategias-de-marketing-digital-para-arquitectos\/\"\n                        title=\"ESTRATEGIAS DE MARKETING DIGITAL PARA ARQUITECTOS\"\n                        \n                        \n                        >ESTRATEGIAS DE MARKETING DIGITAL PARA ARQUITECTOS<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/estrategias-de-marketing-digital-para-arquitectos\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"3757\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/el-arquitecto-en-las-redes-sociales\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/el-arquitecto-en-las-redes-sociales-150x150.jpg\" alt=\"El arquitecto en las redes sociales\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/el-arquitecto-en-las-redes-sociales\/\"\n                        title=\"ArquitectoMarketero (7): EL ARQUITECTO EN LAS REDES SOCIALES\"\n                        \n                        \n                        >ArquitectoMarketero (7): EL ARQUITECTO EN LAS REDES SOCIALES<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/el-arquitecto-en-las-redes-sociales\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"3642\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/disenar-web-de-arquitectura\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/web-de-arquitectura-150x150.jpg\" alt=\"Dise\u00f1ar tu web de arquitectura\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/disenar-web-de-arquitectura\/\"\n                        title=\"ArquitectoMarketero (6): C\u00d3MO DISE\u00d1AR TU WEB DE ARQUITECTURA\"\n                        \n                        \n                        >ArquitectoMarketero (6): C\u00d3MO DISE\u00d1AR TU WEB DE ARQUITECTURA<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/disenar-web-de-arquitectura\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"3518\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/visibilidad-como-arquitecto\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/visibilidad-como-arquitecto-online-150x150.jpg\" alt=\"Visibilidad como arquitecto online\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/visibilidad-como-arquitecto\/\"\n                        title=\"ArquitectoMarketero (5): ACCIONES EFICACES PARA GANAR VISIBILIDAD COMO ARQUITECTO\"\n                        \n                        \n                        >ArquitectoMarketero (5): ACCIONES EFICACES PARA GANAR VISIBILIDAD COMO ARQUITECTO<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/visibilidad-como-arquitecto\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"3450\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/plan-de-comunicacion-del-arquitecto\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/plan-de-comunicaci\u00f3n-del-arquitecto-objetivo-SMART-150x150.jpg\" alt=\"Plan de comunicaci\u00f3n del arquitecto objetivo SMART\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/plan-de-comunicacion-del-arquitecto\/\"\n                        title=\"ArquitectoMarketero (4): EL PLAN DE COMUNICACI\u00d3N DEL ARQUITECTO\"\n                        \n                        \n                        >ArquitectoMarketero (4): EL PLAN DE COMUNICACI\u00d3N DEL ARQUITECTO<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/plan-de-comunicacion-del-arquitecto\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><\/div>\n            <div class=\"clearfix\"><\/div>\n        <\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3d8bed3 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3d8bed3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h4 style=\"text-align: center;\">Posts sobre cierre de ventas en arquitectura<\/h4><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ccd6c01 elementor-grid-eael-col-5 elementor-grid-tablet-eael-col-2 elementor-grid-mobile-eael-col-1 elementor-widget elementor-widget-eael-post-grid\" data-id=\"ccd6c01\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;eael_post_grid_columns&quot;:&quot;eael-col-5&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_tablet&quot;:&quot;eael-col-2&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_mobile&quot;:&quot;eael-col-1&quot;}\" data-widget_type=\"eael-post-grid.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"eael-post-grid-ccd6c01\" class=\"eael-post-grid-container\">\n            <div class=\"eael-post-grid eael-post-appender eael-post-appender-ccd6c01 eael-post-grid-style-default\" data-layout-mode=\"masonry\"><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"8251\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/render-arquitectura\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/render-en-arquitectura-150x150.jpg\" alt=\"render en arquitectura\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/render-arquitectura\/\"\n                        title=\"EL RENDER EN ARQUITECTURA. APROVECHARLO, DEDICARSE A ELLO, COBRARLO\u2026\"\n                        \n                        \n                        >EL RENDER EN ARQUITECTURA. APROVECHARLO, DEDICARSE A ELLO, COBRARLO\u2026<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/render-arquitectura\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"5965\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/coste-de-adquisicion-de-clientes-en-un-estudio-de-arquitectura\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/coste-de-adquisici\u00f3n-de-clientes-en-un-estudio-de-arquitectura-150x150.jpg\" alt=\"Coste de adquisici\u00f3n de clientes en un estudio de arquitectura\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/coste-de-adquisicion-de-clientes-en-un-estudio-de-arquitectura\/\"\n                        title=\"C\u00d3MO CALCULAR EL COSTE DE ADQUISICI\u00d3N DE CLIENTES EN UN ESTUDIO DE ARQUITECTURA\"\n                        \n                        \n                        >C\u00d3MO CALCULAR EL COSTE DE ADQUISICI\u00d3N DE CLIENTES EN UN ESTUDIO DE ARQUITECTURA<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/coste-de-adquisicion-de-clientes-en-un-estudio-de-arquitectura\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"3797\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/cierre-de-ventas-en-arquitectura\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/cierre-de-ventas-en-arquitectura-150x150.jpg\" alt=\"Cierre de ventas en arquitectura\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/cierre-de-ventas-en-arquitectura\/\"\n                        title=\"ArquitectoMarketero (8): 9 RECOMENDACIONES PARA EL CIERRE DE VENTAS EN ARQUITECTURA\"\n                        \n                        \n                        >ArquitectoMarketero (8): 9 RECOMENDACIONES PARA EL CIERRE DE VENTAS EN ARQUITECTURA<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/cierre-de-ventas-en-arquitectura\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"817\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/vender-arquitectura-con-coaching\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/arquitecto-contento-150x150.jpg\" alt=\"\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/vender-arquitectura-con-coaching\/\"\n                        title=\"VENDER ARQUITECTURA CON COACHING\"\n                        \n                        \n                        >VENDER ARQUITECTURA CON COACHING<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/vender-arquitectura-con-coaching\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><\/div>\n            <div class=\"clearfix\"><\/div>\n        <\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7e4ebdc elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7e4ebdc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h4 style=\"text-align: center;\">Posts sobre fidelizar clientes y adaptarse al mercado de la arquitectura constantemente<\/h4><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-517e4d2 elementor-grid-eael-col-5 elementor-grid-tablet-eael-col-2 elementor-grid-mobile-eael-col-1 elementor-widget elementor-widget-eael-post-grid\" data-id=\"517e4d2\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;eael_post_grid_columns&quot;:&quot;eael-col-5&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_tablet&quot;:&quot;eael-col-2&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_mobile&quot;:&quot;eael-col-1&quot;}\" data-widget_type=\"eael-post-grid.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"eael-post-grid-517e4d2\" class=\"eael-post-grid-container\">\n            <div class=\"eael-post-grid eael-post-appender eael-post-appender-517e4d2 eael-post-grid-style-default\" data-layout-mode=\"masonry\"><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"4944\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/adaptarse-al-mercado-de-la-arquitectura\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/adaptarse-al-mercado-de-la-arquitectura-150x150.jpg\" alt=\"Adaptarse al mercado de la arquitectura\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/adaptarse-al-mercado-de-la-arquitectura\/\"\n                        title=\"ArquitectoMarketero (10): ADAPTARSE AL MERCADO DE LA ARQUITECTURA D\u00cdA A D\u00cdA\"\n                        \n                        \n                        >ArquitectoMarketero (10): ADAPTARSE AL MERCADO DE LA ARQUITECTURA D\u00cdA A D\u00cdA<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/adaptarse-al-mercado-de-la-arquitectura\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"4121\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/satisfaccion-del-cliente-en-arquitectura\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/satisfacci\u00f3n-del-cliente-150x150.jpg\" alt=\"Satisfacci\u00f3n del cliente\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/satisfaccion-del-cliente-en-arquitectura\/\"\n                        title=\"ArquitectoMarketero (9): LOGRAR LA SATISFACCI\u00d3N DEL CLIENTE EN ARQUITECTURA\"\n                        \n                        \n                        >ArquitectoMarketero (9): LOGRAR LA SATISFACCI\u00d3N DEL CLIENTE EN ARQUITECTURA<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/satisfaccion-del-cliente-en-arquitectura\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><\/div>\n            <div class=\"clearfix\"><\/div>\n        <\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8492813 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"8492813\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h4 style=\"text-align: center;\">Algunas entrevistas y testimonios sobre marketing para arquitectos<\/h4><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a21d0b0 elementor-grid-eael-col-5 elementor-grid-tablet-eael-col-2 elementor-grid-mobile-eael-col-1 elementor-widget elementor-widget-eael-post-grid\" data-id=\"a21d0b0\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;eael_post_grid_columns&quot;:&quot;eael-col-5&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_tablet&quot;:&quot;eael-col-2&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_mobile&quot;:&quot;eael-col-1&quot;}\" data-widget_type=\"eael-post-grid.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"eael-post-grid-a21d0b0\" class=\"eael-post-grid-container\">\n            <div class=\"eael-post-grid eael-post-appender eael-post-appender-a21d0b0 eael-post-grid-style-default\" data-layout-mode=\"masonry\"><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"9636\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-a-andres-martinez-plataforma-bioconstruccion\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/entrevista-Andre\u0301s-Marti\u0301nez-150x150.png\" alt=\"plataforma bioconstrucci\u00f3n\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-a-andres-martinez-plataforma-bioconstruccion\/\"\n                        title=\"ENTREVISTA A ANDR\u00c9S MART\u00cdNEZ. UNA PLATAFORMA DE BIOCONSTRUCCI\u00d3N\"\n                        \n                        \n                        >ENTREVISTA A ANDR\u00c9S MART\u00cdNEZ. UNA PLATAFORMA DE BIOCONSTRUCCI\u00d3N<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-a-andres-martinez-plataforma-bioconstruccion\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"9161\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/ama-arquitectura\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/entrevista-a-AMA-Arquitectura-150x150.png\" alt=\"entrevista a AMA Arquitectura\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/ama-arquitectura\/\"\n                        title=\"ENTREVISTA A AMA ARQUITECTURA. EL MUNDO ONLINE DE LOS ARQUITECTOS\"\n                        \n                        \n                        >ENTREVISTA A AMA ARQUITECTURA. EL MUNDO ONLINE DE LOS ARQUITECTOS<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/ama-arquitectura\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"7754\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-designable\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/entrevista-a-Designable-150x150.jpg\" alt=\"entrevista a Designable\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-designable\/\"\n                        title=\"ENTREVISTA A DESIGNABLE. UNA PROPUESTA INNOVADORA EN ARQUITECTURA (CASO DE \u00c9XITO)\"\n                        \n                        \n                        >ENTREVISTA A DESIGNABLE. UNA PROPUESTA INNOVADORA EN ARQUITECTURA (CASO DE \u00c9XITO)<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-designable\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"6056\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-igma-pacheco-arquitectos-en-internet\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Igma-Pacheco-arquitectos-en-internet-150x150.jpg\" alt=\"Igma Pacheco arquitectos en internet\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-igma-pacheco-arquitectos-en-internet\/\"\n                        title=\"ENTREVISTA A IGMA PACHECO-RIVAS. MODELOS DE NEGOCIO PARA ARQUITECTOS EN INTERNET\"\n                        \n                        \n                        >ENTREVISTA A IGMA PACHECO-RIVAS. MODELOS DE NEGOCIO PARA ARQUITECTOS EN INTERNET<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-igma-pacheco-arquitectos-en-internet\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"5310\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-a-enrique-alario\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Enrique-Alario-150x150.png\" alt=\"Entrevista a Enrique Alario\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-a-enrique-alario\/\"\n                        title=\"ENTREVISTA A ENRIQUE ALARIO. CUIDANDO EL DETALLE (Y CONT\u00c1NDOLO EN DIRECTO)\"\n                        \n                        \n                        >ENTREVISTA A ENRIQUE ALARIO. CUIDANDO EL DETALLE (Y CONT\u00c1NDOLO EN DIRECTO)<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-a-enrique-alario\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"4971\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/startup-de-arquitectura-entrevista-matmap\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/startup-de-arquitectura-entervista-a-Mar\u00eda-Mart\u00ednez-MatMap-150x150.jpg\" alt=\"Startup de arquitectura entervista a Mar\u00eda Mart\u00ednez MatMap\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/startup-de-arquitectura-entrevista-matmap\/\"\n                        title=\"UNA STARTUP DE ARQUITECTURA. ENTREVISTA A MAR\u00cdA MART\u00cdNEZ, FUNDADORA DE MATMAP\"\n                        \n                        \n                        >UNA STARTUP DE ARQUITECTURA. ENTREVISTA A MAR\u00cdA MART\u00cdNEZ, FUNDADORA DE MATMAP<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/startup-de-arquitectura-entrevista-matmap\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"3554\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/infoproductos-en-arquitectura\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/infoproductos-en-arquitectura-150x150.jpg\" alt=\"Infoproductos en arquitectura\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/infoproductos-en-arquitectura\/\"\n                        title=\"INFOPRODUCTOS EN ARQUITECTURA. ENTREVISTA A MAR\u00cdAJES\u00daS TOB\u00cdO (AMA ARQUITECTURA)\"\n                        \n                        \n                        >INFOPRODUCTOS EN ARQUITECTURA. ENTREVISTA A MAR\u00cdAJES\u00daS TOB\u00cdO (AMA ARQUITECTURA)<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/infoproductos-en-arquitectura\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Leer m\u00e1s &gt;<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><\/div>\n            <div class=\"clearfix\"><\/div>\n        <\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Quiero darte la bienvenida a la categor\u00eda MARKETING PARA ARQUITECTOS del blog. https:\/\/youtu.be\/idu95Qy9A4c Como te comentaba en el v\u00eddeo, adem\u00e1s de un listado de todos los art\u00edculos y recursos de la categor\u00eda ordenados por tem\u00e1tica (los encontrar\u00e1s al final de la p\u00e1gina), te voy a dejar una megagu\u00eda para que puedas ir estudiando paso a &#8230; <a title=\"INFOPRODUCTOS EN ARQUITECTURA. ENTREVISTA A MAR\u00cdAJES\u00daS TOB\u00cdO (AMA ARQUITECTURA)\" class=\"read-more\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/infoproductos-en-arquitectura\/\" aria-label=\"M\u00e1s en INFOPRODUCTOS EN ARQUITECTURA. ENTREVISTA A MAR\u00cdAJES\u00daS TOB\u00cdO (AMA ARQUITECTURA)\">Leer m\u00e1s<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7293,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Megagu\u00eda de marketing para arquitectos. Clientes para tu estudio<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Megagu\u00eda de marketing para arquitectos para que consigas clientes para tu estudio de arquitectura, con enlaces a recursos gratuitos\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/marketing-arquitectos\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Megagu\u00eda de marketing para arquitectos. Clientes para tu estudio\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Megagu\u00eda de marketing para arquitectos para que consigas clientes para tu estudio de arquitectura, con enlaces a recursos gratuitos\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/marketing-para-arquitectos.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin_joanv\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"34 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/marketing-arquitectos\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/marketing-para-arquitectos.jpg\",\"width\":1600,\"height\":1004,\"caption\":\"marketing para arquitectos\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/marketing-arquitectos\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/marketing-arquitectos\/\",\"name\":\"Megagu\\u00eda de marketing para arquitectos. Clientes para tu estudio\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/marketing-arquitectos\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-01-14T11:03:27+00:00\",\"dateModified\":\"2021-02-16T15:33:28+00:00\",\"description\":\"Megagu\\u00eda de marketing para arquitectos para que consigas clientes para tu estudio de arquitectura, con enlaces a recursos gratuitos\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/marketing-arquitectos\/\"]}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/7070"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7070"}],"version-history":[{"count":42,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/7070\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":10545,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/7070\/revisions\/10545"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7293"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7070"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}