{"id":7248,"date":"2019-02-07T09:31:00","date_gmt":"2019-02-07T09:31:00","guid":{"rendered":"https:\/\/coachingarquitectos.com\/?page_id=7248"},"modified":"2021-02-14T17:52:22","modified_gmt":"2021-02-14T15:52:22","slug":"politica-de-privacidad","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/politica-de-privacidad\/","title":{"rendered":"Pol\u00edtica de privacidad"},"content":{"rendered":"<p>Tu privacidad es importante para mi. En esta declaraci\u00f3n de privacidad te explico qu\u00e9 datos personales recopilo de mis usuarios y c\u00f3mo los utilizo. Te animo a leer detenidamente estos t\u00e9rminos antes de facilitar tus datos personales en esta web. Los mayores de trece a\u00f1os podr\u00e1n registrarse en https:\/\/www.coachingarquitectos.com como usuarios sin el previo consentimiento de sus padres o tutores.<\/p>\n<p>En el caso de los menores de trece a\u00f1os se requiere el consentimiento de los padres o tutores para el tratamiento de sus datos personales.<\/p>\n<p>En ning\u00fan caso se recabar\u00e1n del menor de edad datos relativos a la situaci\u00f3n profesional, econ\u00f3mica o a la intimidad de los otros miembros de la familia, sin el consentimiento de \u00e9stos.<\/p>\n<p>Si eres menor de trece a\u00f1os y has accedido a este sitio web sin avisar a tus padres no debes registrarte como usuario.<\/p>\n<p>En esta web se respetan y cuidan los datos personales de los usuarios. Como usuario debes saber que tus derechos est\u00e1n garantizados.<\/p>\n<p>Me he esforzado en crear un espacio seguro y confiable y por eso quiero compartir mis principios respecto a tu privacidad:<\/p>\n<ul type=\"disc\">\n<li>Nunca solicito informaci\u00f3n personal a menos que realmente sea necesaria para prestarte los servicios que me requieras.<\/li>\n<li>Nunca comparto informaci\u00f3n personal de mis usuarios con nadie, excepto para cumplir con la ley o en caso que cuente con tu autorizaci\u00f3n expresa.<\/li>\n<li>Nunca utilizo tus datos personales con una finalidad diferente a la expresada en esta pol\u00edtica de privacidad.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Es preciso advertir que esta Pol\u00edtica de Privacidad podr\u00eda variar en funci\u00f3n de exigencias legislativas o de autorregulaci\u00f3n, por lo que se aconseja a los usuarios que la visiten peri\u00f3dicamente. Ser\u00e1 aplicable en caso de que los usuarios decidan rellenar alg\u00fan formulario de cualquiera de sus formularios de contacto donde se recaben datos de car\u00e1cter personal.<\/p>\n<p>ARQcoaching ha adecuado esta web a las exigencias de la Ley Org\u00e1nica 15\/1999, de 13 de diciembre, de Protecci\u00f3n de Datos de Car\u00e1cter Personal (LOPD), y al Real Decreto 1720\/2007, de 21 de diciembre, conocido como el Reglamento de desarrollo de la LOPD. Cumple tambi\u00e9n con el Reglamento (UE) 2016\/679 del Parlamento Europeo y del Consejo de 27 de abril de 2016 relativo a la protecci\u00f3n de las personas f\u00edsicas (RGPD), as\u00ed como con la Ley 34\/2002, de 11 de julio, de Servicios de la Sociedad de la Informaci\u00f3n y Comercio Electr\u00f3nico (LSSICE o LSSI).<\/p>\n<p data-css=\"tve-u-1633650cb66\"><strong>Responsable del tratamiento de tus datos personales<\/strong><\/p>\n<ul type=\"disc\">\n<li><strong>Identidad del Responsable:<\/strong>\u00a0Joan Vergara Mart\u00ed<\/li>\n<li><strong>Nombre comercial:<\/strong>\u00a0ARQcoaching<\/li>\n<li><strong>NIF\/CIF:<\/strong>\u00a029183382Q<\/li>\n<li><strong>Direcci\u00f3n:<\/strong>\u00a0Pasaje Doctor Bartual Moret, 10 &#8211; p14. 46010 Valencia (Valencia)<\/li>\n<li><strong>Correo electr\u00f3nico:<\/strong>\u00a0allio@coachingarquitectos.com<\/li>\n<li><strong>Actividad:<\/strong>\u00a0Servicios de consultor\u00eda, mentoring y coaching para profesionales de la arquitectura<\/li>\n<\/ul>\n<p>A efectos de lo previsto en el Reglamento General de Protecci\u00f3n de Datos antes citado, los datos personales que me env\u00edes a trav\u00e9s de los formularios de la web, recibir\u00e1n el tratamiento de datos de \u201cUsuarios de la web y suscriptores\u201d.<\/p>\n<p>Para el tratamiento de datos de mis usuarios, implemento todas las medidas t\u00e9cnicas y organizativas de seguridad establecidas en la legislaci\u00f3n vigente.<\/p>\n<p data-css=\"tve-u-16336515d4f\"><strong>Principios que aplicar\u00e9 a tu informaci\u00f3n personal<\/strong><\/p>\n<p>En el tratamiento de tus datos personales, aplicar\u00e9 los siguientes principios que se ajustan a las exigencias del nuevo reglamento europeo de protecci\u00f3n de datos:<\/p>\n<ul type=\"disc\">\n<li><strong>Principio de licitud, lealtad y transparencia:<\/strong>\u00a0Siempre voy a requerir tu consentimiento para el tratamiento de tus datos personales para uno o varios fines espec\u00edficos que te informar\u00e9 previamente con absoluta transparencia.<\/li>\n<li><strong>Principio de minimizaci\u00f3n de datos:<\/strong>\u00a0Solo voy a solicitar datos estrictamente necesarios en relaci\u00f3n con los fines para los que los requiero. Los m\u00ednimos posibles.<\/li>\n<li><strong>Principio de limitaci\u00f3n del plazo de conservaci\u00f3n:<\/strong>\u00a0los datos ser\u00e1n mantenidos durante no m\u00e1s tiempo del necesario para los fines del tratamiento, en funci\u00f3n a la finalidad, te informar\u00e9 del plazo de conservaci\u00f3n correspondiente, en el caso de suscripciones, peri\u00f3dicamente revisar\u00e9 mis listas y eliminar\u00e9 aquellos registros inactivos durante un tiempo considerable.<\/li>\n<li><strong>Principio de integridad y confidencialidad:<\/strong>\u00a0Tus datos ser\u00e1n tratados de tal manera que se garantice una seguridad adecuada de los datos personales y se garantice confidencialidad. Debes saber que tomo todas las precauciones necesarias para evitar el acceso no autorizado o uso indebido de los datos de mis usuarios por parte de terceros.<\/li>\n<\/ul>\n<p data-css=\"tve-u-1633651ecac\"><strong>\u00bfC\u00f3mo he obtenido tus datos?<\/strong><\/p>\n<p>Los datos personales que trato en ARQcoaching proceden de:<\/p>\n<ul type=\"disc\">\n<li>Formulario de contacto<\/li>\n<li>Formulario de subscripci\u00f3n<\/li>\n<li>Comentarios en blog<\/li>\n<li>Formulario de solicitud de servicios<\/li>\n<\/ul>\n<p data-css=\"tve-u-16336520f68\"><strong>\u00bfCu\u00e1les son tus derechos cuando me facilitas tus datos?<\/strong><\/p>\n<p>Cualquier persona tiene derecho a obtener confirmaci\u00f3n sobre si en ARQcoaching estoy tratando datos personales que me concierne, o no.<\/p>\n<p>Las personas interesadas tienen derecho a:<\/p>\n<ul type=\"disc\">\n<li>Solicitar el acceso a los datos personales relativos al interesado<\/li>\n<li>Solicitar su rectificaci\u00f3n o supresi\u00f3n<\/li>\n<li>Solicitar la limitaci\u00f3n de su tratamiento<\/li>\n<li>Oponerse al tratamiento<\/li>\n<li>Solicitar la portabilidad de los datos<\/li>\n<\/ul>\n<p>Los interesados podr\u00e1n\u00a0<strong>acceder<\/strong>\u00a0a sus datos personales, as\u00ed como a solicitar la\u00a0<strong>rectificaci\u00f3n<\/strong>\u00a0de los datos inexactos o, en su caso, solicitar su\u00a0<strong>supresi\u00f3n<\/strong>cuando, entre otros motivos, los datos ya no sean necesarios para los fines que fueron recogidos. En determinadas circunstancias, los interesados podr\u00e1n solicitar la\u00a0<strong>limitaci\u00f3n<\/strong>\u00a0del tratamiento de sus datos, en cuyo caso \u00fanicamente los conservar\u00e9 para el ejercicio o la defensa de reclamaciones.<\/p>\n<p>En determinadas circunstancias y por motivos relacionados con su situaci\u00f3n particular, los interesados podr\u00e1n\u00a0<strong>oponerse<\/strong>\u00a0al tratamiento de sus datos.<\/p>\n<p>Joan Vergara Mart\u00ed dejar\u00e1 de tratar los datos, salvo por motivos leg\u00edtimos imperiosos, o el ejercicio o la defensa de posibles reclamaciones. C\u00f3mo interesado, tienes derecho a recibir los datos personales que te incumban, que me hayas facilitado y en un formato estructurado, de uso com\u00fan y lectura mec\u00e1nica, y a transmitirlos a otro responsable del tratamiento cuando:<\/p>\n<ul type=\"disc\">\n<li>El tratamiento est\u00e9 basado en el consentimiento<\/li>\n<li>Los datos hayan sido facilitados por la persona interesada.<\/li>\n<li>El tratamiento se efect\u00fae por medios automatizados.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Al ejercer tu derecho a la portabilidad de los datos, tendr\u00e1s derecho a que los datos personales se transmitan directamente de responsable a responsable cuando sea t\u00e9cnicamente posible.<\/p>\n<p>Los interesados tambi\u00e9n tendr\u00e1n derecho a la tutela judicial efectiva y a presentar una reclamaci\u00f3n ante la autoridad de control, en este caso, la Agencia Espa\u00f1ola de Protecci\u00f3n de Datos, si consideran que el tratamiento de datos personales que le conciernen infringe el Reglamento.<\/p>\n<p data-css=\"tve-u-1633652e1e6\"><strong>\u00bfCon qu\u00e9 finalidad trato tus datos personales?<\/strong><\/p>\n<p>Cuando un usuario se conecta con esta web por ejemplo para comentar un post, mandar un correo al titular, suscribirse o realizar alguna contrataci\u00f3n, est\u00e1 facilitando informaci\u00f3n de car\u00e1cter personal de la que es responsable ARQcoaching. Esa informaci\u00f3n puede incluir datos de car\u00e1cter personal como pueden ser tu direcci\u00f3n IP, nombre, direcci\u00f3n f\u00edsica, direcci\u00f3n de correo electr\u00f3nico, n\u00famero de tel\u00e9fono, y otra informaci\u00f3n. Al facilitar esta informaci\u00f3n, el usuario da su consentimiento para que su informaci\u00f3n sea recopilada, utilizada, gestionada y almacenada por https:\/\/www.coachingarquitectos.com, s\u00f3lo como se describe en el Aviso Legal y en la presente Pol\u00edtica de Privacidad.<\/p>\n<p>En ARQcoaching existen diferentes sistemas de captura de informaci\u00f3n personal y trato la informaci\u00f3n que me facilitan las personas interesadas con el siguiente fin por cada sistema de captura (formularios):<\/p>\n<ul type=\"disc\">\n<li><strong>Formulario de contacto:<\/strong>\u00a0Solicito los siguientes datos personales: Nombre, Email, para responder a los requerimientos de los usuarios de https:\/\/www.coachingarquitectos.com. Por ejemplo, puedo utilizar esos datos para responder a tu solicitud y dar respuesta a las dudas, quejas, comentarios o inquietudes que puedas tener relativas a la informaci\u00f3n incluida en la web, los servicios que se prestan a trav\u00e9s de la web, el tratamiento de sus datos personales, cuestiones referentes a los textos legales incluidos en la web, as\u00ed como cualesquiera otras consultas que puedas tener y que no est\u00e9n sujetas a las condiciones de contrataci\u00f3n.<\/li>\n<li>Te informo que los datos que me facilitas estar\u00e1n ubicados en los servidores de Raiola (proveedor de Joan Vergara Mart\u00ed) dentro de la UE.<br \/>\n<strong>Formulario de suscripci\u00f3n a contenidos:<\/strong>\u00a0En este caso, solicito los siguientes datos personales: Nombre, Email, para gestionar la lista de suscripciones, enviar boletines, promociones y ofertas especiales, facilitados por el usuario al realizar la suscripci\u00f3n. Dentro de la web existen varios formularios para activar la suscripci\u00f3n. Los boletines electr\u00f3nicos o newsletter est\u00e1n gestionados por Active campaign.Te informo que los datos que me facilitas estar\u00e1n ubicados en los servidores de Active campaign (proveedor de Joan Vergara Mart\u00ed) fuera de la UE en EEUU. Active campaign est\u00e1 acogido al acuerdo EU-US Privacy Shield, cuya informaci\u00f3n est\u00e1 disponible aqui, aprobado por el Comit\u00e9 Europeo de Protecci\u00f3n de Datos.<\/li>\n<li><strong>Formulario de alta para comentarios del blog:<\/strong>\u00a0Para comentar las publicaciones del blog https:\/\/www.coachingarquitectos.com se requiere que el usuario se d\u00e9 de alta a trav\u00e9s de este formulario. En este caso, solicito los siguientes datos personales: Nombre, Email, Una vez dado de alta, el usuario podr\u00e1 realizar tantos comentarios como desee y dar respuesta sobre los anteriores.<\/li>\n<li>Te informo que los datos que me facilitas estar\u00e1n ubicados en los servidores de Raiola (proveedor de Joan Vergara Mart\u00ed) dentro de la UE.<\/li>\n<li><strong>Formulario de solicitud de servicios:<\/strong>\u00a0Solicito los siguientes datos personales: Nombre, Email, para solicitar alguno de los servicios que https:\/\/www.coachingarquitectos.com pone a disposici\u00f3n de sus usuarios. La informaci\u00f3n recabada permitir\u00e1 solicitar el servicio correspondiente para una posible tramitaci\u00f3n del mismo offline. Las solicitudes ser\u00e1n respondidas por correo electr\u00f3nico. La web no permite gestionar pagos directamente.<\/li>\n<li>Te informo que los datos que me facilitas estar\u00e1n ubicados en los servidores de Raiola (proveedor de Joan Vergara Mart\u00ed) dentro de la UE.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Existen otras finalidades por la que trato tus datos personales:<\/p>\n<ul type=\"disc\">\n<li>Para garantizar el cumplimiento de las condiciones de uso y la ley aplicable. Esto puede incluir el desarrollo de herramientas y algoritmos que ayudan a esta web a garantizar la confidencialidad de los datos personales que recoge.<\/li>\n<li>Para apoyar y mejorar los servicios que ofrece esta web.<\/li>\n<li>Tambi\u00e9n se recogen otros datos no identificativos que se obtienen mediante algunas cookies que se descargan en el ordenador del usuario cuando navega en esta web que detallo en la pol\u00edtica de cookies.<\/li>\n<li>Para gestionar las redes sociales. ARQcoaching puede tener presencia en redes sociales. El tratamiento de los datos que se lleve a cabo de las personas que se hagan seguidoras en las redes sociales de las p\u00e1ginas oficiales de https:\/\/www.coachingarquitectos.com, se regir\u00e1 por este apartado. As\u00ed como por aquellas condiciones de uso, pol\u00edticas de privacidad y normativas de acceso que pertenezcan a la red social que proceda en cada caso y aceptadas previamente por el usuario de Joan Vergara Mart\u00ed. Tratar\u00e1 sus datos con las finalidades de administrar correctamente su presencia en la red social, informando de actividades, productos o servicios de ARQcoaching. As\u00ed como para cualquier otra finalidad que las normativas de las redes sociales permitan. En ning\u00fan caso utilizar\u00e9 los perfiles de seguidores en redes sociales para enviar publicidad de manera individual.<\/li>\n<\/ul>\n<p>De acuerdo a lo establecido en el reglamento general de protecci\u00f3n de datos europeo (RGPD) 2016\/679, Joan Vergara Mart\u00ed (ARQcoaching) con domicilio en Pasaje Doctor Bartual Moret, 10 &#8211; p14. 46010 Valencia (Valencia) , Valencia, 46010 ser\u00e1 responsable del tratamiento de los datos correspondientes a Usuarios de la web y suscriptores.<\/p>\n<p>ARQcoaching, no vende, alquila ni cede datos de car\u00e1cter personal que puedan identificar al usuario, ni lo har\u00e1 en el futuro, a terceros sin el consentimiento previo. Sin embargo, en algunos casos se pueden realizar colaboraciones con otros profesionales, en esos casos, se requerir\u00e1 consentimiento a los usuarios informando sobre la identidad del colaborador y la finalidad de la colaboraci\u00f3n. Siempre se realizar\u00e1 con los m\u00e1s estrictos est\u00e1ndares de seguridad.<\/p>\n<p data-css=\"tve-u-16336541ce8\"><strong>Remarketing<\/strong><\/p>\n<p>La funci\u00f3n de remarketing me permite llegar a las personas que hayan visitado https:\/\/www.coachingarquitectos.com anteriormente y asociar una audiencia determinada a un mensaje concreto. El remarketing es un m\u00e9todo para conseguir que los usuarios que han visitado mi sitio vuelvan a hacerlo.<\/p>\n<p>Como usuario de https:\/\/www.coachingarquitectos.com te informo que estamos recopilando informaci\u00f3n para esta funci\u00f3n de remarketing en https:\/\/www.coachingarquitectos.com.<\/p>\n<p>La informaci\u00f3n que recopilo gracias a esta funci\u00f3n es recogida por las cookies de Facebook. Puedes conocer los datos que recopilan estas cookies en las siguientes pol\u00edticas de privacidad de cada servicio:<\/p>\n<ul type=\"disc\">\n<li><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/privacy\/explanation\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Facebook<\/strong><\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p>Si no quieres que tu informaci\u00f3n sea recopilada por estas cookies, puedes inhabilitar el uso de cookies de Google a trav\u00e9s de la Configuraci\u00f3n de anuncios de Google. Tambi\u00e9n puedes inhabilitar el uso de cookies de un proveedor tercero a trav\u00e9s de la p\u00e1gina de inhabilitaci\u00f3n de Network Advertising Initiative.<\/p>\n<p>Este tipo de servicios permite interactuar con redes sociales u otras plataformas externas directamente desde las p\u00e1ginas de esta web. Las interacciones y la informaci\u00f3n obtenida por esta web siempre estar\u00e1n sometidas a la configuraci\u00f3n de privacidad del usuario en cada red social. En caso de que se instale un servicio que permita interactuar con redes sociales, es posible que, aunque los usuarios no utilicen el servicio, \u00e9ste recoja datos de tr\u00e1fico web relativos a las p\u00e1ginas en las que est\u00e9n instalados.<\/p>\n<p data-css=\"tve-u-1633655a2ab\"><strong>Facebook ads<\/strong><\/p>\n<p>En https:\/\/www.coachingarquitectos.com utilizo Facebook ads, la plataforma de publicidad de Facebook, que me permite crear campa\u00f1as y anuncios. Al generar un anuncio, se puede segmentar el p\u00fablico por:<\/p>\n<ul type=\"disc\">\n<li>Lugar<\/li>\n<li>Datos demogr\u00e1ficos (edad, sexo, etc.)<\/li>\n<li>Intereses (actividades, aficiones, etc.)<\/li>\n<li>Lo que compran en internet y por otros canales<\/li>\n<li>Etc.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Los datos obtenidos a trav\u00e9s de Facebook ads est\u00e1n sujetos a esta pol\u00edtica de privacidad desde el momento en que el usuario deja sus datos en el formulario de esta web para unirse al bolet\u00edn de suscripciones. En ning\u00fan caso se utilizar\u00e1 la informaci\u00f3n procedente de Facebook con una finalidad diferente.<\/p>\n<p data-css=\"tve-u-1633655d482\"><strong>Legitimaci\u00f3n para el tratamiento de tus datos<\/strong><\/p>\n<p>La base legal para el tratamiento de sus datos es: el consentimiento.<\/p>\n<p>Para contactar o realizar comentarios en esta web se requiere el consentimiento con esta pol\u00edtica de privacidad.<\/p>\n<p>La oferta prospectiva o comercial de productos y servicios est\u00e1 basada en el consentimiento que se le solicita, sin que en ning\u00fan caso la retirada de este consentimiento condicione la ejecuci\u00f3n del contrato de suscripci\u00f3n.<\/p>\n<p data-css=\"tve-u-16336560193\"><strong>Categor\u00eda de datos<\/strong><\/p>\n<p>Las categor\u00edas de datos que se tratan son datos identificativos.<\/p>\n<p>No se tratan categor\u00edas de datos especialmente protegidos.<\/p>\n<p data-css=\"tve-u-163365620f5\"><strong>\u00bfPor cu\u00e1nto tiempo conservar\u00e9 tus datos?<\/strong><\/p>\n<p><strong>Los datos personales proporcionados se conservar\u00e1n:<\/strong><\/p>\n<ul type=\"disc\">\n<li>Hasta que no se solicite su supresi\u00f3n por el interesado.<\/li>\n<\/ul>\n<p data-css=\"tve-u-1633656710b\"><strong>\u00bfA qu\u00e9 destinatarios se comunicar\u00e1n tus datos?<\/strong><\/p>\n<p>Muchas herramientas que utilizo para gestionar tus datos son contratadas por terceros.<\/p>\n<p>Para prestar servicios estrictamente necesarios para el desarrollo de la actividad, https:\/\/www.coachingarquitectos.com, comparte datos con los siguientes prestadores bajo sus correspondientes condiciones de privacidad:<\/p>\n<p><strong>Google Analytics:<\/strong>\u00a0un servicio anal\u00edtico de web prestado por Google, Inc., una compa\u00f1\u00eda de Delaware cuya oficina principal est\u00e1 en 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View (California), CA 94043, Estados Unidos (\u201cGoogle\u201d). Google Analytics utiliza \u201ccookies\u201d, que son archivos de texto ubicados en tu ordenador, para ayudar a https:\/\/www.coachingarquitectos.com a analizar el uso que hacen los usuarios del sitio web. La informaci\u00f3n que genera la cookie acerca de su uso de https:\/\/www.coachingarquitectos.com (incluyendo tu direcci\u00f3n IP) ser\u00e1 directamente transmitida y archivada por Google en los servidores de Estados Unidos.<\/p>\n<p><strong>Hosting:<\/strong>\u00a0Raiola Networks, S.L., con domicilio en Espa\u00f1a. M\u00e1s informaci\u00f3n en: https:\/\/raiolanetworks.es (Raiola Networks, S.L.). Raiola Networks, S.L. trata los datos con la finalidad de realizar sus servicios de hosting a Joan Vergara Mart\u00ed.<\/p>\n<p><strong>Asesor\u00eda\/Gestor\u00eda:<\/strong>\u00a0Antelo Mencheta Consultores, S.L., con domicilio en C\/ German\u00edas, 20. M\u00e1s informaci\u00f3n en: sin URL (Antelo Mencheta Consultores, S.L.). Antelo Mencheta Consultores, S.L. trata los datos con la finalidad de realizar sus servicios de asesor\u00eda\/gestor\u00eda a Joan Vergara Mart\u00ed.<\/p>\n<p><strong>Plataforma web:<\/strong>\u00a0Automattic Inc., con domicilio en EEUU. M\u00e1s informaci\u00f3n en: https:\/\/es.wordpress.com\/ (Automattic Inc.). Automattic Inc. trata los datos con la finalidad de realizar sus servicios de plataforma web a Joan Vergara Mart\u00ed.<\/p>\n<p><strong>Email marketing:<\/strong>\u00a0ActiveCampaign, Inc., con domicilio en EEUU. M\u00e1s informaci\u00f3n en: https:\/\/www.activecampaign.com\/ (ActiveCampaign, Inc.). ActiveCampaign, Inc. trata los datos con la finalidad de realizar sus servicios de email marketing a Joan Vergara Mart\u00ed.<\/p>\n<p data-css=\"tve-u-16336576181\"><strong>Navegaci\u00f3n<\/strong><\/p>\n<p>Al navegar por https:\/\/www.coachingarquitectos.com se pueden recoger datos no identificables, que pueden incluir, direcciones IP, ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica (aproximadamente), un registro de c\u00f3mo se utilizan los servicios y sitios, y otros datos que no pueden ser utilizados para identificar al usuario. Entre los datos no identificativos est\u00e1n tambi\u00e9n los relacionados a tus h\u00e1bitos de navegaci\u00f3n a trav\u00e9s de servicios de terceros. Esta web utiliza los siguientes servicios de an\u00e1lisis de terceros:<\/p>\n<ul type=\"disc\">\n<li>Google analytics<\/li>\n<li>Pixel de Facebook<\/li>\n<\/ul>\n<p>Utilizo esta informaci\u00f3n para analizar tendencias, administrar el sitio, rastrear los movimientos de los usuarios alrededor del sitio y para recopilar informaci\u00f3n demogr\u00e1fica sobre mi base de usuarios en su conjunto.<\/p>\n<p data-css=\"tve-u-1633657c9a2\"><strong>Secreto y seguridad de los datos<\/strong><\/p>\n<p>https:\/\/www.coachingarquitectos.com se compromete en el uso y tratamiento de los datos incluidos personales de los usuarios, respetando su confidencialidad y a utilizarlos de acuerdo con la finalidad del mismo, as\u00ed como a dar cumplimiento a su obligaci\u00f3n de guardarlos y adaptar todas las medidas para evitar la alteraci\u00f3n, p\u00e9rdida, tratamiento o acceso no autorizado, de conformidad con lo establecido en la normativa vigente de protecci\u00f3n de datos.<\/p>\n<p>Esta web incluye un certificado SSL. Se trata de un protocolo de seguridad que hace que tus datos viajen de manera \u00edntegra y segura, es decir, la transmisi\u00f3n de los datos entre un servidor y usuario web, y en retroalimentaci\u00f3n, es totalmente cifrada o encriptada.<\/p>\n<p>https:\/\/www.coachingarquitectos.com no puede garantizar la absoluta inexpugnabilidad de la red Internet y por tanto la violaci\u00f3n de los datos mediante accesos fraudulentos a ellos por parte de terceros.<\/p>\n<p>Con respecto a la confidencialidad del procesamiento, Joan Vergara Mart\u00ed se asegurar\u00e1 de que cualquier persona que est\u00e9 autorizada por ARQcoaching para procesar los datos del cliente (incluido su personal, colaboradores y prestadores), estar\u00e1 bajo la obligaci\u00f3n apropiada de confidencialidad (ya sea un deber contractual o legal).<\/p>\n<p>Cuando se presente alg\u00fan incidente de seguridad, al darse cuenta ARQcoaching, deber\u00e1 notificar al Cliente sin demoras indebidas y deber\u00e1 proporcionar informaci\u00f3n oportuna relacionada con el Incidente de Seguridad tal como se conozca o cuando el Cliente lo solicite razonablemente.<\/p>\n<p data-css=\"tve-u-1633657fdd3\"><strong>Exactitud y veracidad de los datos<\/strong><\/p>\n<p>Como usuario, eres el \u00fanico responsable de la veracidad y correcci\u00f3n de los datos que remitas a https:\/\/www.coachingarquitectos.com exonerando a Joan Vergara Mart\u00ed (ARQcoaching), de cualquier responsabilidad al respecto.<\/p>\n<p>Los usuarios garantizan y responden, en cualquier caso, de la exactitud, vigencia y autenticidad de los datos personales facilitados, y se comprometen a mantenerlos debidamente actualizados. El usuario acepta proporcionar informaci\u00f3n completa y correcta en el formulario de contacto o suscripci\u00f3n.<\/p>\n<p data-css=\"tve-u-16336584572\"><strong>Aceptaci\u00f3n y consentimiento<\/strong><\/p>\n<p>El usuario declara haber sido informado de las condiciones sobre protecci\u00f3n de datos de car\u00e1cter personal, aceptando y consintiendo el tratamiento de los mismos por parte de Joan Vergara Mart\u00ed (ARQcoaching) en la forma y para las finalidades indicadas en esta pol\u00edtica de privacidad.<\/p>\n<p data-css=\"tve-u-16336585d07\"><strong>Revocabilidad<\/strong><\/p>\n<p>El consentimiento prestado, tanto para el tratamiento como para la cesi\u00f3n de los datos de los interesados, es revocable en cualquier momento comunic\u00e1ndolo a Joan Vergara Mart\u00ed (ARQcoaching) en los t\u00e9rminos establecidos en esta Pol\u00edtica para el ejercicio de los derechos ARCO. Esta revocaci\u00f3n en ning\u00fan caso tendr\u00e1 car\u00e1cter retroactivo.<\/p>\n<p data-css=\"tve-u-16336588c71\"><strong>Cambios en la pol\u00edtica de privacidad<\/strong><\/p>\n<p>Joan Vergara Mart\u00ed se reserva el derecho a modificar la presente pol\u00edtica para adaptarla a novedades legislativas o jurisprudenciales, as\u00ed como a pr\u00e1cticas de la industria. En dichos supuestos, Joan Vergara Mart\u00ed anunciar\u00e1 en esta p\u00e1gina los cambios introducidos con razonable antelaci\u00f3n a su puesta en pr\u00e1ctica.<\/p>\n<p data-css=\"tve-u-1633658c2a2\"><strong>Correos comerciales<\/strong><\/p>\n<p>De acuerdo con la LSSICE, https:\/\/www.coachingarquitectos.com no realiza pr\u00e1cticas de SPAM, por lo que no env\u00eda correos comerciales por v\u00eda electr\u00f3nica que no hayan sido previamente solicitados o autorizados por el usuario. En consecuencia, en cada uno de los formularios habidos en la web, el usuario tiene la posibilidad de dar su consentimiento expreso para recibir el bolet\u00edn, con independencia de la informaci\u00f3n comercial puntualmente solicitada.<\/p>\n<p>Conforme a lo dispuesto en la Ley 34\/2002 de Servicios de la Sociedad de la Informaci\u00f3n y de comercio electr\u00f3nico, https:\/\/www.coachingarquitectos.com se compromete a no enviar comunicaciones de car\u00e1cter comercial sin identificarlas debidamente.<\/p>\n<p>Documento revisado el 06\/05\/2018.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tu privacidad es importante para mi. En esta declaraci\u00f3n de privacidad te explico qu\u00e9 datos personales recopilo de mis usuarios y c\u00f3mo los utilizo. Te animo a leer detenidamente estos t\u00e9rminos antes de facilitar tus datos personales en esta web. Los mayores de trece a\u00f1os podr\u00e1n registrarse en https:\/\/www.coachingarquitectos.com como usuarios sin el previo consentimiento &#8230; <a title=\"Pol\u00edtica de privacidad\" class=\"read-more\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/politica-de-privacidad\/\" aria-label=\"M\u00e1s en Pol\u00edtica de privacidad\">Leer m\u00e1s<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>ARQcoaching | Coaching para arquitectos por arquitectos<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"ARQcoaching | Soy arquitecto y coach certificado por ASESCO. Ofrezco coaching personal y ejecutivo presencial (en Valencia) u online.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, nofollow\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"ARQcoaching | Coaching para arquitectos por arquitectos\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"ARQcoaching | Soy arquitecto y coach certificado por ASESCO. Ofrezco coaching personal y ejecutivo presencial (en Valencia) u online.\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin_joanv\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"14 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/politica-de-privacidad\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/politica-de-privacidad\/\",\"name\":\"ARQcoaching | Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-02-07T09:31:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-02-14T15:52:22+00:00\",\"description\":\"ARQcoaching | Soy arquitecto y coach certificado por ASESCO. Ofrezco coaching personal y ejecutivo presencial (en Valencia) u online.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/politica-de-privacidad\/\"]}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/7248"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7248"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/7248\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":10489,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/7248\/revisions\/10489"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7248"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}