{"id":7506,"date":"2019-04-03T08:46:33","date_gmt":"2019-04-03T08:46:33","guid":{"rendered":"https:\/\/coachingarquitectos.com\/?page_id=7506"},"modified":"2019-04-19T16:34:33","modified_gmt":"2019-04-19T14:34:33","slug":"guia-preparacion-entrevistas-trabajo","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recursos-gratuitos\/guia-preparacion-entrevistas-trabajo\/","title":{"rendered":"Gu\u00eda para la preparaci\u00f3n de entrevistas de trabajo"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"7506\" class=\"elementor elementor-7506\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-63e6c89 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"63e6c89\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-486939b\" data-id=\"486939b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e748fd0 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e748fd0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h2 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #A20003;\">\u00bfQuieres conseguir empleo en la arquitectura?<\/span><\/h2><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-c0d2295 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"c0d2295\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-647e6b0\" data-id=\"647e6b0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-34647c8 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"34647c8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h4 style=\"text-align: center;\">Recibe gratis y c\u00f3modamente en tu email contenido exclusivo y la<br \/><strong>MINIGU\u00cdA DE PREPARACI\u00d3N DE ENTREVISTAS DE TRABAJO EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA<\/strong><\/h4><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-9c1c86c elementor-section-content-middle elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"9c1c86c\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-narrow\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-5953d8b\" data-id=\"5953d8b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9f7a3ab elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"9f7a3ab\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"258\" height=\"300\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/img-joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura--258x300.png\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/img-joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura--258x300.png 258w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/img-joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura-.png 430w\" sizes=\"(max-width: 258px) 100vw, 258px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-64103b4\" data-id=\"64103b4\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-eab49b4 elementor-icon-list--layout-traditional elementor-list-item-link-full_width elementor-widget elementor-widget-icon-list\" data-id=\"eab49b4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon-list.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<ul class=\"elementor-icon-list-items\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<i class=\"fa fa-circle\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">Analiza tu propuesta, la empresa, el puesto y los pormenores<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<i class=\"fa fa-circle\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">Consigue una actitud alineada con lo que el empleador quiere<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<i class=\"fa fa-circle\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">Prep\u00e1rate rellenando las hojas de trabajo y el check-list<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a441fa4\" data-id=\"a441fa4\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-77ad186 elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"77ad186\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i class=\"fa fa-angle-double-down\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-537e0e9 elementor-widget elementor-widget-html\" data-id=\"537e0e9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"html.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"_form_19\"><\/div><script src=\"https:\/\/arqcoaching.activehosted.com\/f\/embed.php?id=19\" type=\"text\/javascript\" charset=\"utf-8\"><\/script>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-67c0602 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"67c0602\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-fe067a0\" data-id=\"fe067a0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-768d328 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"768d328\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p style=\"font-size: 12px;\">*ARQcoaching te informa que los datos de car\u00e1cter personal que me proporciones rellenando el presente formulario ser\u00e1n tratados por Joan Vergara Mart\u00ed (ARQcoaching) como responsable de esta web. La finalidad de la recogida y tratamiento de los datos personales que te solicito es para gestionar el alta a esta suscripci\u00f3n y remitir boletines peri\u00f3dicos con informaci\u00f3n y oferta prospectiva de productos o servicios propios. Legitimaci\u00f3n: Consentimiento del interesado. Como usuario e interesado te informo que los datos que me facilitas estar\u00e1n ubicados en los servidores de Active Campaign (proveedor de email marketing de ARQcoaching) fuera de la UE en EEUU. Active Campaign est\u00e1 acogido al acuerdo EU-US Privacy Shield, cuya informaci\u00f3n est\u00e1 disponible aqu\u00ed, aprobado por el Comit\u00e9 Europeo de Protecci\u00f3n de Datos. <span data-css=\"tve-u-1633b882355\"><strong><a href=\"https:\/\/help.activecampaign.com\/hc\/en-us\/articles\/218789997-Priva\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Ver pol\u00edtica de privacidad de Active Campaign<\/a><\/strong><\/span>. El hecho de que no introduzcas los datos de car\u00e1cter personal que aparecen en el formulario como obligatorios podr\u00e1 tener como consecuencia que no pueda atender tu solicitud. Podr\u00e1s ejercer tus derechos de acceso, rectificaci\u00f3n, limitaci\u00f3n y suprimir los datos en\u00a0allio@coachingarquitectos.com\u00a0as\u00ed como el derecho a presentar una reclamaci\u00f3n ante una autoridad de control. Puedes consultar la informaci\u00f3n adicional y detallada sobre Protecci\u00f3n de Datos en mi p\u00e1gina web: https:\/\/www.coachingarquitectos.com, as\u00ed como consultar mi\u00a0<span data-css=\"tve-u-1633b87d346\"><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/privacy-policy\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>pol\u00edtica de privacidad<\/strong><\/a><\/span>.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00bfQuieres conseguir empleo en la arquitectura? Recibe gratis y c\u00f3modamente en tu email contenido exclusivo y la MINIGU\u00cdA DE PREPARACI\u00d3N DE ENTREVISTAS DE TRABAJO EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA Analiza tu propuesta, la empresa, el puesto y los pormenores Consigue una actitud alineada con lo que el empleador quiere Prep\u00e1rate rellenando las hojas de &#8230; <a title=\"Gu\u00eda para la preparaci\u00f3n de entrevistas de trabajo\" class=\"read-more\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recursos-gratuitos\/guia-preparacion-entrevistas-trabajo\/\" aria-label=\"M\u00e1s en Gu\u00eda para la preparaci\u00f3n de entrevistas de trabajo\">Leer m\u00e1s<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":6815,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"elementor_canvas","meta":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Gu\u00eda para la preparaci\u00f3n de entrevistas de trabajo<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, nofollow\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Gu\u00eda para la preparaci\u00f3n de entrevistas de trabajo\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"\u00bfQuieres conseguir empleo en la arquitectura? Recibe gratis y c\u00f3modamente en tu email contenido exclusivo y la MINIGU\u00cdA DE PREPARACI\u00d3N DE ENTREVISTAS DE TRABAJO EN EL MUNDO DE LA ARQUITECTURA Analiza tu propuesta, la empresa, el puesto y los pormenores Consigue una actitud alineada con lo que el empleador quiere Prep\u00e1rate rellenando las hojas de ... Leer m\u00e1s\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/img-joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura-.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin_joanv\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minuto\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recursos-gratuitos\/guia-preparacion-entrevistas-trabajo\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/img-joan-vergara-coaching-para-arquitectos-preparacion-entrevistas-trabajo-arquitectura-.png\",\"width\":430,\"height\":500},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recursos-gratuitos\/guia-preparacion-entrevistas-trabajo\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recursos-gratuitos\/guia-preparacion-entrevistas-trabajo\/\",\"name\":\"Gu\\u00eda para la preparaci\\u00f3n de entrevistas de trabajo\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recursos-gratuitos\/guia-preparacion-entrevistas-trabajo\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-04-03T08:46:33+00:00\",\"dateModified\":\"2019-04-19T14:34:33+00:00\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recursos-gratuitos\/guia-preparacion-entrevistas-trabajo\/\"]}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/7506"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7506"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/7506\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7758,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/7506\/revisions\/7758"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6815"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7506"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}