{"id":8267,"date":"2019-08-24T12:23:55","date_gmt":"2019-08-24T10:23:55","guid":{"rendered":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?page_id=8267"},"modified":"2020-11-26T19:24:54","modified_gmt":"2020-11-26T17:24:54","slug":"recursos-arquitectura","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recursos-arquitectura\/","title":{"rendered":"Recursos arquitectura"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"8267\" class=\"elementor elementor-8267\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-d86eee1 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d86eee1\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b5b2ea4\" data-id=\"b5b2ea4\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a148ab8 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"a148ab8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>\u00a1Hola! En este blog he ido generando muchos\u00a0<span style=\"font-weight: bold;\">recursos de arquitectura<\/span>, as\u00ed que he decidido agruparlos todos aqu\u00ed para que los tengas a mano de una manera f\u00e1cil y r\u00e1pida.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f5e8152 elementor-aspect-ratio-169 elementor-widget elementor-widget-video\" data-id=\"f5e8152\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;aspect_ratio&quot;:&quot;169&quot;}\" data-widget_type=\"video.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-wrapper elementor-fit-aspect-ratio elementor-open-inline\">\n\t\t\t<iframe class=\"elementor-video-iframe\" allowfullscreen title=\"Reproductor de v\u00eddeo youtube\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/NZb2srzugzM?feature=oembed&amp;start&amp;end&amp;wmode=opaque&amp;loop=0&amp;controls=1&amp;mute=0&amp;rel=0&amp;modestbranding=0\"><\/iframe>\t\t\t\t<div class=\"elementor-custom-embed-image-overlay\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Captura-de-pantalla-2019-06-24-a-las-12.25.00.png);\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-custom-embed-play\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i class=\"eicon-play\" aria-hidden=\"true\"><\/i>\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-screen-only\">Reproducir v\u00eddeo<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1dd9dae elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"1dd9dae\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>Aqu\u00ed ir\u00e9 a\u00f1adiendo todo lo que te puede <strong>ayudar en tu desempe\u00f1o profesional\u00a0<\/strong>en la arquitectura, tanto lo generado por m\u00ed como los enlaces a sitios externos que considero que te resultar\u00e1n \u00fatiles.<\/p><p>Vas a tener <strong>gu\u00edas\u00a0<\/strong>complet\u00edsimas, <strong>aplicaciones\u00a0<\/strong>recomendadas, recursos de <strong>software<\/strong>, <strong>informaci\u00f3n\u00a0<\/strong>sobre la profesi\u00f3n, <strong>webs\u00a0<\/strong>interesantes, <strong>libros\u00a0<\/strong>que no te puedes perder\u2026<\/p><p>Son recursos <strong>muchos de ellos\u00a0<\/strong><strong>gratuitos<\/strong>, y que desde luego te ayudar\u00e1n a competir mejor en un mercado tan complicado como el nuestro.<\/p><p>Esta p\u00e1gina <strong>se ir\u00e1 actualizando\u00a0<\/strong>con contenido nuevo constantemente, as\u00ed que te recomiendo que te pases por ella de vez en cuando para ver las novedades.<\/p><p>\u00c9chale un primer vistazo al \u00edndice y salta a la secci\u00f3n que m\u00e1s te interese.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0d994b2 elementor-widget elementor-widget-html\" data-id=\"0d994b2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"html.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><p class=\"toc_title\">Contenido<\/p><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Recursos_de_arquitectura_para_conseguir_clientes_para_tu_estudio_o_como_freelance\">Recursos de arquitectura para conseguir clientes para tu estudio o como freelance<\/a><ul><li><a href=\"#Megaguia_de_marketing_para_arquitectos\">Megagu\u00eda de marketing para arquitectos<\/a><\/li><li><a href=\"#Guia_para_disenar_la_estrategia_para_conseguir_clientes_para_tu_estudio\">Gu\u00eda para dise\u00f1ar la estrategia para conseguir clientes para tu estudio<\/a><\/li><li><a href=\"#Lienzos_y_herramientas_relacionadas_con_la_estrategia\">Lienzos y herramientas relacionadas con la estrategia<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#Recursos_de_arquitectura_para_conseguir_trabajo_de_arquitecto\">Recursos de arquitectura para conseguir trabajo de arquitecto<\/a><ul><li><a href=\"#Formula_Arquiempleo\">F\u00f3rmula Arquiempleo<\/a><\/li><li><a href=\"#Guia_para_superar_entrevistas_de_trabajo_de_arquitecto\">Gu\u00eda para superar entrevistas de trabajo de arquitecto<\/a><\/li><li><a href=\"#Proceso_para_conseguir_empleo_de_arquitecto\">Proceso para conseguir empleo de arquitecto<\/a><\/li><li><a href=\"#Recopilacion_de_ejemplos_de_CV\">Recopilaci\u00f3n de ejemplos de CV<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#Recursos_de_arquitectura_para_gestionar_mejor_el_estudio_o_tu_actividad_como_freelance\">Recursos de arquitectura para gestionar mejor el estudio o tu actividad como freelance<\/a><ul><li><a href=\"#Guia_sobre_gestion_del_estudio_de_arquitectura\">Gu\u00eda sobre gesti\u00f3n del estudio de arquitectura<\/a><\/li><li><a href=\"#Hoja_Excel_para_el_calculo_de_honorarios_de_un_encargo\">Hoja Excel para el c\u00e1lculo de honorarios de un encargo<\/a><\/li><li><a href=\"#Aplicaciones_para_arquitectos_y_herramientas_informaticas\">Aplicaciones para arquitectos y herramientas inform\u00e1ticas<\/a><\/li><li><a href=\"#Bibliotecas_familias_detalles_Recursos_para_arquitectos\">Bibliotecas, familias, detalles\u2026 Recursos para arquitectos<\/a><\/li><li><a href=\"#Blogs_sobre_productividad_y_efectividad_personal\">Blogs sobre productividad y efectividad personal<\/a><\/li><li><a href=\"#Informacion_administrativa_para_el_autonomo_Seguridad_Social_y_HNA\">Informaci\u00f3n administrativa para el aut\u00f3nomo: Seguridad Social y HNA<\/a><\/li><li><a href=\"#Informacion_sobre_seguros_para_arquitectos_ASEMAS_y_mas\">Informaci\u00f3n sobre seguros para arquitectos: ASEMAS y m\u00e1s<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#Recursos_de_arquitectura_para_tu_desarrollo_personal_y_profesional_como_arquitecto\">Recursos de arquitectura para tu desarrollo personal y profesional como arquitecto<\/a><ul><li><a href=\"#Guia_con_recursos_de_arquitectura_sobre_desarrollo_personal_del_arquitecto\">Gu\u00eda con recursos de arquitectura sobre desarrollo personal del arquitecto<\/a><\/li><li><a href=\"#Guia_para_la_especializacion_en_el_mundo_de_la_arquitectura\">Gu\u00eda para la especializaci\u00f3n en el mundo de la arquitectura<\/a><\/li><li><a href=\"#Cursos_y_masters_interesantes\">Cursos y masters interesantes<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#Blogs_y_webs_de_arquitectura_interesantes_y_que_vale_la_pena_conocer\">Blogs y webs de arquitectura interesantes y que vale la pena conocer<\/a><\/li><li><a href=\"#Libros_de_arquitectura_imprescindibles\">Libros de arquitectura imprescindibles<\/a><\/li><li><a href=\"#Algunas_ideas_interesantes_y_que_funcionan_en_arquitectura\">Algunas ideas interesantes y que funcionan en arquitectura<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-25caf69 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"25caf69\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h2><span id=\"Recursos_de_arquitectura_para_conseguir_clientes_para_tu_estudio_o_como_freelance\"><span style=\"color: #A20003;\"><strong>Recursos de arquitectura para conseguir clientes para tu estudio o como freelance<\/strong><\/span><\/span><\/h2><p>Empezamos con un listado de recursos de arquitectura que te ayudar\u00e1n a <strong>conseguir clientes<\/strong>, tanto si tienes un estudio (independientemente de su tama\u00f1o) como si eres freelance.<\/p><p>Esto es <strong>espec\u00edfico para nuestro mundo<\/strong>, para el sector arquitectura, nada de planteamientos generalistas que luego no hay manera de trasladar a nuestra actividad.<\/p><h3><span id=\"Megaguia_de_marketing_para_arquitectos\"><strong>Megagu\u00eda de marketing para arquitectos<\/strong><\/span><\/h3><p>Esta megagu\u00eda contiene el planteamiento completo del <strong>proceso comercial\u00a0<\/strong>para conseguir clientes en arquitectura, desde la estrategia de negocio hasta el marketing para arquitectos y las ventas.<\/p><p>Descarga la <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/marketing-arquitectos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">megagu\u00eda de marketing para arquitectos<\/a>.<\/p><h3><span id=\"Guia_para_disenar_la_estrategia_para_conseguir_clientes_para_tu_estudio\"><strong>Gu\u00eda para dise\u00f1ar la estrategia para conseguir clientes para tu estudio<\/strong><\/span><\/h3><p>\u00c9sta es m\u00e1s espec\u00edfica\u00a0<strong>para la fase pura de estrategia inicial\u00a0<\/strong>(que es la que la mayor\u00eda de los arquitectos olvida).<\/p><p>Descarga la <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recursos-gratuitos\/guia-para-conseguir-mas-y-mejores-encargos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">gu\u00eda de estrategia para conseguir clientes<\/a>.<\/p><h3><span id=\"Lienzos_y_herramientas_relacionadas_con_la_estrategia\"><strong>Lienzos y herramientas relacionadas con la estrategia<\/strong><\/span><\/h3><p>En el proceso descrito en las gu\u00edas ver\u00e1s que menciono algunos <strong>lienzos y herramientas gr\u00e1ficas\u00a0<\/strong>para dise\u00f1ar todo el conjunto de una manera m\u00e1s intuitiva y visual.<\/p><p>Te los he recopilado aqu\u00ed en formato de imagen para que no tengas que andar buscando.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-8f16b6d elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"8f16b6d\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-6aa1676\" data-id=\"6aa1676\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b6a7b87 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b6a7b87\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #808080;\">Lienzo de la propuesta de valor<\/span><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-a76266f\" data-id=\"a76266f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b8de4c3 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b8de4c3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #808080;\">Mapa de empat\u00eda del cliente<\/span><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-785dd6b\" data-id=\"785dd6b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-280a533 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"280a533\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #808080;\">Business Model Canvas<\/span><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8050d39 elementor-widget elementor-widget-image-gallery\" data-id=\"8050d39\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image-gallery.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image-gallery\">\n\t\t\t<div id='gallery-1' class='gallery galleryid-8267 gallery-columns-3 gallery-size-full'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"8050d39\" data-elementor-lightbox-title=\"lienzo propuesta valor\" data-elementor-lightbox-description=\"Recursos arquitectura - lienzo propuesta valor\" href='https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/lienzo-propuesta-valor.jpg'><img width=\"1000\" height=\"473\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/lienzo-propuesta-valor.jpg\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Recursos arquitectura - lienzo propuesta valor\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/lienzo-propuesta-valor.jpg 1000w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/lienzo-propuesta-valor-300x142.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/lienzo-propuesta-valor-768x363.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"8050d39\" data-elementor-lightbox-title=\"marketing-para-arquitectos-Mapa-de-Empati\u0301a\" data-elementor-lightbox-description=\"marketing para arquitectos mapa de empat\u00eda\" href='https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-Mapa-de-Empati\u0301a.jpg'><img width=\"1200\" height=\"900\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-Mapa-de-Empati\u0301a.jpg\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"marketing para arquitectos mapa de empat\u00eda\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-Mapa-de-Empati\u0301a.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-Mapa-de-Empati\u0301a-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-Mapa-de-Empati\u0301a-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/marketing-para-arquitectos-Mapa-de-Empati\u0301a-1024x768.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"8050d39\" data-elementor-lightbox-title=\"business-model-canvas-del-arquitecto\" data-elementor-lightbox-description=\"El Business Model Canvas del arquitecto    \t\" href='https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Business-Model-Canvas-del-arquitecto.jpg'><img width=\"1200\" height=\"712\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Business-Model-Canvas-del-arquitecto.jpg\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Business Model Canvas del arquitecto\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Business-Model-Canvas-del-arquitecto.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Business-Model-Canvas-del-arquitecto-300x178.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Business-Model-Canvas-del-arquitecto-768x456.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Business-Model-Canvas-del-arquitecto-1024x608.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-a85df1c elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"a85df1c\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-346076f\" data-id=\"346076f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1e421d1 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"1e421d1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h2><span id=\"Recursos_de_arquitectura_para_conseguir_trabajo_de_arquitecto\"><span style=\"color: #A20003;\"><strong>Recursos de arquitectura para conseguir trabajo de arquitecto<\/strong><\/span><\/span><\/h2><p>Si lo que quieres es conseguir <strong>trabajo por cuenta ajena en el sector<\/strong>, tengo tambi\u00e9n muchos recursos de arquitectura para ti.<\/p><h3><span id=\"Formula_Arquiempleo\"><strong>F\u00f3rmula Arquiempleo<\/strong><\/span><\/h3><p>Mi curso online para conseguir un empleo en el sector arquitectura, sin historias.<\/p><p>Este curso es el m\u00e1s completo que tengo para lograrlo, y ha ayudado a muchos profesionales del sector.<\/p><p>Contempla toda la casu\u00edstica que se te puede presentar y todas las fases.<\/p><p>Puedes ver aqu\u00ed <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/formula-arquiempleo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><b>F\u00f3rmula Arquiempleo<\/b><\/a>.<\/p><h3><span id=\"Guia_para_superar_entrevistas_de_trabajo_de_arquitecto\"><strong>Gu\u00eda para superar entrevistas de trabajo de arquitecto<\/strong><\/span><\/h3><p>Esta gu\u00eda te ayudar\u00e1 con la \u00faltima fase de todo proceso de b\u00fasqueda de empleo: la entrevista de trabajo.<\/p><p>Te explica lo que debes saber y hacer antes, durante y despu\u00e9s de la entrevista, y te da recomendaciones muy \u00fatiles para que te elijan. Puedes ver aqu\u00ed la <strong><a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/guia-superar-entrevistas\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Gu\u00eda para superar entrevistas<\/a><\/strong>.<\/p><h3><span id=\"Proceso_para_conseguir_empleo_de_arquitecto\"><strong>Proceso para conseguir empleo de arquitecto<\/strong><\/span><\/h3><p>El <strong>proceso completo paso a paso\u00a0<\/strong>que te ayudar\u00e1 a lograrlo. Son recomendaciones que aplico con mis clientes y que les llevan a trabajar en el mundo de la arquitectura.<\/p><p>Puedes echarle un ojo a la megagu\u00eda <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/empleo-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">aqu\u00ed<\/a>.<\/p><h3><span id=\"Recopilacion_de_ejemplos_de_CV\"><strong>Recopilaci\u00f3n de ejemplos de CV<\/strong><\/span><\/h3><p>Como hay muchas personas que me lo piden, aqu\u00ed tienes algunos <strong>modelos y formatos de curr\u00edculum <\/strong>que te pueden funcionar en tu b\u00fasqueda.<\/p><p>Recuerda, el CV todav\u00eda es un documento muy utilizado en nuestro sector. Conviene cuidarlo.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6ae3957 elementor-widget elementor-widget-image-gallery\" data-id=\"6ae3957\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image-gallery.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image-gallery\">\n\t\t\t<div id='gallery-2' class='gallery galleryid-8267 gallery-columns-4 gallery-size-full'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon portrait'>\n\t\t\t\t<a data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"6ae3957\" data-elementor-lightbox-title=\"modelo CV 1\" href='https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/modelo-CV-1.jpg'><img width=\"763\" height=\"1084\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/modelo-CV-1.jpg\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/modelo-CV-1.jpg 763w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/modelo-CV-1-211x300.jpg 211w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/modelo-CV-1-721x1024.jpg 721w\" sizes=\"(max-width: 763px) 100vw, 763px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon portrait'>\n\t\t\t\t<a data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"6ae3957\" data-elementor-lightbox-title=\"modelo CV 3\" data-elementor-lightbox-description=\"Recursos arquitectura - CV 3\" href='https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/modelo-CV-3.jpg'><img width=\"773\" height=\"1000\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/modelo-CV-3.jpg\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Recursos arquitectura - CV 3\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/modelo-CV-3.jpg 773w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/modelo-CV-3-232x300.jpg 232w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/modelo-CV-3-768x994.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 773px) 100vw, 773px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon portrait'>\n\t\t\t\t<a data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"6ae3957\" data-elementor-lightbox-title=\"modelo CV 4\" data-elementor-lightbox-description=\"Recursos arquitectura - CV 4\" href='https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/modelo-CV-4.jpg'><img width=\"720\" height=\"920\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/modelo-CV-4.jpg\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Recursos arquitectura - CV 4\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/modelo-CV-4.jpg 720w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/modelo-CV-4-235x300.jpg 235w\" sizes=\"(max-width: 720px) 100vw, 720px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon portrait'>\n\t\t\t\t<a data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"6ae3957\" data-elementor-lightbox-title=\"modelo CV 5\" data-elementor-lightbox-description=\"Recursos arquitectura - CV 5\" href='https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/modelo-CV-5.jpg'><img width=\"1200\" height=\"1698\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/modelo-CV-5.jpg\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Recursos arquitectura - CV 5\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/modelo-CV-5.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/modelo-CV-5-212x300.jpg 212w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/modelo-CV-5-768x1087.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/modelo-CV-5-724x1024.jpg 724w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f95c97d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"f95c97d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h2><span id=\"Recursos_de_arquitectura_para_gestionar_mejor_el_estudio_o_tu_actividad_como_freelance\"><span style=\"color: #A20003;\"><strong>Recursos de arquitectura para gestionar mejor el estudio o tu actividad como freelance<\/strong><\/span><\/span><\/h2><p>Otro tema fundamental que nos preocupa a los arquitectos es la <strong>gesti\u00f3n del estudio\u00a0<\/strong>(o de nuestra actividad freelance).<\/p><p>Por ejemplo ganar en <strong>productividad<\/strong>, poder llevar un <strong>control econ\u00f3mico\u00a0<\/strong>fiable, saber c\u00f3mo calcular nuestros <strong>honorarios<\/strong>, tener los <strong>recursos inform\u00e1ticos\u00a0<\/strong>que necesitamos, el software, los <strong>tr\u00e1mites\u00a0<\/strong>administrativos\u2026<\/p><h3><span id=\"Guia_sobre_gestion_del_estudio_de_arquitectura\"><strong>Gu\u00eda sobre gesti\u00f3n del estudio de arquitectura<\/strong><\/span><\/h3><p>En esta gu\u00eda tienes agrupados estos conceptos, as\u00ed como una <strong>relaci\u00f3n visual\u00a0<\/strong>de todos los art\u00edculos sobre gesti\u00f3n del estudio que he publicado en el blog.<\/p><p>Accede a esta recopilaci\u00f3n sobre <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/gestion-estudio-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">gesti\u00f3n del estudio de arquitectura<\/a>.<\/p><h3><span id=\"Hoja_Excel_para_el_calculo_de_honorarios_de_un_encargo\"><strong>Hoja Excel para el c\u00e1lculo de honorarios de un encargo<\/strong><\/span><\/h3><p>Esta hoja Excel, con las instrucciones que tienes en <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/calculo-de-honorarios-del-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">este post<\/a>, te permite estimar los <strong>honorarios que tienes que pedir<\/strong> para un encargo a partir de tus costes y de la rentabilidad que quieres obtener.<\/p><p>Con ello, te aseguras de que <strong>no pierdes dinero<\/strong> y de que est\u00e1s en m\u00e1rgenes adecuados.<\/p><p>Adem\u00e1s te permitir\u00e1 tambi\u00e9n analizar si has cobrado lo que tocaba una vez terminado el trabajo, en qu\u00e9 encargos ganas y pierdes, en qu\u00e9 puntos del proceso est\u00e1s perdiendo dinero y en qu\u00e9 nivel de honorarios est\u00e1s.<\/p><p>Puedes descargar la hoja Excel <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recursos-gratuitos\/guia-para-la-especializacion-en-la-arquitectura-est\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">aqu\u00ed<\/a>.<\/p><h3><span id=\"Aplicaciones_para_arquitectos_y_herramientas_informaticas\"><strong>Aplicaciones para arquitectos y herramientas inform\u00e1ticas<\/strong><\/span><\/h3><p>Dentro de los recursos de arquitectura m\u00e1s demandados est\u00e1n los inform\u00e1ticos, por ejemplo las <strong>apps para arquitectura\u00a0<\/strong>\u00fatiles para aspectos muy concretos de tu d\u00eda a d\u00eda.<\/p><p>Hay vida m\u00e1s all\u00e1 de los grandes softwares para dibujar, modelar, calcular estructuras, etc., as\u00ed que aqu\u00ed tienes una muestra:<\/p><p><a href=\"https:\/\/toggl.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Toggl<\/a>, <a href=\"https:\/\/everhour.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Everhour<\/a>, <a href=\"https:\/\/tmetric.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Tmetric<\/a> y <a href=\"https:\/\/timeular.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Timeular<\/a>, aplicaciones muy \u00fatiles para llevar un conteo de a qu\u00e9 dedicas tus horas productivas. Es imprescindible.<\/p><p><a href=\"https:\/\/trello.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Trello<\/a>, un gran sistema para organizar el trabajo en equipo controlando en todo momento las tareas a realizar, estado, responsable, timing, etc.<\/p><p><a href=\"https:\/\/asana.com\/es\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Asana<\/a>, otro buen sistema para gestionar el trabajo en equipo.<\/p><p><a href=\"https:\/\/slack.com\/intl\/es-es\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Slack<\/a>, una aplicaci\u00f3n para comunicarse en el trabajo en equipo, compartir informaci\u00f3n, archivos, etc.<\/p><p><a href=\"https:\/\/www.holded.com\/es\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Holded<\/a>, un software de gesti\u00f3n empresarial para PYMEs y aut\u00f3nomos. Gesti\u00f3n de proyectos, contabilidad, facturaci\u00f3n, CRM\u2026<\/p><p><a href=\"https:\/\/avantmanager.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">AvantManager<\/a>, software de gesti\u00f3n potente para el estudio de arquitectura.<\/p><p><a href=\"https:\/\/www.archireport.com\/es\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">ArchiReport<\/a>, app de gesti\u00f3n de obras.<\/p><p><a href=\"https:\/\/facilethings.com\/home\/es\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">FacileThings<\/a>, una aplicaci\u00f3n ideal para que implantes GTD como sistema de efectividad personal.<\/p><p><a href=\"https:\/\/www.magicplan.app\/es\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">MagicPlan<\/a>, una app para medir habitaciones muy pr\u00e1ctica.<\/p><h3><span id=\"Bibliotecas_familias_detalles_Recursos_para_arquitectos\"><strong>Bibliotecas, familias, detalles\u2026 Recursos para arquitectos<\/strong><\/span><\/h3><p>Entre los recursos arquitect\u00f3nicos m\u00e1s \u00fatiles est\u00e1n las bibliotecas de detalles, materiales, texturas, familias\u2026 Aqu\u00ed tienes algunos <strong>enlaces<\/strong>:<\/p><h4><strong>Recursos de arquitectura para AutoCAD<\/strong><\/h4><p>En <a href=\"https:\/\/www.arquirecursos.com\/search\/label\/recursos%20CAD\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">Arquirecursos<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.bloquesautocad.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">BloquesAutoCAD<\/a>, <a href=\"http:\/\/recursosinterior.blogspot.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">RecursosInterior<\/a> y <a href=\"https:\/\/portalbloques.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">PortalBloques<\/a> encontrar\u00e1s miles de bloques y referencias si todav\u00eda trabajas en CAD.<\/p><h4><strong>Recursos de arquitectura para Revit, ArchiCAD, Allplan y otros softwares BIM<\/strong><\/h4><p>Puedes buscar en <a href=\"https:\/\/www.bimandco.com\/es\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">BIM&amp;Co<\/a>, en <a href=\"https:\/\/www.bimobject.com\/es\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">BIMobject<\/a>, <a href=\"http:\/\/bimetica.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">Bimetica<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.bimtool.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">Bimtool<\/a> y <a href=\"https:\/\/www.bimcommunity.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">Bimcommunity<\/a>. Te vas a entretener un rato.<\/p><h4><strong>Recursos gr\u00e1ficos de Photoshop<\/strong><\/h4><p>Con <a href=\"https:\/\/skalgubbar.se\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">SkalGubbar<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.brusheezy.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">Brusheezy<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.freepik.es\/fotos-vectores-gratis\/photoshop\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">Freepik<\/a>, <a href=\"http:\/\/www.textures4photoshop.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">Textures4Photoshop<\/a>, <a href=\"http:\/\/all-silhouettes.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">All-Silhouettes<\/a> y <a href=\"https:\/\/neoattack.com\/paginas-web-recursos-graficos-disenadores-graficos\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">esta enorme recopilaci\u00f3n de links<\/a> tienes referencias de sobra para descargar recursos para Photoshop. Tambi\u00e9n puedes encontrar <a href=\"https:\/\/www.pinterest.es\/pin\/403001866637810626\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">plantas arquitect\u00f3nicas en Photoshop<\/a>.<\/p><h4><strong>Recursos para SketchUp<\/strong><\/h4><p>En <a href=\"https:\/\/www.sketchupparatodos.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">SketchupParaTodos<\/a> o en <a href=\"https:\/\/descargasarquitectur.wixsite.com\/descargaarquitectura\/recursosparasketchup\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">Descargas Arquitectura<\/a> puedes encontrar mucha ayuda.<\/p><h3><span id=\"Blogs_sobre_productividad_y_efectividad_personal\"><strong>Blogs sobre productividad y efectividad personal<\/strong><\/span><\/h3><p>Como habr\u00e1s visto en mis contenidos sobre efectividad personal y productividad, hay muy buenos <strong>referentes en Espa\u00f1a\u00a0<\/strong>que puedes seguir.<\/p><p>Aqu\u00ed tienes los m\u00e1s destacados (cuidado, meterte en el mundo de la productividad de verdad engancha):<\/p><p><a href=\"http:\/\/www.optimainfinito.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\u00d3ptima Infinito, el blog de Jos\u00e9 Miguel Bol\u00edvar<\/a><\/p><p><a href=\"https:\/\/antoniomasia.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">El blog de Antonio Jos\u00e9 Masi\u00e1<\/a><\/p><p><a href=\"https:\/\/canasto.es\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">El Canasto, el blog de Jeroen Sangers<\/a><\/p><p><a href=\"http:\/\/blog.davidtorne.com\/es\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">El blog de David Torn\u00e9<\/a><\/p><p><a href=\"https:\/\/thinkwasabi.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Think Wasabi, el blog de Berto Pena<\/a><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-684ad3a elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"684ad3a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"1200\" height=\"603\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/productividad-arquitectos.jpg\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"productividad arquitectos\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/productividad-arquitectos.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/productividad-arquitectos-300x151.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/productividad-arquitectos-768x386.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/productividad-arquitectos-1024x515.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c6de821 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c6de821\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h3><span id=\"Informacion_administrativa_para_el_autonomo_Seguridad_Social_y_HNA\"><strong>Informaci\u00f3n administrativa para el aut\u00f3nomo: Seguridad Social y HNA<\/strong><\/span><\/h3><p>\u00c9sta es otra duda recurrente. Si quiero ser aut\u00f3nomo, \u00bf<strong>qu\u00e9 me conviene m\u00e1s<\/strong>, el RETA de la Seguridad Social o el SPP de la Hermandad Nacional de Arquitectos?<\/p><p>Te pongo telegr\u00e1ficamente las <strong>ventajas\u00a0<\/strong>que le veo yo a cada opci\u00f3n para que puedas tomar tu decisi\u00f3n.<\/p><h4><strong>RETA Seguridad Social<\/strong><\/h4><ul><li>Asistencia sanitaria universal en el sistema p\u00fablico de salud sin limitaciones, s\u00f3lo las del propio sistema (mientras que en HNA hay algunas prestaciones o medicamentos que no est\u00e1n cubiertos).<\/li><li>Garant\u00eda y respaldo del estado para el cobro de las pensiones si es que eso sirve para algo (mientras que HNA no deja de ser una entidad privada).<\/li><li>Compatible con cualquier tipo de actividad (mientras que HNA es s\u00f3lo para arquitectos).<\/li><\/ul><h4><strong>SPP Hermandad Nacional de Arquitectos<\/strong><\/h4><ul><li>Cuotas m\u00e1s reducidas (entre un 15% y un 25% aproximadamente).<\/li><li>Se puede empezar con HNA y luego pasarse al RETA (mientras que el camino inverso no es posible).<\/li><li>Tu aportaci\u00f3n al SPP de HNA genera rentabilidad, es un fondo personal.<\/li><\/ul><p>Aqu\u00ed tienes un enlace a la <a href=\"http:\/\/www.seg-social.es\/wps\/portal\/wss\/internet\/Trabajadores\/Afiliacion\/10548\/32825\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">p\u00e1gina de la Seguridad Social donde se informa sobre el RETA<\/a> (como siempre, muy amigable y con una experiencia de usuario pulida).<\/p><p>Y aqu\u00ed tienes el enlace a la <a href=\"https:\/\/www.hna.es\/arquitectos\/spp\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">p\u00e1gina de la Hermandad Nacional de Arquitectos<\/a> (donde te explican su SPP).<\/p><h3><span id=\"Informacion_sobre_seguros_para_arquitectos_ASEMAS_y_mas\"><strong>Informaci\u00f3n sobre seguros para arquitectos: ASEMAS y m\u00e1s<\/strong><\/span><\/h3><p>Otra de las grandes preguntas.<\/p><p>Para ejercer la profesi\u00f3n de arquitecto redactando proyectos y dirigiendo obras es necesario tener un <strong>seguro de responsabilidad civil\u00a0<\/strong>que cubra las posibles contingencias que pudieran ocurrir en las obras.<\/p><p>ASEMAS ha sido la compa\u00f1\u00eda que ha ofrecido este servicio desde hace muchos a\u00f1os, pero en los \u00faltimos tiempos han entrado algunas otras con diferencias notables en cuanto a coberturas, precio, formatos de pago, etc.<\/p><p>Por eso es interesante ponerte enlaces a algunas de estas\u00a0<strong>aseguradoras\u00a0<\/strong>para que puedas comparar:<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-a4fb8b5 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"a4fb8b5\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-20 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-27328e0\" data-id=\"27328e0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-681a84f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"681a84f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.asemas.es\/portal\/inicio.asp\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">Asemas<\/a><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-20 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-74595ee\" data-id=\"74595ee\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ac63761 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ac63761\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/www.segurarquitectos.es\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">Segurcaixa\/Adeslas<\/a><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-20 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-2bcd80a\" data-id=\"2bcd80a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c20b8c4 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c20b8c4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.responsabilidadcivilarquitectos.es\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">GlobalFinanz<\/a><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-20 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-0ddfdd6\" data-id=\"0ddfdd6\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-81f1219 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"81f1219\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.allianz.es\/seguros\/landing\/seguro-rc\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">Allianz<\/a><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-20 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-fda4a8b\" data-id=\"fda4a8b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-deeceb2 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"deeceb2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.seguroarquitectos.aonseguro.es\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">Aon<\/a><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-c157cd9 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"c157cd9\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-20 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-9dffd4a\" data-id=\"9dffd4a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-22a676d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"22a676d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/www.segurosrc.es\/seguro-responsabilidad-civil-arquitecto.htm\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">Alfarisk<\/a><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-20 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-0be6a5f\" data-id=\"0be6a5f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8747999 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"8747999\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.seguroscatalanaoccidente.com\/empresas\/responsabilidad-civil\/seguros-de-responsabilidad-civil-para-empresas\/seguro-de-responsabilidad-civil-profesional\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">Catalana Occidente<\/a><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-20 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-95048f3\" data-id=\"95048f3\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-36bca81 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"36bca81\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/www.arquitectoseguro.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">Arquitecto Seguro<\/a><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-20 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-943aa66\" data-id=\"943aa66\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-eb8dc15 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"eb8dc15\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/urquiabas.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">Urqu\u00eda&amp;Bas<\/a><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-20 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-20823a8\" data-id=\"20823a8\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7650852 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7650852\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.marsh.com\/es\/es\/home.html\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">Marsh\/Mapfre<\/a><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-22e4a63 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"22e4a63\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-72cff1d elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"72cff1d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"1200\" height=\"641\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/recursos-arquitectura-aseguradoras.jpg\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"recursos arquitectura aseguradoras\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/recursos-arquitectura-aseguradoras.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/recursos-arquitectura-aseguradoras-300x160.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/recursos-arquitectura-aseguradoras-768x410.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/recursos-arquitectura-aseguradoras-1024x547.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-dac74f7 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"dac74f7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h2><span id=\"Recursos_de_arquitectura_para_tu_desarrollo_personal_y_profesional_como_arquitecto\"><span style=\"color: #A20003;\"><strong>Recursos de arquitectura para tu desarrollo personal y profesional como arquitecto<\/strong><\/span><\/span><\/h2><p>Tener un buen desempe\u00f1o en la profesi\u00f3n casi siempre ser\u00e1 consecuencia de c\u00f3mo enfoques tu <strong>desarrollo personal y profesional\u00a0<\/strong>(conceptos pr\u00e1cticamente inseparables).<\/p><p>Podemos hablar de muchos aspectos: formaci\u00f3n, autoconocimiento, gesti\u00f3n emocional, marca personal, prop\u00f3sito vital\u2026<\/p><h3><span id=\"Guia_con_recursos_de_arquitectura_sobre_desarrollo_personal_del_arquitecto\"><strong>Gu\u00eda con recursos de arquitectura sobre desarrollo personal del arquitecto<\/strong><\/span><\/h3><p>En esta primera <strong>gu\u00eda\u00a0<\/strong>tienes explicados estos conceptos y adem\u00e1s una relaci\u00f3n visual de todos los art\u00edculos del blog que tienen que ver con el desarrollo personal y profesional del arquitecto.<\/p><p>Accede al <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/desarrollo-personal-arquitecto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">contenido sobre desarrollo personal del arquitecto<\/a>.<\/p><h3><span id=\"Guia_para_la_especializacion_en_el_mundo_de_la_arquitectura\"><strong>Gu\u00eda para la especializaci\u00f3n en el mundo de la arquitectura<\/strong><\/span><\/h3><p>Una de las grandes preguntas para el desarrollo del arquitecto es <strong>si merece la pena especializarse o no<\/strong>, y si la respuesta es \u201cs\u00ed\u201d, \u00bfen qu\u00e9?<\/p><p>Aqu\u00ed tienes mi <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recursos-gratuitos\/guia-especializacion-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">gu\u00eda para la especializaci\u00f3n<\/a>, en la cual encontrar\u00e1s un m\u00e9todo para elegir esa v\u00eda en la que especializarte y que te permitir\u00e1 competir con ventajas dise\u00f1ando tu camino profesional de manera diferenciada.<\/p><h3><span id=\"Cursos_y_masters_interesantes\"><strong>Cursos y masters interesantes<\/strong><\/span><\/h3><p>\u00c9ste es un listado de <strong>cursos y masters interesantes\u00a0<\/strong>que me he ido encontrando a lo largo de los a\u00f1os y que han ayudado a las personas que los han hecho (y a m\u00ed mismo) a mejorar su posici\u00f3n en la profesi\u00f3n.<\/p><p>En mi post sobre <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/masters-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">masters de arquitectura<\/a> tienes masters y postgrados agrupados por temas y que te pueden dar un buen empuj\u00f3n en \u00e1reas de la profesi\u00f3n que van a tener demanda.<\/p><p>Te pongo <strong>algunos cursos m\u00e1s<\/strong>, no tan extensos, de los que tengo buenas referencias. Son todos online.<\/p><p>Ojo, que el listado ir\u00e1 creciendo y actualiz\u00e1ndose:<\/p><h4><strong>Cursos de software:<\/strong><\/h4><p><a href=\"https:\/\/especialista3d.com\/curso-de-revit-2019-especialista3d\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Revit gratuito \u2013 Especialista 3D<\/a><\/p><p><a href=\"https:\/\/especialista3d.teachable.com\/p\/dynamo-like-a-pro-completo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Dynamo like a Pro \u2013 Especialista 3D<\/a><\/p><p><a href=\"https:\/\/www.domestika.org\/es\/courses\/143-representacion-de-espacios-arquitectonicos-con-3d-studio-max?atag=4fac4b&amp;utm_medium=affiliates&amp;utm_source=vergaramarti_4fac4b\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Representaci\u00f3n de espacios arquitect\u00f3nicos con 3D Studio Max &#8211; Domestika<\/a><\/p><p><a href=\"https:\/\/www.udemy.com\/sketchup-pro-2017-en-espanol\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Modelado en 3D con SketchUp Pro \u2013 Udemy<\/a><\/p><p><a href=\"https:\/\/www.udemy.com\/presto-presupuestos-certificaciones-y-liquidaciones\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Presupuestos, certificaci\u00f3n y liquidaci\u00f3n de obra con Presto \u2013 Udemy<\/a><\/p><h4><strong>Otros cursos:<\/strong><\/h4><p><a href=\"https:\/\/www.coursera.org\/specializations\/creatividad-diseno-innovacion\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Programa especializado creatividad, dise\u00f1o e innovaci\u00f3n \u2013 Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico y Universidad del Estado de Arizona<\/a><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bffeffe elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"bffeffe\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"1200\" height=\"636\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/cursos-para-arquitectos.jpg\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"cursos para arquitectos\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/cursos-para-arquitectos.jpg 1200w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/cursos-para-arquitectos-300x159.jpg 300w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/cursos-para-arquitectos-768x407.jpg 768w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/cursos-para-arquitectos-1024x543.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a2d2552 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"a2d2552\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h2><span id=\"Blogs_y_webs_de_arquitectura_interesantes_y_que_vale_la_pena_conocer\"><span style=\"color: #A20003;\"><strong>Blogs y webs de arquitectura interesantes y que vale la pena conocer<\/strong><\/span><\/span><\/h2><p>En internet hay arquitectos haciendo cosas muy interesantes. Al final de mi post sobre el <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/blog-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">blog de arquitectura<\/a> tienes una peque\u00f1a muestra de blogs y webs que tienen mucho que ofrecer.<\/p><p>El listado no es amplio intencionadamente, porque he querido seleccionar los que considero que te pueden ayudar m\u00e1s para que puedas ir <strong>directamente a lo m\u00e1s efectivo<\/strong>.<\/p><p>Se actualiza peri\u00f3dicamente, as\u00ed que p\u00e1sate de vez en cuando por \u00e9l.<\/p><h2><span id=\"Libros_de_arquitectura_imprescindibles\"><span style=\"color: #A20003;\"><strong>Libros de arquitectura imprescindibles<\/strong><\/span><\/span><\/h2><p>Y c\u00f3mo no, en una recopilaci\u00f3n de recursos de arquitectura <strong>no pod\u00edan faltar\u00a0<\/strong>los libros de arquitectura.<\/p><p>Evidentemente este listado podr\u00eda ser infinito. Te pongo un link a mi post sobre los <a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/libros-de-arquitectura\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">50 libros de arquitectura que todo arquitecto deber\u00eda leer<\/a>.<\/p><p>Est\u00e1n ordenados por categor\u00edas, y te resultar\u00e1n muy \u00fatiles.<\/p><p>Y adem\u00e1s, aqu\u00ed tienes algunos otros.<\/p><p><strong>Otros:<\/strong><\/p><p><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/Conversaciones-Enric-Miralles-Carles-Muro\/dp\/8425228344\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Conversaciones con Enric Miralles \u2013 Carles Muro<\/a><\/p><p><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/N%C3%BAmeros-Gordos-proyecto-estructuras-corregida\/dp\/8493227048\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">N\u00fameros gordos en el proyecto de estructuras \u2013 Varios autores<\/a><\/p><p><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/Why-Do-Architects-Wear-Black\/dp\/3035614105\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\u00bfPor qu\u00e9 los arquitectos visten de negro? \u2013 Cordula Rau<\/a><\/p><p><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/Necrotect%C3%B3nicas-muertes-arquitectos-Ventana-impresa\/dp\/8494198270\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Necrotect\u00f3nicas: muertes de arquitectos \u2013 Jos\u00e9 Ram\u00f3n Hern\u00e1ndez Correa<\/a><\/p><p><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/Buscando-Mies-ACTAR-Ricardo-Caicedo\/dp\/8496954366\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Buscando a Mies \u2013 Ricardo Daza<\/a><\/p><p><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/Mies-van-Rohe-espacio-ausencia\/dp\/8484483932\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Mies van der Rohe: el espacio de la ausencia \u2013 Rodrigo Almonacid<\/a><\/p><p><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/Amar-Frank-Loving-Nancy-Horan\/dp\/607110193X\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Amar a Frank \u2013 Nancy Horan<\/a><\/p><p><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/Frank-Lloyd-Wright-Biling%C3%BCe-Fantastic\/dp\/3836555980\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Frank Lloyd Wright: complete Works \u2013 Bruce Brooks Pfeiffer<\/a><\/p><p><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/Pensar-arquitectura-Peter-Zumthor\/dp\/8425227305\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Pensar la arquitectura \u2013 Peter Zumthor<\/a><\/p><p><a href=\"https:\/\/www.amazon.es\/vivienda-lujo-Madrid-desde-1900\/dp\/8460891585\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">La vivienda de lujo en Madrid desde 1900 \u2013 Daniel Rinc\u00f3n<\/a><\/p><h2><span id=\"Algunas_ideas_interesantes_y_que_funcionan_en_arquitectura\"><span style=\"color: #A20003;\"><strong>Algunas ideas interesantes y que funcionan en arquitectura<\/strong><\/span><\/span><\/h2><p>Y termino esta recopilaci\u00f3n de recursos de arquitectura con unas cuantas <strong>referencias de ideas interesantes\u00a0<\/strong>que est\u00e1n funcionando en el sector.<\/p><p>Son ideas diferentes, maneras distintas de ejercer la profesi\u00f3n, aventuras de arquitectos que quisieron innovar, modelos de negocio novedosos\u2026<\/p><p>La lista ir\u00e1 creciendo.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-46d4899 elementor-grid-eael-col-5 elementor-grid-tablet-eael-col-2 elementor-grid-mobile-eael-col-1 elementor-widget elementor-widget-eael-post-grid\" data-id=\"46d4899\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;eael_post_grid_columns&quot;:&quot;eael-col-5&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_tablet&quot;:&quot;eael-col-2&quot;,&quot;eael_post_grid_columns_mobile&quot;:&quot;eael-col-1&quot;}\" data-widget_type=\"eael-post-grid.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"eael-post-grid-46d4899\" class=\"eael-post-grid-container\">\n            <div class=\"eael-post-grid eael-post-appender eael-post-appender-46d4899 eael-post-grid-style-default\" data-layout-mode=\"masonry\"><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"7754\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-designable\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/entrevista-a-Designable-150x150.jpg\" alt=\"entrevista a Designable\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-designable\/\"\n                        title=\"ENTREVISTA A DESIGNABLE. UNA PROPUESTA INNOVADORA EN ARQUITECTURA (CASO DE \u00c9XITO)\"\n                        \n                        \n                        >ENTREVISTA A DESIGNABLE. UNA PROPUESTA INNOVADORA EN ARQUITECTURA (CASO DE \u00c9XITO)<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/entrevista-designable\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Read More<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"5545\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/implantar-bim-en-un-estudio-de-arquitectura\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/implantar-BIM-en-un-estudio-de-arquitectura-Luisa-Santamar\u00eda-150x150.jpg\" alt=\"Implantar BIM en un estudio de arquitectura - Luisa Santamar\u00eda\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/implantar-bim-en-un-estudio-de-arquitectura\/\"\n                        title=\"ENTREVISTA A LUISA SANTAMAR\u00cdA DE ESPECIALISTA 3D. IMPLANTAR BIM EN UN ESTUDIO DE ARQUITECTURA\"\n                        \n                        \n                        >ENTREVISTA A LUISA SANTAMAR\u00cdA DE ESPECIALISTA 3D. IMPLANTAR BIM EN UN ESTUDIO DE ARQUITECTURA<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/implantar-bim-en-un-estudio-de-arquitectura\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Read More<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"4971\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/startup-de-arquitectura-entrevista-matmap\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/startup-de-arquitectura-entervista-a-Mar\u00eda-Mart\u00ednez-MatMap-150x150.jpg\" alt=\"Startup de arquitectura entervista a Mar\u00eda Mart\u00ednez MatMap\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/startup-de-arquitectura-entrevista-matmap\/\"\n                        title=\"UNA STARTUP DE ARQUITECTURA. ENTREVISTA A MAR\u00cdA MART\u00cdNEZ, FUNDADORA DE MATMAP\"\n                        \n                        \n                        >UNA STARTUP DE ARQUITECTURA. ENTREVISTA A MAR\u00cdA MART\u00cdNEZ, FUNDADORA DE MATMAP<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/startup-de-arquitectura-entrevista-matmap\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Read More<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"4492\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/reinvencion-profesional-en-arquitectura\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/reinvenci\u00f3n-profesional-en-arquitectura-portada-2-150x150.jpg\" alt=\"Reinvenci\u00f3n profesional en arquitectura portada\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/reinvencion-profesional-en-arquitectura\/\"\n                        title=\"REINVENCI\u00d3N PROFESIONAL EN ARQUITECTURA. 4 ARQUITECTAS NOS CUENTAN SUS EXPERIENCIAS\"\n                        \n                        \n                        >REINVENCI\u00d3N PROFESIONAL EN ARQUITECTURA. 4 ARQUITECTAS NOS CUENTAN SUS EXPERIENCIAS<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/reinvencion-profesional-en-arquitectura\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Read More<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><article class=\"eael-grid-post eael-post-grid-column\" data-id=\"3554\">\n        <div class=\"eael-grid-post-holder\">\n            <div class=\"eael-grid-post-holder-inner\"><div class=\"eael-entry-media\"><div class=\"eael-entry-overlay fade-in\"><i class=\"fas fa-long-arrow-alt-right\" aria-hidden=\"true\"><\/i><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/infoproductos-en-arquitectura\/\"\n                            \n                            \n                        ><\/a><\/div><div class=\"eael-entry-thumbnail\">\n                                <img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/infoproductos-en-arquitectura-150x150.jpg\" alt=\"Infoproductos en arquitectura\">\n                            <\/div><\/div><div class=\"eael-entry-wrapper\"><header class=\"eael-entry-header\"><p class=\"eael-entry-title\"><a\n                        class=\"eael-grid-post-link\"\n                        href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/infoproductos-en-arquitectura\/\"\n                        title=\"INFOPRODUCTOS EN ARQUITECTURA. ENTREVISTA A MAR\u00cdAJES\u00daS TOB\u00cdO (AMA ARQUITECTURA)\"\n                        \n                        \n                        >INFOPRODUCTOS EN ARQUITECTURA. ENTREVISTA A MAR\u00cdAJES\u00daS TOB\u00cdO (AMA ARQUITECTURA)<\/a><\/h2><\/header><div class=\"eael-entry-content\">\n                        <div class=\"eael-grid-post-excerpt\"><a\n                            href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/infoproductos-en-arquitectura\/\"\n                            class=\"eael-post-elements-readmore-btn\"\n                            \n                            \n                            >Read More<\/a><\/div>\n                    <\/div><\/div><\/div>\n        <\/div>\n    <\/article><\/div>\n            <div class=\"clearfix\"><\/div>\n        <\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5bf849d elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5bf849d\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-255dcb1\" data-id=\"255dcb1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-37f0c46 elementor-widget elementor-widget-html\" data-id=\"37f0c46\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"html.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<span class='bctt-click-to-tweet'><span class='bctt-ctt-text'><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Finfoproductos-en-arquitectura%2F&#038;text=Mira%20esta%20recopilaci%C3%B3n%20de%20recursos%20de%20%23arquitectura%20para%20ayudarte%20a%20mejorar%20tu%20desempe%C3%B1o%20en%20la%20profesi%C3%B3n%2C%20conseguir%20clientes%20o%20lograr%20un%20empleo&#038;related' target='_blank'rel=\"noopener noreferrer\">Mira esta recopilaci\u00f3n de recursos de #arquitectura para ayudarte a mejorar tu desempe\u00f1o en la profesi\u00f3n, conseguir clientes o lograr un empleo <\/a><\/span><a href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Finfoproductos-en-arquitectura%2F&#038;text=Mira%20esta%20recopilaci%C3%B3n%20de%20recursos%20de%20%23arquitectura%20para%20ayudarte%20a%20mejorar%20tu%20desempe%C3%B1o%20en%20la%20profesi%C3%B3n%2C%20conseguir%20clientes%20o%20lograr%20un%20empleo&#038;related' target='_blank' class='bctt-ctt-btn'rel=\"noopener noreferrer\">\ufeffClic para tuitear<\/a><\/span>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-188a8a8 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"188a8a8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">Si te ha gustado este contenido, puedes compartirlo en las redes sociales con estos botones:<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6e00e68 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"6e00e68\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p><div class=\"swp_social_panel swp_horizontal_panel swp_flat_fresh  swp_default_full_color swp_individual_full_color swp_other_full_color scale-100  scale-\" data-min-width=\"1100\" data-float-color=\"#ffffff\" data-float=\"none\" data-float-mobile=\"none\" data-transition=\"slide\" data-post-id=\"3554\" ><div class=\"nc_tweetContainer swp_share_button swp_facebook\" data-network=\"facebook\"><a class=\"nc_tweet swp_share_link\" rel=\"nofollow noreferrer noopener\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/share.php?u=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Finfoproductos-en-arquitectura%2F\" data-link=\"https:\/\/www.facebook.com\/share.php?u=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Finfoproductos-en-arquitectura%2F\"><span class=\"swp_count swp_hide\"><span class=\"iconFiller\"><span class=\"spaceManWilly\"><i class=\"sw swp_facebook_icon\"><\/i><span class=\"swp_share\">Compartir<\/span><\/span><\/span><\/span><\/a><\/div><div class=\"nc_tweetContainer swp_share_button swp_twitter\" data-network=\"twitter\"><a class=\"nc_tweet swp_share_link\" rel=\"nofollow noreferrer noopener\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?text=INFOPRODUCTOS+EN+ARQUITECTURA.+ENTREVISTA+A+MAR%C3%8DAJES%C3%9AS+TOB%C3%8DO+%28AMA+ARQUITECTURA%29&#038;url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Finfoproductos-en-arquitectura%2F\" data-link=\"https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?text=INFOPRODUCTOS+EN+ARQUITECTURA.+ENTREVISTA+A+MAR%C3%8DAJES%C3%9AS+TOB%C3%8DO+%28AMA+ARQUITECTURA%29&#038;url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Finfoproductos-en-arquitectura%2F\"><span class=\"swp_count swp_hide\"><span class=\"iconFiller\"><span class=\"spaceManWilly\"><i class=\"sw swp_twitter_icon\"><\/i><span class=\"swp_share\">Twittear<\/span><\/span><\/span><\/span><\/a><\/div><div class=\"nc_tweetContainer swp_share_button swp_linkedin\" data-network=\"linkedin\"><a class=\"nc_tweet swp_share_link\" rel=\"nofollow noreferrer noopener\" target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/cws\/share?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Finfoproductos-en-arquitectura%2F\" data-link=\"https:\/\/www.linkedin.com\/cws\/share?url=https%3A%2F%2Fwww.coachingarquitectos.com%2Finfoproductos-en-arquitectura%2F\"><span class=\"swp_count swp_hide\"><span class=\"iconFiller\"><span class=\"spaceManWilly\"><i class=\"sw swp_linkedin_icon\"><\/i><span class=\"swp_share\">Compartir<\/span><\/span><\/span><\/span><\/a><\/div><\/div><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00a1Hola! En este blog he ido generando muchos\u00a0recursos de arquitectura, as\u00ed que he decidido agruparlos todos aqu\u00ed para que los tengas a mano de una manera f\u00e1cil y r\u00e1pida. https:\/\/youtu.be\/NZb2srzugzM Aqu\u00ed ir\u00e9 a\u00f1adiendo todo lo que te puede ayudar en tu desempe\u00f1o profesional\u00a0en la arquitectura, tanto lo generado por m\u00ed como los enlaces a sitios &#8230; <a title=\"INFOPRODUCTOS EN ARQUITECTURA. ENTREVISTA A MAR\u00cdAJES\u00daS TOB\u00cdO (AMA ARQUITECTURA)\" class=\"read-more\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/infoproductos-en-arquitectura\/\" aria-label=\"M\u00e1s en INFOPRODUCTOS EN ARQUITECTURA. ENTREVISTA A MAR\u00cdAJES\u00daS TOB\u00cdO (AMA ARQUITECTURA)\">Leer m\u00e1s<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":8313,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Recursos arquitectura. Lo que necesitas para triunfar en la profesi\u00f3n<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Recursos de arquitectura seleccionados: gu\u00edas, herramientas, apps, librer\u00edas, software, libros, conseguir clientes, lograr empleo\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recursos-arquitectura\/\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Recursos arquitectura. Lo que necesitas para triunfar en la profesi\u00f3n\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Recursos de arquitectura seleccionados: gu\u00edas, herramientas, apps, librer\u00edas, software, libros, conseguir clientes, lograr empleo\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/productividad-arquitectos.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"9 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recursos-arquitectura\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/cursos-para-arquitectos.jpg\",\"width\":1200,\"height\":636,\"caption\":\"cursos para arquitectos\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recursos-arquitectura\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recursos-arquitectura\/\",\"name\":\"Recursos arquitectura. Lo que necesitas para triunfar en la profesi\\u00f3n\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recursos-arquitectura\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-08-24T10:23:55+00:00\",\"dateModified\":\"2020-11-26T17:24:54+00:00\",\"description\":\"Recursos de arquitectura seleccionados: gu\\u00edas, herramientas, apps, librer\\u00edas, software, libros, conseguir clientes, lograr empleo\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/recursos-arquitectura\/\"]}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/8267"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8267"}],"version-history":[{"count":19,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/8267\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":10079,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/8267\/revisions\/10079"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8313"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8267"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}