{"id":9334,"date":"2020-04-20T12:13:28","date_gmt":"2020-04-20T10:13:28","guid":{"rendered":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?page_id=9334"},"modified":"2020-05-09T16:39:14","modified_gmt":"2020-05-09T14:39:14","slug":"sesiones-desarrollo-personal-profesional","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/sesiones-desarrollo-personal-profesional\/","title":{"rendered":"Sesiones de desarrollo personal y profesional"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"9334\" class=\"elementor elementor-9334\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-12bc850 elementor-section-content-middle elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"12bc850\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;shape_divider_top&quot;:&quot;opacity-tilt&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-shape elementor-shape-top\" data-negative=\"false\">\n\t\t\t<svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 2600 131.1\" preserveAspectRatio=\"none\">\n\t<path class=\"elementor-shape-fill\" d=\"M0 0L2600 0 2600 69.1 0 0z\"\/>\n\t<path class=\"elementor-shape-fill\" style=\"opacity:0.5\" d=\"M0 0L2600 0 2600 69.1 0 69.1z\"\/>\n\t<path class=\"elementor-shape-fill\" style=\"opacity:0.25\" d=\"M2600 0L0 0 0 130.1 2600 69.1z\"\/>\n<\/svg>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b2d0af9 elementor-hidden-phone\" data-id=\"b2d0af9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a4fb5c5 elementor-aspect-ratio-169 elementor-widget elementor-widget-video\" data-id=\"a4fb5c5\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;aspect_ratio&quot;:&quot;169&quot;}\" data-widget_type=\"video.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-wrapper elementor-fit-aspect-ratio elementor-open-inline\">\n\t\t\t<iframe class=\"elementor-video-iframe\" allowfullscreen title=\"Reproductor de v\u00eddeo youtube\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/K9-oBCC3dvc?feature=oembed&amp;start&amp;end&amp;wmode=opaque&amp;loop=0&amp;controls=1&amp;mute=0&amp;rel=0&amp;modestbranding=0\"><\/iframe>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-d8d4f32\" data-id=\"d8d4f32\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6a699eb elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"6a699eb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h2 style=\"text-align: center;\">GANA VISI\u00d3N, EFECTIVIDAD Y TRANQUILIDAD EN LA ARQUITECTURA<\/h2><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8f1bcf9 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"8f1bcf9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-eeae164 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"eeae164\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h1 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #4e7554;\">DESARROLLO PERSONAL Y PROFESIONAL<\/span><\/h1><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-914eda9 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"914eda9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h4 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\"><h3 style=\"text-align: center;\">COACHING Y MENTORING PARA QUE CONSIGAS TUS OBJETIVOS EN ESTA PROFESI\u00d3N TAN BONITA PERO TAN COMPLICADA<\/h3><\/h4>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bc5da67 elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"bc5da67\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/cuestionario-desarrollo-personal\/\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-xl\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">CU\u00c9NTAME LOS DETALLES<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-ba69bfa elementor-section-content-bottom elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"ba69bfa\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-665d5a7\" data-id=\"665d5a7\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5e27792 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"5e27792\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bc03539 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"bc03539\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h3>\u00bfTienes la sensaci\u00f3n de que no est\u00e1s alcanzando todo tu potencial en la arquitectura?<\/h3><p>Realmente, es una profesi\u00f3n exigente y complicada.<\/p><p>Puede que en alg\u00fan momento hayas tenido alguna de estas sensaciones:<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-eaafd6b elementor-icon-list--layout-traditional elementor-list-item-link-full_width elementor-widget elementor-widget-icon-list\" data-id=\"eaafd6b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon-list.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<ul class=\"elementor-icon-list-items\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-circle\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">No llegas a todo. El d\u00eda a d\u00eda te consume y las urgencias te impiden dedicarte a lo m\u00e1s importante.<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-circle\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">No sabes muy bien hacia d\u00f3nde dirigir tu carrera: trabajar por cuenta ajena, emprender, especializarte o no\u2026 No tienes una visi\u00f3n clara de tu futuro.<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-circle\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">Necesitas comunicar e impactar mejor en \u00e1mbitos diversos, porque en ello est\u00e1 gran parte del \u00e9xito en tu trabajo y tu vida.<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-circle\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">El estr\u00e9s se te come, te cansa, y no puedes tener claridad mental. A veces hasta tu salud se resiente.<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-67e329d elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"67e329d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c6f9e72 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c6f9e72\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h3 style=\"text-align: center;\">Si te has sentido alguna vez as\u00ed, puedes trabajar en ello para mejorar<\/h3><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5f0d542 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5f0d542\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-cd7455d\" data-id=\"cd7455d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-892511c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"892511c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h2 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #000000;\">PARA ELLO, TIENES MIS SESIONES DE DESARROLLO PERSONAL Y PROFESIONAL<\/span><\/h2><p><span style=\"color: #000000;\">Trabajaremos de manera completamente personalizada y dedicada a ti para que consigas los objetivos de mejora que te propongas.<\/span><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-0cc735f elementor-section-content-middle elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"0cc735f\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;shape_divider_top&quot;:&quot;opacity-tilt&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-shape elementor-shape-top\" data-negative=\"false\">\n\t\t\t<svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 2600 131.1\" preserveAspectRatio=\"none\">\n\t<path class=\"elementor-shape-fill\" d=\"M0 0L2600 0 2600 69.1 0 0z\"\/>\n\t<path class=\"elementor-shape-fill\" style=\"opacity:0.5\" d=\"M0 0L2600 0 2600 69.1 0 69.1z\"\/>\n\t<path class=\"elementor-shape-fill\" style=\"opacity:0.25\" d=\"M2600 0L0 0 0 130.1 2600 69.1z\"\/>\n<\/svg>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-67d53a9\" data-id=\"67d53a9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8916a5c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"8916a5c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h2 style=\"text-align: center;\">Como resultado, conseguir\u00e1s, por ejemplo:<\/h2><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-4f19264 elementor-section-content-middle elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4f19264\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-452f76d\" data-id=\"452f76d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d79c1a9 elementor-align-left elementor-icon-list--layout-traditional elementor-list-item-link-full_width elementor-widget elementor-widget-icon-list\" data-id=\"d79c1a9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon-list.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<ul class=\"elementor-icon-list-items\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-check\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">Prop\u00f3sito y plan de carrera ajustado a quien t\u00fa eres y lo que quieres. Para que todo lo que hagas durante tu vida profesional te lleve hacia alg\u00fan sitio, a un objetivo definido.<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-check\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">Efectividad personal. Para que saques m\u00e1s partido a tu tiempo y energ\u00eda, y puedas tener una vida fuera del trabajo. Priorizar\u00e1s, te enfocar\u00e1s en lo necesario en cada momento, y lograr\u00e1s resolverlo sin desbordarte.<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-check\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">Gesti\u00f3n emocional y del estr\u00e9s. Para que tengas herramientas en todas esas situaciones complicadas que se producen en nuestra profesi\u00f3n y puedas desenvolverte sin que las emociones te impidan pensar. Adem\u00e1s, lograr\u00e1s tener menos estr\u00e9s y mejor salud.<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-check\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">Comunicaci\u00f3n personal. Para que puedas comunicar, impactar, influir. Esto es cada vez m\u00e1s importante en el mundo profesional, y lo lograr\u00e1s en \u00e1mbitos diferentes: en el cara a cara, en p\u00fablico, por escrito, en el canal digital\u2026<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-afd77e2\" data-id=\"afd77e2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ce0cb40 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"ce0cb40\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-86f2d2b elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"86f2d2b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h4 style=\"text-align: center;\">En resumen, conseguir\u00e1s poco a poco <strong>ser quien quieres<\/strong> ser mediante el cumplimiento de <strong>objetivos personales y profesionales<\/strong>.<\/h4><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3f958bc elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"3f958bc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-735b803 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"735b803\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-19d0943\" data-id=\"19d0943\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-c24ee15 elementor-reverse-mobile elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"c24ee15\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-ecbf641\" data-id=\"ecbf641\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1812e88 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"1812e88\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h1 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #052b05;\">As\u00ed son mis sesiones de <span style=\"color: #4e7554;\">desarrollo personal y profesional<\/span><\/span><\/h1><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-bfc5b5b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"bfc5b5b\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-229f7fc\" data-id=\"229f7fc\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-665f400 elementor-view-default elementor-position-top elementor-vertical-align-top elementor-widget elementor-widget-icon-box\" data-id=\"665f400\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-box-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-box-icon\">\n\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon elementor-animation-\" >\n\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"far fa-handshake\"><\/i>\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-box-content\">\n\t\t\t\t<h3 class=\"elementor-icon-box-title\">\n\t\t\t\t\t<span >PERSONALIZADO<\/span>\n\t\t\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p class=\"elementor-icon-box-description\">Trabajo con programas totalmente personalizados y flexibles para ti. Hablamos, consensuamos los objetivos y trazamos una ruta hacia ellos. Son programas abiertos, el n\u00famero de sesiones depende de tus necesidades y avance.<\/p>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-be32ad7\" data-id=\"be32ad7\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-acfa1a7 elementor-view-default elementor-position-top elementor-vertical-align-top elementor-widget elementor-widget-icon-box\" data-id=\"acfa1a7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-box-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-box-icon\">\n\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon elementor-animation-\" >\n\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-road\"><\/i>\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-box-content\">\n\t\t\t\t<h3 class=\"elementor-icon-box-title\">\n\t\t\t\t\t<span >UN CAMINO<\/span>\n\t\t\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p class=\"elementor-icon-box-description\">Hago sesiones de 90 minutos en las que iremos trabajando paso a paso el camino hacia tu objetivo. En todas las sesiones experimentar\u00e1s pasos hacia delante, no tendr\u00e1s que esperar a que acabe el proceso para evolucionar. De todas ellas te llevar\u00e1s planes de acci\u00f3n inmediatos. <\/p>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-1f93470\" data-id=\"1f93470\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e6442f6 elementor-view-default elementor-position-top elementor-vertical-align-top elementor-widget elementor-widget-icon-box\" data-id=\"e6442f6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-box-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-box-icon\">\n\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon elementor-animation-\" >\n\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-tools\"><\/i>\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-box-content\">\n\t\t\t\t<h3 class=\"elementor-icon-box-title\">\n\t\t\t\t\t<span >para toda la vida<\/span>\n\t\t\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<p class=\"elementor-icon-box-description\">Cuando terminemos tendr\u00e1s herramientas que podr\u00e1s utilizar durante toda la vida y un plan de acci\u00f3n general para el futuro. Y tambi\u00e9n una metodolog\u00eda para superar los desaf\u00edos que te vayan surgiendo durante tu vida personal y profesional.<\/p>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-aa19b51 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"aa19b51\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e083e9a\" data-id=\"e083e9a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-dd00612 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"dd00612\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h2 style=\"text-align: center;\">ESTAS PERSONAS YA HAN CONFIADO EN M\u00cd<\/h2><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-8e3d60c elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"8e3d60c\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-49d6ffb\" data-id=\"49d6ffb\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3ad771f elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"3ad771f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/Clara-de-Castro-ob2b378g3yodqg7psgpjv1jxxr7xkdtgg6mhnw4q8g.png\" title=\"Clara de Castro\" alt=\"Clara de Castro\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3ec0769 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3ec0769\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><blockquote><p>\u00abComo dije una vez, a Joan habr\u00eda que clonarle\u00bb<\/p><\/blockquote><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-7b3d1ef\" data-id=\"7b3d1ef\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3d8492f elementor-widget elementor-widget-eael-testimonial\" data-id=\"3d8492f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-testimonial.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t<div id=\"eael-testimonial-3d8492f\" class=\"eael-testimonial-item clearfix  content-top-icon-title-inline\">\n\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content eael-testimonial-inline-bio\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bio-text\"><p class=\"eael-testimonial-user\">Clara de Castro Tamarit<\/p><p class=\"eael-testimonial-user-company\">ARQUITECTA<\/p><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content\">\n\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-text\"><p>Descubr\u00ed a Joan a trav\u00e9s de una entrevista de alguien a qui\u00e9n ya segu\u00eda por las redes. Yo estaba en una \u00e9poca de cambios y buscaba a alguien as\u00ed, que hubiese trabajado en el gremio, especializado, y \u00e9l reun\u00eda todo eso (y mucho m\u00e1s).<\/p>\n<p>Desde el primer momento fue f\u00e1cil conectar porque es de esa personas que saben escuchar de verdad, que empatiza y que sabe de lo que est\u00e1 hablando. En seguida traz\u00f3 un plan de acci\u00f3n y pudimos trabajar juntos para poder orientarme mejor laboralmente.\u00a0<\/p>\n<p>Me encontraba un poco perdida y con \u00e9l aprend\u00ed herramientas para sacar mi potencial, saber c\u00f3mo y hacia d\u00f3nde enfocarme. Cosas que podr\u00e9 utilizar siempre que lo necesite.<\/p>\n<p>Me ayud\u00f3 en un proceso de entrevista internacional complejo y la experiencia fue muy buena. Se involucra al 100% y ha sido (y es) un gran apoyo. Transmite pasi\u00f3n por su trabajo y eso se nota desde el primer d\u00eda, profesional, creativo, y resolutivo. Como dije una vez, habr\u00eda que clonarle, porque yo resido en el extranjero, pero eso ser\u00eda dif\u00edcil porque realmente es \u00fanico y la distancia nunca fue un impedimento. Una de las mejores decisiones que he tomado.<\/p>\n<\/div>\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\n\t\t<span class=\"eael-testimonial-quote\"><\/span>\n\t<\/div>\n\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-df5b67c elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"df5b67c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-914be59 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"914be59\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-e2416a6\" data-id=\"e2416a6\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cffa217 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"cffa217\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/Mari\u0301a-Jose\u0301-Calero-Marti\u0301-o4fc0m081i87zq4j3uvs0xjgfdamwv8u739hll3yds.png\" title=\"Mari\u0301a-Jose\u0301-Calero-Marti\u0301\" alt=\"Mari\u0301a-Jose\u0301-Calero-Marti\u0301\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b286bb3 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b286bb3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><blockquote><p>\u00abHa sido la mejor decisi\u00f3n que he tomado\u00bb<\/p><\/blockquote><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-f565371\" data-id=\"f565371\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1f1bc4b elementor-widget elementor-widget-eael-testimonial\" data-id=\"1f1bc4b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"eael-testimonial.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\n\t<div id=\"eael-testimonial-1f1bc4b\" class=\"eael-testimonial-item clearfix  content-top-icon-title-inline\">\n\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content eael-testimonial-inline-bio\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"bio-text\"><p class=\"eael-testimonial-user\">M\u00aa Jos\u00e9 Calero Mart\u00ed<\/p><p class=\"eael-testimonial-user-company\">ARQUITECTA, AC ARCHITECTURE<\/p><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-content\">\n\t\t\t\t<div class=\"eael-testimonial-text\"><p>Conoc\u00ed a Joan por casualidad y desde el primer momento conectamos, gracias a ello conoc\u00ed su actividad y me hice seguidora de su blog. Sin embargo, debo reconocer que pese a plantearme contar con sus servicios de coaching en diversas ocasiones, me cost\u00f3 decidirme, pero ha sido la mejor decisi\u00f3n que he tomado.<\/p>\n<p>Trabajar con \u00e9l ha sido una gran experiencia, su cercan\u00eda y empat\u00eda, as\u00ed como la profesionalidad que trasmite son dignas de agradecer. Con su ayuda he conseguido recuperar la seguridad y la energ\u00eda que hab\u00eda perdido, permiti\u00e9ndome poner en valor mi experiencia y aptitudes.<\/p>\n<p>Aunque no hemos trabajado durante mucho tiempo ha superado con creces mis expectativas. Joan hace que sea muy f\u00e1cil estar en un ambiente de confianza en el que todas esas inquietudes que tenemos puedan salir a la luz. Sin duda es una experiencia que recomiendo.<\/p>\n<\/div>\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\n\t\t<span class=\"eael-testimonial-quote\"><\/span>\n\t<\/div>\n\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b8cbe41 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"b8cbe41\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-110f869\" data-id=\"110f869\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7e6a33a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7e6a33a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h1 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ffffff;\"><span style=\"color: #000000;\">Puedes adquirir mis sesiones en paquetes de 3, 6 o 9. Cons\u00faltame sobre disponibilidad y detalles rellenando el formulario<\/span><\/span><\/h1><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0f58cd2 elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"0f58cd2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/cuestionario-desarrollo-personal\/\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-xl\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">DAME ACCESO AL FORMULARIO<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-64dccd9 elementor-section-content-middle elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"64dccd9\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f83f3fd\" data-id=\"f83f3fd\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3b9465e elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"3b9465e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"500\" height=\"750\" src=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/sobre-mi-joan-vergara-arquitecto-coaching-arquitectura-arqcoaching.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/sobre-mi-joan-vergara-arquitecto-coaching-arquitectura-arqcoaching.jpg 500w, https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/sobre-mi-joan-vergara-arquitecto-coaching-arquitectura-arqcoaching-200x300.jpg 200w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-51fa555\" data-id=\"51fa555\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-98fe2b5 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"98fe2b5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h2>Si quieres tener la tranquilidad de que est\u00e1s en las manos adecuadas, te cuento&#8230;<\/h2><h3>\u00bfPor qu\u00e9 yo soy la persona indicada para ayudarte?<\/h3><p>Porque soy <strong>arquitecto como t\u00fa, coach certificado ASESCO, MBA por ESADE<\/strong>, formado en gesti\u00f3n de personas en las grandes escuelas de negocio y especializado en el sector arquitectura.<\/p><p>Porque he ayudado a profesionales de la arquitectura como t\u00fa\u00a0<strong>durante siete a\u00f1os<\/strong> a mejorar sus resultados en distintas \u00e1reas.<\/p><p>Porque <b>no salgo de la nada<\/b>, ni me he reinventado porque \u00ab<i>me encanta ayudar a las personas y me gusta escuchar<\/i>\u00ab. Yo me he formado, he practicado, y tengo a\u00f1os de experiencia.<\/p><p>Porque <b>no creo en el \u00abtodo est\u00e1 bien\u00bb<\/b> de Mr. Wonderful ni en unicornios rosa.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section data-particle_enable=\"false\" class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-d4bec78 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d4bec78\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-720cc21\" data-id=\"720cc21\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-10a2f36 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"10a2f36\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><h2 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #000000;\">RECUERDA, PUEDES CONSULTARME sobRE MIS SESIONES DE DESARROLLO PERSONAL Y PROFESIONAL rellenando este formulario<\/span><\/h2><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a49e6ef elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"a49e6ef\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/cuestionario-desarrollo-personal\/\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-xl\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">DAME ACCESO AL FORMULARIO<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>https:\/\/youtu.be\/K9-oBCC3dvc GANA VISI\u00d3N, EFECTIVIDAD Y TRANQUILIDAD EN LA ARQUITECTURA DESARROLLO PERSONAL Y PROFESIONAL COACHING Y MENTORING PARA QUE CONSIGAS TUS OBJETIVOS EN ESTA PROFESI\u00d3N TAN BONITA PERO TAN COMPLICADA CU\u00c9NTAME LOS DETALLES \u00bfTienes la sensaci\u00f3n de que no est\u00e1s alcanzando todo tu potencial en la arquitectura? Realmente, es una profesi\u00f3n exigente y complicada. Puede que &#8230; <a title=\"Sesiones de desarrollo personal y profesional\" class=\"read-more\" href=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/sesiones-desarrollo-personal-profesional\/\" aria-label=\"M\u00e1s en Sesiones de desarrollo personal y profesional\">Leer m\u00e1s<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"elementor_canvas","meta":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Sesiones de desarrollo personal y profesional<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, follow\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Sesiones de desarrollo personal y profesional\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"https:\/\/youtu.be\/K9-oBCC3dvc GANA VISI\u00d3N, EFECTIVIDAD Y TRANQUILIDAD EN LA ARQUITECTURA DESARROLLO PERSONAL Y PROFESIONAL COACHING Y MENTORING PARA QUE CONSIGAS TUS OBJETIVOS EN ESTA PROFESI\u00d3N TAN BONITA PERO TAN COMPLICADA CU\u00c9NTAME LOS DETALLES \u00bfTienes la sensaci\u00f3n de que no est\u00e1s alcanzando todo tu potencial en la arquitectura? Realmente, es una profesi\u00f3n exigente y complicada. Puede que ... Leer m\u00e1s\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/Clara-de-Castro-ob2b378g3yodqg7psgpjv1jxxr7xkdtgg6mhnw4q8g.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Joan Vergara Mart\u00ed\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\",\"name\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8e06772becded26a9a81cfcbb8001536?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Joan Vergara Mart\\u00ed\"},\"logo\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#personlogo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/\",\"name\":\"ARQcoaching\",\"description\":\"Coaching para arquitectos por arquitectos\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#\/schema\/person\/3248a075c78f61d920555b528099c9ee\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/sesiones-desarrollo-personal-profesional\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/Clara-de-Castro-ob2b378g3yodqg7psgpjv1jxxr7xkdtgg6mhnw4q8g.png\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/sesiones-desarrollo-personal-profesional\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/sesiones-desarrollo-personal-profesional\/\",\"name\":\"Sesiones de desarrollo personal y profesional\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/sesiones-desarrollo-personal-profesional\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-04-20T10:13:28+00:00\",\"dateModified\":\"2020-05-09T14:39:14+00:00\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/sesiones-desarrollo-personal-profesional\/\"]}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/9334"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9334"}],"version-history":[{"count":34,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/9334\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9561,"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/9334\/revisions\/9561"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.coachingarquitectos.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9334"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}