<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: ENTREVISTA A CARLOS MORENO DE ARQUIPARADOS. EMPLEO PARA ARQUITECTOS	</title>
	<atom:link href="https://www.coachingarquitectos.com/empleo-para-arquitectos-entrevista-arquiparados/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.coachingarquitectos.com/empleo-para-arquitectos-entrevista-arquiparados/</link>
	<description>Coaching para arquitectos por arquitectos</description>
	<lastBuildDate>Sun, 23 Jun 2019 18:56:45 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.1</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Joan Vergara		</title>
		<link>https://www.coachingarquitectos.com/empleo-para-arquitectos-entrevista-arquiparados/#comment-209</link>

		<dc:creator><![CDATA[Joan Vergara]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 18 May 2017 15:29:52 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://www.coachingarquitectos.com/?p=3907#comment-209</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;https://www.coachingarquitectos.com/empleo-para-arquitectos-entrevista-arquiparados/#comment-206&quot;&gt;Manuel Mendoza Rubina&lt;/a&gt;.

Hola, Manuel.

Como te dice Carlos, tampoco yo he detectado una superespecializaci칩n como la tuya. S칤 que hay l칤neas de especializaci칩n como hospitales o centros educativos con varios representantes desde hace a침os, e incluso cosas m치s concretas.

En cualquier caso, a la hora de especializarte piensa siempre que una variable crucial son las necesidades del mercado.

Gracias por tu comentario y un saludo.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="https://www.coachingarquitectos.com/empleo-para-arquitectos-entrevista-arquiparados/#comment-206">Manuel Mendoza Rubina</a>.</p>
<p>Hola, Manuel.</p>
<p>Como te dice Carlos, tampoco yo he detectado una superespecializaci칩n como la tuya. S칤 que hay l칤neas de especializaci칩n como hospitales o centros educativos con varios representantes desde hace a침os, e incluso cosas m치s concretas.</p>
<p>En cualquier caso, a la hora de especializarte piensa siempre que una variable crucial son las necesidades del mercado.</p>
<p>Gracias por tu comentario y un saludo.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Carlos M		</title>
		<link>https://www.coachingarquitectos.com/empleo-para-arquitectos-entrevista-arquiparados/#comment-208</link>

		<dc:creator><![CDATA[Carlos M]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 18 May 2017 07:44:24 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://www.coachingarquitectos.com/?p=3907#comment-208</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;https://www.coachingarquitectos.com/empleo-para-arquitectos-entrevista-arquiparados/#comment-204&quot;&gt;Javier&lt;/a&gt;.

Hola Javier,
Es cierto lo que dices, es una verdad a medias, o m치s bien con matices. Creo que est치 mejorando precisamente porque se est치 expandiendo el campo profesional del arquitecto. El dise침o de vivienda antes era el plato del que com칤a el 80% de la profesi칩n, al contraerse ese sector hasta pr치cticamente desaparecer, y al mismo tiempo producirse un incremento del n칰mero de arquitectos (a raz칩n de unos 3 mil al a침o) se produce un resultado natural de creaci칩n de nuevos mercados y un fen칩meno de &quot;dumping&quot; en los sectores tradicionales. 

No nos enga침emos, la situaci칩n mejora pero sigue siendo muy mala. La soluci칩n la vamos a tener que encontrar nosotros, porque &quot;desde arriba&quot; no va a venir. Un saludo]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="https://www.coachingarquitectos.com/empleo-para-arquitectos-entrevista-arquiparados/#comment-204">Javier</a>.</p>
<p>Hola Javier,<br />
Es cierto lo que dices, es una verdad a medias, o m치s bien con matices. Creo que est치 mejorando precisamente porque se est치 expandiendo el campo profesional del arquitecto. El dise침o de vivienda antes era el plato del que com칤a el 80% de la profesi칩n, al contraerse ese sector hasta pr치cticamente desaparecer, y al mismo tiempo producirse un incremento del n칰mero de arquitectos (a raz칩n de unos 3 mil al a침o) se produce un resultado natural de creaci칩n de nuevos mercados y un fen칩meno de 춺dumping췉 en los sectores tradicionales. </p>
<p>No nos enga침emos, la situaci칩n mejora pero sigue siendo muy mala. La soluci칩n la vamos a tener que encontrar nosotros, porque 춺desde arriba췉 no va a venir. Un saludo</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Carlos M		</title>
		<link>https://www.coachingarquitectos.com/empleo-para-arquitectos-entrevista-arquiparados/#comment-207</link>

		<dc:creator><![CDATA[Carlos M]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 18 May 2017 07:31:48 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://www.coachingarquitectos.com/?p=3907#comment-207</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;https://www.coachingarquitectos.com/empleo-para-arquitectos-entrevista-arquiparados/#comment-206&quot;&gt;Manuel Mendoza Rubina&lt;/a&gt;.

Hola Manuel,
Gracias por el comentario y por contarnos la situaci칩n en tu pa칤s. Sobre lo que comentas de la especializaci칩n en espacios es una de las tendencias que hemos detectado. Van apareciendo cursos y m치steres muy espec칤ficos sobre espacios particulares, esta tendencia ha partido de la disciplina del interiorismo especialmente pero se va a ir extendiendo a nichos muy espec칤ficos. Sobre espacios de danza la verdad es que no he visto nada, pero puede que exista algo parecido.

Sobre los nombres, pues muy sencillo, todos son puestos de gestor, solo tienes que cambiarle el apellido: gestor de proyectos, de propiedades, de instalaciones/mantenimiento...

Un saludo]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="https://www.coachingarquitectos.com/empleo-para-arquitectos-entrevista-arquiparados/#comment-206">Manuel Mendoza Rubina</a>.</p>
<p>Hola Manuel,<br />
Gracias por el comentario y por contarnos la situaci칩n en tu pa칤s. Sobre lo que comentas de la especializaci칩n en espacios es una de las tendencias que hemos detectado. Van apareciendo cursos y m치steres muy espec칤ficos sobre espacios particulares, esta tendencia ha partido de la disciplina del interiorismo especialmente pero se va a ir extendiendo a nichos muy espec칤ficos. Sobre espacios de danza la verdad es que no he visto nada, pero puede que exista algo parecido.</p>
<p>Sobre los nombres, pues muy sencillo, todos son puestos de gestor, solo tienes que cambiarle el apellido: gestor de proyectos, de propiedades, de instalaciones/mantenimiento&#8230;</p>
<p>Un saludo</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Manuel Mendoza Rubina		</title>
		<link>https://www.coachingarquitectos.com/empleo-para-arquitectos-entrevista-arquiparados/#comment-206</link>

		<dc:creator><![CDATA[Manuel Mendoza Rubina]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 18 May 2017 01:46:27 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://www.coachingarquitectos.com/?p=3907#comment-206</guid>

					<description><![CDATA[Hola, interesante y diferente punto de vista, soy de Lima-Per칰, nuestra situaci칩n es parecida a la de ustedes, ac치 ha crecido la arquitectura y la construcci칩n pero las ofertas laborales no s칩lo se han vuelto escasas sino que se han puesto m치s exigentes de lo normal y para variar ofrecen poca paga, que hasta leerlas ya te sientes indignado. 

Con respecto a la especializaci칩n te doy la raz칩n, en la universidad siempre nos dec칤an &quot;un arquitecto no deber칤a tener especializaci칩n porque el buen arquitecto debe desempe침arse en todos los campos&quot;, y s칤, tienen raz칩n pero la otra raz칩n es que si no nos especializamos otros nos ganan las batallas, doy un ejemplo, yo en mi tesis estoy dise침ando una Escuela Superior de Danza y M칰sica Folcl칩rica para Lima, y me he dado cuenta que el dise침o de escuelas de danza, artes y escuelas de dise침o no ha sido bien estudiada y atendida del todo, ya que no he podido encontrar la informaci칩n que necesitaba, sin embargo para ser m치s detallado quiero especializarme en el dise침o de escuelas de danza (ya sea danza cl치sica, contempor치nea, folcl칩rica u otro g칠nero) porque no existe alg칰n arquitecto que se haya dedicado a eso, s칩lo lo han hecho de manera muy cumplidora, no han hecho un estudio muy profundo. Qu칠 opinas al respecto sobre 칠sta especializaci칩n?, y si has visto desarrollar 칠sta especializaci칩n all치 en Espa침a o en otro pa칤s de Europa o del mundo?

Quisiera pedirte un favor, si no fuera mucha molestia, en que si pudieras publicar los significados de los perfiles que mencionas como &quot;Project Manager, Property Manager, Facility Manager, etc&quot;, para poder saber sus significados y poder alinearme a estos y estar al tanto a la competencia.

Estoy agradecido por la entrevista que has realizado y motivar a generar a nuevas ideas laborales de proyecto; ser칤as el primer arquitecto que dice que hagamos deporte, ya que todos los arquitectos que he conocido siempre me incitan al sedentarismo. Espero tu respuesta, saludos!!!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Hola, interesante y diferente punto de vista, soy de Lima-Per칰, nuestra situaci칩n es parecida a la de ustedes, ac치 ha crecido la arquitectura y la construcci칩n pero las ofertas laborales no s칩lo se han vuelto escasas sino que se han puesto m치s exigentes de lo normal y para variar ofrecen poca paga, que hasta leerlas ya te sientes indignado. </p>
<p>Con respecto a la especializaci칩n te doy la raz칩n, en la universidad siempre nos dec칤an 춺un arquitecto no deber칤a tener especializaci칩n porque el buen arquitecto debe desempe침arse en todos los campos췉, y s칤, tienen raz칩n pero la otra raz칩n es que si no nos especializamos otros nos ganan las batallas, doy un ejemplo, yo en mi tesis estoy dise침ando una Escuela Superior de Danza y M칰sica Folcl칩rica para Lima, y me he dado cuenta que el dise침o de escuelas de danza, artes y escuelas de dise침o no ha sido bien estudiada y atendida del todo, ya que no he podido encontrar la informaci칩n que necesitaba, sin embargo para ser m치s detallado quiero especializarme en el dise침o de escuelas de danza (ya sea danza cl치sica, contempor치nea, folcl칩rica u otro g칠nero) porque no existe alg칰n arquitecto que se haya dedicado a eso, s칩lo lo han hecho de manera muy cumplidora, no han hecho un estudio muy profundo. Qu칠 opinas al respecto sobre 칠sta especializaci칩n?, y si has visto desarrollar 칠sta especializaci칩n all치 en Espa침a o en otro pa칤s de Europa o del mundo?</p>
<p>Quisiera pedirte un favor, si no fuera mucha molestia, en que si pudieras publicar los significados de los perfiles que mencionas como 춺Project Manager, Property Manager, Facility Manager, etc췉, para poder saber sus significados y poder alinearme a estos y estar al tanto a la competencia.</p>
<p>Estoy agradecido por la entrevista que has realizado y motivar a generar a nuevas ideas laborales de proyecto; ser칤as el primer arquitecto que dice que hagamos deporte, ya que todos los arquitectos que he conocido siempre me incitan al sedentarismo. Espero tu respuesta, saludos!!!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Joan Vergara		</title>
		<link>https://www.coachingarquitectos.com/empleo-para-arquitectos-entrevista-arquiparados/#comment-205</link>

		<dc:creator><![CDATA[Joan Vergara]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 17 May 2017 09:27:37 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://www.coachingarquitectos.com/?p=3907#comment-205</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;https://www.coachingarquitectos.com/empleo-para-arquitectos-entrevista-arquiparados/#comment-204&quot;&gt;Javier&lt;/a&gt;.

춰Hola, Javier!

Muchas gracias por pasarte y por dejar un comentario tan detallado. :)

Efectivamente, mirando el cuadro completo de la situaci칩n, las cosas est치n muy dif칤ciles. La mejora que estamos comentando, como bien dices, es relativa (comparada con lo de hace dos a침os).

El problema es complejo, y mezcla varias cosas. Hay una fundamental, que es que la gente no entiende qu칠 valor le aporta un arquitecto, lo cual reduce nuestro campo de acci칩n (por no hablar de honorarios y dem치s).

La masificaci칩n es otra realidad, como en muchas otras profesiones, y si todos los arquitectos intentamos dedicarnos a lo mismo, todav칤a peor. Hay espacios dentro del mercado por ocupar, y adem치s es hora de preocuparse por ensanchar ese mercado.

Tambi칠n hay compa침eros que empiezan a salir del 치mbito puro de la arquitectura y aprovechan sus competencias y habilidades para dedicarse a otras cosas. Creo que es una buena soluci칩n, siempre que encuentres algo que te motive. Podemos aportar valor a la sociedad desde otras posiciones.

La profesi칩n est치 cambiando mucho, y probablemente en 10 a침os no la reconoceremos. Ser consciente de esos cambios y anticiparlos en la medida de lo posible (y si no, adaptarse), ser치 la clave para la supervivencia.

De nuevo gracias por leerme y por tu comentario.

춰Un saludo!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="https://www.coachingarquitectos.com/empleo-para-arquitectos-entrevista-arquiparados/#comment-204">Javier</a>.</p>
<p>춰Hola, Javier!</p>
<p>Muchas gracias por pasarte y por dejar un comentario tan detallado. 游뗵</p>
<p>Efectivamente, mirando el cuadro completo de la situaci칩n, las cosas est치n muy dif칤ciles. La mejora que estamos comentando, como bien dices, es relativa (comparada con lo de hace dos a침os).</p>
<p>El problema es complejo, y mezcla varias cosas. Hay una fundamental, que es que la gente no entiende qu칠 valor le aporta un arquitecto, lo cual reduce nuestro campo de acci칩n (por no hablar de honorarios y dem치s).</p>
<p>La masificaci칩n es otra realidad, como en muchas otras profesiones, y si todos los arquitectos intentamos dedicarnos a lo mismo, todav칤a peor. Hay espacios dentro del mercado por ocupar, y adem치s es hora de preocuparse por ensanchar ese mercado.</p>
<p>Tambi칠n hay compa침eros que empiezan a salir del 치mbito puro de la arquitectura y aprovechan sus competencias y habilidades para dedicarse a otras cosas. Creo que es una buena soluci칩n, siempre que encuentres algo que te motive. Podemos aportar valor a la sociedad desde otras posiciones.</p>
<p>La profesi칩n est치 cambiando mucho, y probablemente en 10 a침os no la reconoceremos. Ser consciente de esos cambios y anticiparlos en la medida de lo posible (y si no, adaptarse), ser치 la clave para la supervivencia.</p>
<p>De nuevo gracias por leerme y por tu comentario.</p>
<p>춰Un saludo!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Javier		</title>
		<link>https://www.coachingarquitectos.com/empleo-para-arquitectos-entrevista-arquiparados/#comment-204</link>

		<dc:creator><![CDATA[Javier]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 May 2017 23:01:51 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://www.coachingarquitectos.com/?p=3907#comment-204</guid>

					<description><![CDATA[Que la situaci칩n este mejorando es una verdad a medias, si lo comparamos con la resaca de la burbuja desde luego que esta mejorado porque empieza a moverse el sector, pero si hacemos un an치lisis en t칠rminos relativos de obra por n칰mero de arquitecto, tal vez, nos encontremos en el peor momento de la historia. Con el boom crecieron las escuelas, muchas de ellas privadas (era un negocio, estudiar arquitectura era una inversi칩n de futuro, una matr칤cula de 12000 euros anuales no es nada con la vida maravillosa que te espera siendo un Joaqu칤n Torres de la vida), y que curiosamente alguna de ella ha quitado la titulaci칩n, pues ahora nos encontramos con un exceso bestial de titulados con nulas posibilidades de hacerse un hueco, porque es verdad el sector se mueve, pero para el profesional que ya tiene experiencia, contactos (el 90% de los trabajos son por contactos) y le vuelven los promotores o para el reci칠n titulado que pap치 era arquitecto, promotor o constructor... el que no tiene padrino 쯟o mejor? que se dedica a otra cosa. Nos han dicho que si la crisis, pero no, no lo es, lo que es que lo que hac칤a un arquitecto antes con dos delineantes lo hace ahora el solito con su port치til y donde antes hab칤a un arquitecto ahora hay tres y medio para el mismo plato de lentejas, si contamos con que somos un pa칤s en recesi칩n en cuanto su crecimiento poblacional, con una tasa alta de viviendas vac칤as... sinceramente ante un escenario donde sobran viviendas y falta gente, hace que nos encontremos ante el peor de los peores momentos para ser joven arquitecto sin pertenecer a la mafia que es el sector de la construcci칩n (y no hablamos de ser arquitecto aut칩nomo con responsabilidad civil y el dolor de pagar un seguro). A mi me empez칩 a ir todo mejor cuando la evidencia me hizo ver la realidad. 
Un saludo.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Que la situaci칩n este mejorando es una verdad a medias, si lo comparamos con la resaca de la burbuja desde luego que esta mejorado porque empieza a moverse el sector, pero si hacemos un an치lisis en t칠rminos relativos de obra por n칰mero de arquitecto, tal vez, nos encontremos en el peor momento de la historia. Con el boom crecieron las escuelas, muchas de ellas privadas (era un negocio, estudiar arquitectura era una inversi칩n de futuro, una matr칤cula de 12000 euros anuales no es nada con la vida maravillosa que te espera siendo un Joaqu칤n Torres de la vida), y que curiosamente alguna de ella ha quitado la titulaci칩n, pues ahora nos encontramos con un exceso bestial de titulados con nulas posibilidades de hacerse un hueco, porque es verdad el sector se mueve, pero para el profesional que ya tiene experiencia, contactos (el 90% de los trabajos son por contactos) y le vuelven los promotores o para el reci칠n titulado que pap치 era arquitecto, promotor o constructor&#8230; el que no tiene padrino 쯟o mejor? que se dedica a otra cosa. Nos han dicho que si la crisis, pero no, no lo es, lo que es que lo que hac칤a un arquitecto antes con dos delineantes lo hace ahora el solito con su port치til y donde antes hab칤a un arquitecto ahora hay tres y medio para el mismo plato de lentejas, si contamos con que somos un pa칤s en recesi칩n en cuanto su crecimiento poblacional, con una tasa alta de viviendas vac칤as&#8230; sinceramente ante un escenario donde sobran viviendas y falta gente, hace que nos encontremos ante el peor de los peores momentos para ser joven arquitecto sin pertenecer a la mafia que es el sector de la construcci칩n (y no hablamos de ser arquitecto aut칩nomo con responsabilidad civil y el dolor de pagar un seguro). A mi me empez칩 a ir todo mejor cuando la evidencia me hizo ver la realidad.<br />
Un saludo.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Joan Vergara		</title>
		<link>https://www.coachingarquitectos.com/empleo-para-arquitectos-entrevista-arquiparados/#comment-203</link>

		<dc:creator><![CDATA[Joan Vergara]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 May 2017 15:31:44 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://www.coachingarquitectos.com/?p=3907#comment-203</guid>

					<description><![CDATA[춰As칤 es!

A ver si se va confirmando la tendencia con el tiempo y podemos decir por fin que lo peor ha pasado.

춰Un saludo!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>춰As칤 es!</p>
<p>A ver si se va confirmando la tendencia con el tiempo y podemos decir por fin que lo peor ha pasado.</p>
<p>춰Un saludo!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Joan Vergara		</title>
		<link>https://www.coachingarquitectos.com/empleo-para-arquitectos-entrevista-arquiparados/#comment-202</link>

		<dc:creator><![CDATA[Joan Vergara]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 May 2017 15:30:27 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://www.coachingarquitectos.com/?p=3907#comment-202</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;https://www.coachingarquitectos.com/empleo-para-arquitectos-entrevista-arquiparados/#comment-200&quot;&gt;Carlos M&lt;/a&gt;.

춰Gracias a ti, Carlos!

Por la entrevista y por estar siempre dispuesto a colaborar. Seguro que s칤 es de inter칠s para los lectores. :)

춰Un saludo!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="https://www.coachingarquitectos.com/empleo-para-arquitectos-entrevista-arquiparados/#comment-200">Carlos M</a>.</p>
<p>춰Gracias a ti, Carlos!</p>
<p>Por la entrevista y por estar siempre dispuesto a colaborar. Seguro que s칤 es de inter칠s para los lectores. 游뗵</p>
<p>춰Un saludo!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Carlos M		</title>
		<link>https://www.coachingarquitectos.com/empleo-para-arquitectos-entrevista-arquiparados/#comment-200</link>

		<dc:creator><![CDATA[Carlos M]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 May 2017 12:22:09 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://www.coachingarquitectos.com/?p=3907#comment-200</guid>

					<description><![CDATA[Muchas gracias Joan por la entrevista! Y gracias tambi칠n a Paula por sus palabras! Espero que sea de utilidad a tus lectores. Un saludo]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Muchas gracias Joan por la entrevista! Y gracias tambi칠n a Paula por sus palabras! Espero que sea de utilidad a tus lectores. Un saludo</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Joan Vergara		</title>
		<link>https://www.coachingarquitectos.com/empleo-para-arquitectos-entrevista-arquiparados/#comment-199</link>

		<dc:creator><![CDATA[Joan Vergara]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 May 2017 09:47:33 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://www.coachingarquitectos.com/?p=3907#comment-199</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;https://www.coachingarquitectos.com/empleo-para-arquitectos-entrevista-arquiparados/#comment-198&quot;&gt;Paula Rivera Lamata&lt;/a&gt;.

춰Hola, Paula!

Muchas gracias. Espero que resulte 칰til a los lectores. :)

Es cierto que la situaci칩n est치 mejorando, muy lentamente, pero mejorando. A ver si se mantiene la tendencia.

Gracias por pasarte. 춰Un saludo!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="https://www.coachingarquitectos.com/empleo-para-arquitectos-entrevista-arquiparados/#comment-198">Paula Rivera Lamata</a>.</p>
<p>춰Hola, Paula!</p>
<p>Muchas gracias. Espero que resulte 칰til a los lectores. 游뗵</p>
<p>Es cierto que la situaci칩n est치 mejorando, muy lentamente, pero mejorando. A ver si se mantiene la tendencia.</p>
<p>Gracias por pasarte. 춰Un saludo!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
